[{"questionType": 2, "question": "实践是使物质世界分化为自然界与人类社会的历史前提，又是使自然界与人类社会统一起来的现实基础。", "questionNum": "164", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "实践的基本形式包括物质生产劳动实践、处理社会关系的实践和科学实验等。", "questionNum": "163", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "世界观就是", "questionNum": "214", "options": ["人们对整个世界的总的根本观点", "观察世界形势的根本方法", "对社会某些领域具体问题的看法", "对人生目的和意义的根本看法"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "“如果偶然性不起任何作用的话，那么世界历史就会带有非常神秘的性质。这一观点", "questionNum": "319", "options": ["夸大了偶然性的作用，是唯心主义非决定论", "把偶然性和必然性的作用相混同，是相对主义的观点", "既承认偶然性的作用，又承认必然性的作用，是辨证决定论的观点", "说明事物发展是必然性和偶然性综合作用的结果"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下属现象中属于共产主义社会特征的有", "questionNum": "1319", "options": ["每个人自由而全面的发展", "社会财富极大丰富，消费品按需分配", "每个人可以随心所欲地行动", "社会关系高度和谐，人们的精神境界极大提高"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 3, "question": "一般来说，阳光和空气不是商品，但在一些国家，新鲜空气也可以装在特别容器中出售，空气之所以成为商品，根本原因是", "questionNum": "925", "options": ["把空气净化并装在特别容器中要经过人们的劳动", "人们不能随便从自然界中得到新鲜空气", "新鲜空气的生产以交换为目的", "能满足人们对新鲜空气的需要"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法的总特征是", "questionNum": "254", "options": ["共性和个性的观点", "联系和发展的观点", "对立统一的观点", "有限和无限的观点"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "逻辑学属于上层建筑。", "questionNum": "592", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "人民群众的生活与文艺创作的关系是", "questionNum": "652", "options": ["人民群众的生活寓于文艺作品", "人民群众的生活等于文艺作品", "人民群众的生活都是文艺创作的典型", "人民群众的生活是文艺创作的源泉"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "当代资本主义的新变化", "questionNum": "983", "options": ["从根本上说是人类社会发展一般规律作用的结果", "从根本上适应了生产的社会化", "从根本上改变了资本主义社会", "意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "社会经济发展水平高的国家或地区，社会意识的发展水平也是最高的。", "questionNum": "581", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "各尽所能，按需分配是共产主义社会的分配方式。", "questionNum": "1230", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思恩格斯创立和领导第一国际的时间是", "questionNum": "99", "options": ["19世纪40年代", "19世纪50年代", "19世纪60年代", "19世纪90年代"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "任何事物内部都具有肯定和否定两个方面，否定方面是指", "questionNum": "237", "options": ["促使事物灭亡的方面", "事物发展的积极方面", "符合事物发展和人的需要的方面", "保持事物存在的方面"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "人类几千年的文明史，从某种意义上说，就是阶级斗争的历史。", "questionNum": "600", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本的技术构成是指在一定技术水平下", "questionNum": "824", "options": ["生产资料和劳动力的比例关系", "所用资本和所费资本的比例关系", "固定资本和流动资本的比例关系", "厂房、设备和原材料的比例关系"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义理论从狭义上说是", "questionNum": "61", "options": ["关于资本主义转化为社会主义以及社会主义和共产主义发展的普遍规律的学说", "关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说", "无产阶级争取自身解放和整个人类解放的学说体系", "马克思和恩格斯创立的基本理论、基本观点和基本方法构成的科学体系"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义政党是工人阶级的先锋队，它明确地指出了马克思主义政党的", "questionNum": "1164", "options": ["先进性和革命性", "革命性和斗争性", "先进性和科学性", "阶级性和先进性"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "社会意识的相对独立性最突出地表现是", "questionNum": "679", "options": ["社会意识的发展具有历史继承性", "社会意识对社会存在的反作用", "社会意识诸形式之间的相互作用", "社会意识的发展同社会经济发展水平的不平衡性"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思提出了社会主义革命可能在一国或数国首先取得胜利的论断。", "questionNum": "42", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "在认识论中坚持反映论原则的是", "questionNum": "464", "options": ["所有唯物主义的观点", "辩证唯物主义的观点", "机械唯物主义的观点", "朴素唯物主义的观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "剩余价值", "questionNum": "891", "options": ["在流通领域中产生，但不能离开生产领域", "即在流通领域产生，也在生产领域产生", "在生产领域中产生，通过流通领域来实现", "在生产领域中产生，但离不开流通领域"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "在资本主义生产过程中，工人的劳动作为具体劳动", "questionNum": "890", "options": ["生产使用价值", "创造剩余价值", "转移生产资料的价值", "形成价值"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "否认思维与存在的同一性会导致", "questionNum": "325", "options": ["唯心主义", "相对主义", "不可知论", "绝对主义"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "中国特色社会主义理论的哲学根据是", "questionNum": "264", "options": ["矛盾的同一性与斗争性的关系", "本质与现象的关系", "矛盾的普遍性与特殊性的关系", "形式与内容的关系"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "“全部社会生活在本质上是实践的”。", "questionNum": "607", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思恩格斯创建“共产主义者同盟”的时间是", "questionNum": "101", "options": ["19世纪60年代", "19世纪50年代", "19世纪40年代", "19世纪60年代"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "在商品价值的形式发展中一切商品的价值通过贵金属表现出来的价值形式是", "questionNum": "791", "options": ["简单价值形式", "扩大价值形式", "一般价值形式", "货币形式"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "下列选项中不属于共产主义涵义的有", "questionNum": "1273", "options": ["共产主义是一种社会理想", "共产主义是一种科学理论", "共产主义是一种非现实运动", "共产主义是一种社会制度"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "最能鲜明体现资本主义国家实质的国家职能是", "questionNum": "814", "options": ["政治职能", "经济职能", "对外交往职能", "社会职能"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "事物的性质是由", "questionNum": "268", "options": ["主要矛盾的主要方面决定的", "矛盾的普遍性决定的", "矛盾的同一性决定的", "矛盾斗争性决定的"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "维护国际经济秩序的国际性协调组织主要有", "questionNum": "1047", "options": ["国际货币基金组织", "世界银行", "西方八国集团首脑会议", "世界贸易组织"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "历史观中唯意志论的错误在于把人类历史看作是", "questionNum": "719", "options": ["由人的意志决定的", "历史发展无所谓规律性", "由人的意志可任意改变的", "主观的"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义产生阶级基础的19世纪三大工人起义之一的是", "questionNum": "85", "options": ["巴黎公社", "1831年和1834年英国里昂工人两次起义", "1844年德国西里西亚纺织工人起义", "1838年在法国爆发的延续十余年的宪章运动"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "生产工具是区分经济时代的客观依据。", "questionNum": "587", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义经济社会的发展及其矛盾运动，为马克思主义的产生提供了客观条件。", "questionNum": "14", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义的根本原则是", "questionNum": "1155", "options": ["实行按劳分配，改善人民生活", "不断发展生产，增加社会财富", "公有制为主体和共同富裕", "扩大改革开放，成为社会的主人"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列不属于必然王国社会状态的有", "questionNum": "1277", "options": ["共产主义", "封建社会", "资本主义社会", "社会主义社会"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下列选项属于人类解放涵义的有", "questionNum": "1278", "options": ["获得绝对自由", "完全摆脱自然力", "完全摆脱社会关系", "从自然必然性和社会必然性奴役下解放出来"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "经济全球化表现为", "questionNum": "1053", "options": ["生产全球化", "企业经营全球化", "金融全球化", "贸易全球化"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "商品使用价值和价值的关系表现在", "questionNum": "870", "options": ["没有价值的物品可以有使用价值", "没有使用价值的物品不会有价值", "商品生产者不能兼得使用价值和价值", "是矛盾统一体"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义所有制和所有权的关系是", "questionNum": "888", "options": ["所有权是所有制的法律形式", "所有制是所有权的基础", "所有制的性质和特点可以从所有权出发去认识", "所有制决定着所有权"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "从动物心理发展为人类意识，起决定作用的是", "questionNum": "219", "options": ["人脑的形成", "语言的产生", "生产劳动", "物质文明的发展"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义社会的改革是", "questionNum": "1269", "options": ["改变社会主义的意识形态", "改变社会主义的基本经济制度", "改变社会主义的基本政治制度", "对原有经济体制的根本性变革"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "对马克思主义哲学产生最有影响的德国古典哲学的代表性人物是", "questionNum": "121", "options": ["亚当·斯密", "马尔萨斯", "西斯蒙第", "大卫·李嘉图"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 1, "question": "真理和价值在认识和实践中是", "questionNum": "508", "options": ["是相互制约、相互引导、相互促进的", "是合二为一，无法区分的", "是各自独立、毫不相干的", "是相互冲突、无法统一的"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本的价值构成是指", "questionNum": "859", "options": ["机器设备和原材料之间的比例", "生产资料和劳动力之间的比例", "固定资本和流动资本之间的比例", "不变资本和可变资本之间的比例"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "资产阶级在反对封建专制主义的斗争中提出了", "questionNum": "908", "options": ["主权在民", "天赋人权与社会契约论", "自由、平等、博爱", "分权制衡"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "经济基础相对于上层建筑来说是易变的，这种情况存在于", "questionNum": "629", "options": ["封建社会", "资本主义社会", "社会主义社会", "一切社会形态"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "正确地发挥意识能动作用的客观前提是", "questionNum": "261", "options": ["集体智慧的充分发挥", "个人积极性的充分调动", "正确认识客观规律", "彻底克服错误思想"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "在阶级社会里，占统治地位的社会意识只能是", "questionNum": "704", "options": ["剥削阶级的社会意识", "统治阶级的社会意识", "反映经济基础的社会意识", "无产阶级的社会意识"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义“是任何坚定不移和始终一贯的革命策略的基本条件；为了找到这种策略，需要的只是把这一理论应用于本国的经济条件和政治条件”。这一论断的含义是", "questionNum": "576", "options": ["必须理论联系实际", "马克思主义不是教义，而是行动的指南", "马克思主义必须和各国的具体实践相结合", "必须从实际出发"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义由空想发展为科学是由于创立了", "questionNum": "1265", "options": ["劳动价值论和唯物史观", "剩余价值学说和无产阶级革命理论", "阶级斗争和暴力革命理论", "剩余价值学说和唯物史观"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义中国化的三大理论成果之一的是", "questionNum": "82", "options": ["三大改造理论", "新民主主义", "邓小平理论", "大同世界论"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "作为社会历史范畴，自由王国是指", "questionNum": "1321", "options": ["人们不受任何制约的自由状态", "人们完全认识了自然和社会历史的必然性", "共产主义的社会状态", "人们可以自由改变世界"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "资本积累和资本主义扩大再生产的关系是", "questionNum": "849", "options": ["资本积累本身就是扩大再生产", "资本积累是资本主义扩大再生产的源泉", "扩大再生产与资本积累天内在联系", "扩大再生产是资本积累的源泉"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "真理和谬误的区别和对立是绝对的。", "questionNum": "421", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义社会的改革，改变社会主义的经济运行形式。", "questionNum": "1240", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "人口因素不是社会发展的决定因素，是因为", "questionNum": "730", "options": ["人口因素不能决定社会制度的更替", "人口因素受社会生产力发展水平的制约", "人口因素不能决定社会制度的性质", "人口因素对社会发展没有影响"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "唯物辩证法与形而上学的对立表现在", "questionNum": "363", "options": ["发展的观点与静止的观点", "联系的观点与孤立的观点", "全面的观点与片面的观点", "承认规律的客观性与承认规律的主观性"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "16世纪末，伽利略通过在比萨斜塔所做的自由落体实验，推翻了亚里士多德关于物体的降落速度与物体的重量成正比的结论。这件事说明", "questionNum": "571", "options": ["感性认识只有上升到理性认识才能把握事物的本质", "实践是检验认识正确与否的惟一标准", "实践是认识发展的动力", "真理是对事物及其规律的正确反映"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义科学性与革命性可以概括为", "questionNum": "109", "options": ["一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理", "致力于实现最广大人民的根本利益是马克思主义最鲜明的政治立场", "实现共产主义是马克思主义最崇高的社会理想", "辩证唯物主义和历史唯物主义是马克思主义最根本的世界观和方法论"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义代替资本主义是一个", "questionNum": "1066", "options": ["曲折的历史过程", "长期的历史过程", "隐蔽的历史过程", "复杂的历史过程"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义阶层和阶级结构发生的新变化有", "questionNum": "1046", "options": ["知识型和服务型劳动者数量增加", "资本家的地位和作用发生很大变化", "实现了从传统劳动方式向现代劳动方式的转变", "高级职业经理成为大公司经营活动的实际控制者"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "“物质两种存在形式离开了物质，当然都是无，都是只在我们头脑中存在的观念抽象”，这段话说明", "questionNum": "374", "options": ["时间和空间离开物质只是形式", "时间和空间是客观的", "时间和空间是抽象的", "时间和空间是物质的存在形式"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "必然王国和自由王国是社会发展的两种不同的选择。", "questionNum": "1227", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义力量坚定地支持被压迫民族和被压迫人民，推动着", "questionNum": "1153", "options": ["世界反法西斯斗争的进行", "世界和平与发展的时代潮流", "社会主义向着更健康的方向发展", "社会主义不断地同资本主义作斗争"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯最重要的理论贡献是唯物主义。", "questionNum": "46", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“因果联系是由于人们多次看到的两组现象前后相随而形成的心理习惯”，这是", "questionNum": "196", "options": ["庸俗唯物论观点", "唯心主义非决定论观点", "相对主义诡变论观点", "唯物主义决定论观点"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "判断一种生产关系是否先进的根本标志是看它", "questionNum": "666", "options": ["是生产资料私有制还是公有制", "是促进还是阻碍生产力的发展", "是社会化大生产还是个体小生产", "是自然经济还是市场经济"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义国家对资本主义生产关系的调整", "questionNum": "990", "options": ["缓和了社会主义和资本主义的矛盾", "加剧了资本主义的基本矛盾", "有利于资本主义社会生产力的发展", "表明了资本主义的生命力"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义的国家机器包括", "questionNum": "904", "options": ["资产阶级政党", "政府机构", "监狱、法庭", "军队、警察"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "改革在人类历史上具有普遍性，它是", "questionNum": "1262", "options": ["对社会体制进行改善和革新", "社会制度更替的一种形式", "统治阶级向被统治阶级妥协", "革命阶级反对反动统治阶级的斗争"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级与资产阶级的斗争对马克思主义的产生提出了现实需求。", "questionNum": "16", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会生活在本质上是", "questionNum": "250", "options": ["实践的", "物质的", "精神的", "运动的"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "绝对剩余价值", "questionNum": "874", "options": ["靠延长工作日增加剩余劳动时间而增加的剩余价值", "以必要劳动时间不变为条件", "是采用提高劳动强度生产的剩余价值", "是资本主义生产方式初期普遍采取的一种剥削方法"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在理论上第一次将共产主义社会第一阶段称为社会主义的是", "questionNum": "1263", "options": ["马克思", "列宁", "斯大林", "恩格斯"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "绝对剩余价值是", "questionNum": "803", "options": ["工作日不变，缩短必要劳动时间的结果", "个别资本家改进技术、提高劳动生产率的结果", "必要劳动时间不变，延长工作日的结果", "社会劳动生产率普遍提高的结果"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义是能够实现的社会理想是以资本主义社会基本矛盾的发展为依据的。", "questionNum": "1238", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义认识论与唯心主义认识论的区别在于是否承认", "questionNum": "549", "options": ["社会实践是认识的基础", "认识发展的辩证过程", "客观事物是认识的对象", "世界的可知性"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "经济全球化", "questionNum": "1055", "options": ["使发展中国家总体上处于更为不利的地位", "使发展中国家形成了对别国经济的依赖", "使世界经济发展不平衡加剧", "使世界生产力的得到了发展"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "“通过批判旧世界来发现新世界”是马克思主义预见未来社会的方法。", "questionNum": "1211", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "经济全球化从本质上看是", "questionNum": "978", "options": ["贸易的全球化", "资本主义生产关系的局部调整", "资源配置国际化", "生产全球化"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义认为，一切哲学都是", "questionNum": "324", "options": ["生产社会财富", "世界观和方法论的统一", "具有历史性的意识形态", "变革社会制度的决定力量"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "人类社会不具有物质性，只具有意志自由性。", "questionNum": "154", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "中国古代哲学家方以智认为：“气凝为形，蕴发为光，窍激为声，皆气也”。这是", "questionNum": "393", "options": ["朴素唯物主义思想", "物质运动形式多样性的思想", "物质和运动不可分的思想", "多元论的思想"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "经济形态是社会形态的基础。", "questionNum": "596", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义理论从狭义上说仅指科学社会主义理论。", "questionNum": "41", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义回答人的本质问题的立足点是", "questionNum": "644", "options": ["人的自身需要", "人的社会关系", "人类的共同利益", "人的自然属性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "对立统一规律揭示了事物发展的", "questionNum": "217", "options": ["不同状态", "趋势和道路", "辩证形式", "源泉和动力"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义经典作家与其他思想家预见未来社会的方法区别在于", "questionNum": "1331", "options": ["前者通过批判旧世界发现新世界，后者凭空猜测无法知道的事情", "前者从客观规律出发，后者从理性出发", "前者侧重于一般特征的揭示，后者侧重于详尽细节的描绘", "前者是乐观主义的态度，后者是悲观主义的态度"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "空想社会主义的发展经历了哪些阶段", "questionNum": "1174", "options": ["12－13世纪早期空想社会主义", "18世纪空想平均共产主义", "16－17世纪早期空想社会主义", "14－15世纪早期空想社会主义"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列选项中体现量变引起质变的有", "questionNum": "321", "options": ["涓涓之水，汇成江河", "千里之堤，溃于蚁穴", "千里之行，始于足下", "九层之台，起于垒土"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思认为，人的自由发展，是指", "questionNum": "1311", "options": ["摆脱了一切束缚", "摆脱了对人的依赖关系", "摆脱了对物的依赖性", "实现了自由个性"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "国家所有制的主要特点", "questionNum": "1070", "options": ["国家拥有国有企业的控制权", "推行政府的社会、经济政策", "主要存在于基础设施和公共事业部门", "国家拥有国有企业的所有权"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "人类进入21世纪，英国广播公司（BBC）在全球范围内进行“千年思想家”网评，名列榜首的是爱因斯坦。", "questionNum": "43", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "人的思维是至上的，又是非至上的。", "questionNum": "412", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "邓小平关于社会主义本质的概括是解放生产力、发展生产力，消灭剥削、消除两极分化，最终达到共同富裕。", "questionNum": "1105", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级专政的目标是", "questionNum": "1152", "options": ["防止国外敌人的侵略和颠覆，支持世界人民的革命斗争", "要消灭剥削、消灭阶级，进到无阶级社会", "不断巩固、发展无产阶级政权和社会主义制度", "建设社会主义民主"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "正确的意识来源于实践", "questionNum": "139", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "恩格斯认为，全部哲学、特别是近代哲学的重大的基本问题是", "questionNum": "179", "options": ["思维和存在的关系问题", "哲学与具体科学的关系问题", "人与人的关系问题", "人与自然界的关系问题"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "法人资本所有制有两种形式是企业法人资本所有制和机构法人资本所有制。", "questionNum": "957", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义发展的历史趋势是计划经济取代市场经济。", "questionNum": "942", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "主体选择性和历史决定论的关系是", "questionNum": "706", "options": ["理论和实践的统一", "历史发展统一性和多样性的体现", "对立统一关系", "历史发展必然性和偶然性的统一"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“一切以时间、地点、条件为转移”，这一观点是", "questionNum": "262", "options": ["机械决定论观点", "唯物主义辩证法观点", "形而上学观点", "唯心主义辩证法观点"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列关于唯物辩证法普遍联系的观点中正确的有", "questionNum": "366", "options": ["联系具有客观性", "联系具有普遍性", "联系具有多样性", "联系具有条件性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义理想是中国革命胜利的强大精神支柱和精神动力。", "questionNum": "1228", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义为向社会主义过渡准备了物质条件是指", "questionNum": "991", "options": ["市场的计划化", "全面的商品化", "全面的社会化", "全面的市场化"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "共产主义社会的第一阶段的基本特征", "questionNum": "1186", "options": ["按劳分配", "生产资料归全社会所有", "没有阶级对立和阶级差别", "根据社会的需要，又有计划的"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马列主义关于无产阶级政党学说的核心内容是党的领导地位和作用问题。", "questionNum": "1234", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "国家资本所有制企业", "questionNum": "1077", "options": ["是资本主义生产资料所有制发展的新形式", "体现着资本家剥削雇佣劳动者的关系", "推行政府的社会政策和经济政策是其重要职能", "国家作为出资人不直接控制企业"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "唯物史观认为，阶级斗争在阶级社会中的作用是", "questionNum": "740", "options": ["生产力发展的动因", "社会发展的直接动力", "迫使统治阶级作出某些让步的重要手段", "社会形态更替的杠杆"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "有一幅广告幽默画，画的是几个行人在看一家饭店外贴的告示，上写：“快进来吃饭吧，否则你我都得挨饿。”这幅广告画的寓意有", "questionNum": "745", "options": ["生产者和消费者是相互依存的", "生产关系本质上是人与人之间的物质利益关系", "商品交换活动背后隐藏着人与人的关系", "生产和消费具有直接的同一性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "实践的中介是", "questionNum": "453", "options": ["对一事物存在和发展有联系的各种要素的总和", "各种形式的工具、手段及其运用的程序和方法", "受命于主观，见之于客观的活动", "构成事物一切要素的总和"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心，在于", "questionNum": "364", "options": ["它揭示了事物发展的方向和道路", "它是贯穿于唯物辩证法其他规律和范畴的主线", "它揭示了事物发展的源泉和动力", "它揭示了事物发展的形式和状态"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义再生产过程的实质是", "questionNum": "839", "options": ["劳动过程和价值形成过程的统一", "劳动过程和价值增值过程的统一", "物质资料再生产与劳动力再生产的统一", "物质资料再生产与资本主义生产关系再生产的统一"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "经验论的错误在于", "questionNum": "561", "options": ["否认感性认识依赖于理性认识", "否认世界是可以被认识的", "否认感性认识有待于上升为理性认识", "否认认识是一个过程"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法的否定之否定规律揭示了事物发展的", "questionNum": "191", "options": ["形式和状态", "结构和功能", "方向和道路", "源泉和动力"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "社会总产品是", "questionNum": "831", "options": ["当年新创造价值的总和", "当年生产的全部消费资料", "一定时期（通常为一年）社会各物质生产部门生产的物质资料的总和", "当年生产的全部生产资料"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义在全世界范围被社会主义代替是一个很长的历史过程，在这个过程中两种社会制度的国家", "questionNum": "1065", "options": ["可能相互交往", "可以和平共处，但也存在斗争", "不存在和平共处的可能性", "可以平等互利地发生经济联系"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义政权的分权制衡是指", "questionNum": "910", "options": ["立法权", "管理权", "司法权", "行政权"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "真理的内容是", "questionNum": "493", "options": ["以全人类的意志为转移的", "以统治阶级的意志为转移的", "以某些个人的意志为转移的", "客观事物的本质和规律"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "哲学的基本问题，是知与行的关系问题。", "questionNum": "145", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "“感觉到了的东西，我们不能立刻理解它，只有理解了的东西，才能更深刻地感觉它”，这一观点说明", "questionNum": "570", "options": ["感性认识具有局限性，有待于上升为理性认识", "感性认识对于认识事物的本质没有任何帮助", "感性认识和理性认识是相互依存的", "感性认识是认识的初级阶段，理性认识是认识的高级阶段"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "人们在物质生产过程中形成的生产关系本质上是", "questionNum": "648", "options": ["管理与被管理的关系", "人与自然的关系", "人们之间的分工协作关系", "人与人的物质利益关系"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "垄断价格", "questionNum": "1033", "options": ["是获取垄断利润的主要手段", "围绕价值上下波动", "由成本价格和平均利润构成", "是能获得最大限度利润的市场价格"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "感觉是认识起点的观点，可以是", "questionNum": "558", "options": ["辩证唯物主义的观点，也可以是机械唯物主义的观点", "唯物主义的观点，也可以是唯心主义的观点", "可知论的观点，也可以是不可知论的观点", "反映论的观点，也可以是先验论的观点"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "资本是", "questionNum": "872", "options": ["能够带来剩余价值的价值", "在不断运动中增值的", "物所掩盖的生产关系", "历史范畴"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "作为客观实在的物质，包括下面", "questionNum": "330", "options": ["自然事物", "人的实践活动", "人工自然", "天然自然"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "道德是", "questionNum": "626", "options": ["最抽象的意识形态", "上层建筑的核心", "调整人与人之间关系的行为规范的总和", "经济基础最集中、最直接的反映"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "实现了人的“自由个性”的发展，是社会主义社会之中的人的生存状态。", "questionNum": "1224", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "是否始终站在最广大人民的立场上，是判断是否是马克思主义政党的试金石。", "questionNum": "34", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "“人的依赖性关系”是资本主义社会之中的人与人之间的关系。", "questionNum": "1215", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“巧妇难为无米之炊”。", "questionNum": "176", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "实现物质财富极大丰富、人们精神境界极大提高、每个人自由而全面发展的共产主义社会，是马克思主义最崇高的社会理想。", "questionNum": "38", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "辩证唯物主义关于世界物质统一性原理的证明，需要", "questionNum": "391", "options": ["经过自然科学的长期发展来证明", "需要通过无数种具体的物质存在形式来证明", "需要哲学的长期发展来证明", "需要经过实践的长期发展来证明"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在19世纪三大工人运动中，集中反映工人政治要求的是", "questionNum": "65", "options": ["英国宪章运动", "芝加哥工人起义", "德国西里西亚纺织工人起义", "法国里昂工人起义"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "实践是人的生存方式，是指", "questionNum": "302", "options": ["实践是人类生存和发展的基础", "实践是人类特有的活动", "实践是一切生命的存在形式", "在实践中形成人的本质和一切社会关系"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "国家垄断资本主义的实质是资产阶级国家机器为私人垄断资本服务。", "questionNum": "954", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "之所以说无产阶级革命是迄今为止人类历史上最广泛、最彻底、最深刻的革命", "questionNum": "1199", "options": ["是因为无产阶级革命是彻底消灭一切阶级和阶级统治的革命", "是因为无产阶级革命是彻底消灭一切私有制的革命", "是因为无产阶级革命是一个阶级推翻另一个阶级的革命", "是因为无产阶级革命是不断前进的历史过程"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "哲学是理论化系统化的世界观。", "questionNum": "136", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "下列哪项不属于苏俄新经济政策的内容？", "questionNum": "1297", "options": ["用粮食税代替余粮征集制", "加强同资本主义国家的经济合作与交往", "大力发展商业，建立工业和农业的结合点", "民族资本的社会主义改造"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思创立和领导了第二国际。", "questionNum": "22", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "哲学上的“价值”是指", "questionNum": "484", "options": ["人类脑力和体力的耗费", "具有特定属性的客体对于主体需要的意义", "凝结在商品中的无差别的人类劳动", "某种活动的经济效益"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "按照辩证法的观点，资本主义到社会主义社会的转变，体现了", "questionNum": "229", "options": ["质变过程的量的扩张", "单纯的量变", "根本性的质变", "总的量变过程中的部分质变"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "实践在认识中的决定作用表现在", "questionNum": "551", "options": ["实践为认识提供了可能", "实践是检验认识的真理性的唯一标准", "实践产生了认识的需要", "实践使认识得以产生"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列思想体现了中国传统哲学矛盾观的是", "questionNum": "308", "options": ["“一分为二”", "“万物莫不有对”", "“君子和而不同，小人同而不和”", "“合二为一”"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义代替资本主义和最后实现共产主义的历史进程", "questionNum": "1281", "options": ["可以离开工人阶级及其政党的能动性", "可以离开社会主义国家建设事业的发展", "离不开马克思主义理论的指导", "可以离开世界社会主义运动的发展"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "科学社会主义问世的标志是《资本论》的出版。", "questionNum": "1081", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "德国古典哲学的最有代表性的人物是康德。", "questionNum": "55", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列正确的命题有", "questionNum": "383", "options": ["客观辩证法与主观辩证法在本质上是统一的", "唯物辩证法既包括客观辩证法，也包括主观辩证法", "客观辩证法采取外部必然性的形式，主观辩证法采取观念的、逻辑的形式", "主观辩证法是对客观辩证法的反映，是概念辩证法"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "民主社会主义的实质是", "questionNum": "1163", "options": ["发达国家的社会主义", "改良的资本主义", "社会主义的最佳模式", "社会主义不同模式的一种"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "空想社会主义的历史功绩是对未来社会作出了科学的设想。", "questionNum": "1106", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义基本矛盾主要表现在", "questionNum": "897", "options": ["生产管理者与被管理者之间的矛盾", "无产阶级与资产阶级之间的矛盾", "社会生产无限扩大的趋势与有支付能力的需求相对狭小的矛盾", "各个企业内部生产的有组织性和整个社会生产无政府状态之间的矛盾"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "运动是物质的根本特性。", "questionNum": "127", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "概念、判断、推理是", "questionNum": "475", "options": ["理性认识的三种形式", "感性认识的三种形式", "社会心理的三种形式", "意识形态的三种形式"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列体现了中国传统哲学的整体观的命题有", "questionNum": "400", "options": ["“万物皆化”", "“仁者，以天地万物为一体”", "“和实生物，同则不继”", "人法地、地法天、天法道、道法自然”"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义哲学认为物质的唯一特性是", "questionNum": "225", "options": ["存在性", "运动", "结构性", "客观实在性"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "“如果‘偶然性’不起任何作用的话，那世界历史就会带有非常神秘的性质”。这是", "questionNum": "288", "options": ["唯物主义辩证法的观点", "宿命论的观点", "相对主义的观点", "唯心主义的观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "垄断资本主义的发展为向社会主义过渡准备了物质条件，主要表现在", "questionNum": "1064", "options": ["生产管理日益社会化", "生产全面社会化", "工会组织日益社会化", "资本日益社会化"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义产生阶级基础的19世纪三大工人起义之一的是", "questionNum": "83", "options": ["1831年和1834年法国里昂工人两次起义", "1844年英国西里西亚纺织工人起义", "巴黎公社", "1838年在德国爆发的延续十余年的宪章运动"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "辩证法的否定即“扬弃”，它的含义是指", "questionNum": "190", "options": ["完全否定", "完全肯定", "既克服又保留", "事物中好的方面和坏的方面的组合"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“彼亦一是非，此亦一是非”是", "questionNum": "296", "options": ["不可知论观点", "唯物辩证法观点", "形而上学观点", "诡辩论观点"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "相对剩余价值与绝对剩余价值的共同点", "questionNum": "894", "options": ["都增加了剩余价值量", "都延长了剩余劳动时间", "都缩短了必要劳动时间", "都提高了剩余价值率"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "与自由竞争相比，垄断资本主义阶段竞争", "questionNum": "1039", "options": ["手段包括非经济方式", "范围不断扩展", "目的是为了获得垄断利润", "更加激烈"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "对无产阶级革命来说，主观条件成熟的主要标志是", "questionNum": "684", "options": ["无产阶级具有革命的决心、勇气和毅力", "无产阶级觉悟程度的提高", "无产阶级组织纪律性的提高", "有一个敢于和善于领导革命的马克思主义政党"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "垄断条件下竞争的新特点是", "questionNum": "1036", "options": ["竞争目的是获取高额垄断利润", "巩固和扩大垄断地位和统治权力", "竞争手段主要运用非经济手段", "竞争范围扩大到经济领域以外进行"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为自由是", "questionNum": "1247", "options": ["人类能够摆脱必然性", "人们在对必然认识的基础之上对客观的改造", "人们选择的主动性", "人能够随心所欲，为所欲为"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义理论从狭义上说仅指剩余价值理论。", "questionNum": "51", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "考察社会总资本运动的出发点是资本有机构成。", "questionNum": "768", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资产阶级意识形态的核心是", "questionNum": "836", "options": ["政治思想和法律思想", "文学、艺术和宗教", "道德、伦理", "哲学、历史"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义经济的发展为马克思主义的产生提供了经济、社会历史条件。", "questionNum": "6", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义理论最根本的本质属性是群众性。", "questionNum": "45", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "假象是一种错觉。", "questionNum": "436", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "在信息时代，社会的基本关系表现为由计算机网络建立的人与人之间的关系。", "questionNum": "586", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "关于共产主义理想，下列提法正确的是", "questionNum": "1282", "options": ["在社会主义历史阶段不应树立共产主义理想", "共产主义渺茫论", "共产主义只是理想而已", "共产主义理想的实现是一个漫长的历史过程"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义建设的几种主要模式是", "questionNum": "1167", "options": ["民主社会主义模式", "中国特色的社会主义道路", "南斯拉夫模式", "苏联模式"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义发展史上的历史性飞跃包括", "questionNum": "1305", "options": ["社会主义由空想到科学的发展", "早期空想社会主义到空想平均共产主义的发展", "空想平均共产主义到批判的空想社会主义的发展", "社会主义由理论到实践的发展"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "在现实经济生活中，一个生产者生产的商品卖不掉，他的生产就无法继续进行。", "questionNum": "757", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义认为，人的自由而全面的发展", "questionNum": "1303", "options": ["是社会发展的根本目标", "是社会进步的重要内容", "既是社会发展的结果，又是社会发展的原因", "与社会政治发展互为前提"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在人与世界的相互作用种，人与世界同时得到改变，并获得日益丰富的内容。造成这一变化的基础是", "questionNum": "230", "options": ["工具的制造并使用", "自然界自身的作用", "人的实践活动", "人的意识的能动作用"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "空想社会主义不是一个科学的思想体系，是因为", "questionNum": "1198", "options": ["它只是对资本主义罪恶进行了天才的批判", "它没有揭示出资本主义必然灭亡的经济原因", "它没有找到通往理想社会的现实道路", "它没有找到建设新社会所依靠的阶级力量"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "实现共产主义是一个", "questionNum": "1313", "options": ["合规律的过程", "合目的的过程", "合乎人的自由的过程", "合习惯的过程"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "认识主体的属性有", "questionNum": "522", "options": ["生物性", "实践性", "社会性", "意识性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "哲学上物质范畴与自然科学上的物质形态的关系是", "questionNum": "227", "options": ["一般和特殊的关系", "本质和现象的关系", "本源和派生的关系", "形式和内容的关系"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "劳动是使用价值的源泉。", "questionNum": "758", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "恩格斯说：“当我们深思熟虑地考察自然界或人类历史或我们自己的精神活动的时候，首先呈现在我们眼前的，是一幅由种种联系和相互作用无穷无尽地交织起来的画面。”这段话所包含的辩证法观点有", "questionNum": "303", "options": ["联系是客观世界的本性", "一切事物都处于相互联系之中", "联系既是普遍的又是复杂多样的", "世界是一个相互联系的统一整体"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "随着科学技术的发展，人类已经制造出诸如醋酸纤维、聚苯乙烯、合成橡胶等自然界原本不存在的化合物，其数量已经达到数百万种。这说明", "questionNum": "277", "options": ["人类通过实践将“自在物质之物”转化为“为我之物”", "物质世界依赖于人的意识而存在", "物质世界是人类创造的", "人造物质可以脱离天然物质而存在"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "根据认识的发展规律，在认识的“熟知”与“真知”问题上的正确观点是", "questionNum": "519", "options": ["熟知即真知", "熟知起源于真知", "熟知必然转化为真知", "熟知不等于真知"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "个别与一般的关系是", "questionNum": "399", "options": ["一般只能通过个别而存在", "任何一般都是个别的一部分", "任何一般（不论怎样）都是个别的", "个别与一般相联系而存在"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心，在于它揭示了", "questionNum": "265", "options": ["事物发展的源泉和动力", "事物发展的方向和道路", "事物发展的结构和层次", "事物发展的形式和状态"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "被马克思、思格斯称为“有史以来最伟大的讽刺家”的是", "questionNum": "71", "options": ["圣西门", "欧文", "费尔巴哈", "傅立叶"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "某工厂原工作日为8小时，必要劳动时间和剩余劳动时间各为4小时，若分别采用绝对剩余价值和相对剩余价值两种生产方法，各增加剩余劳动时间2小时，它们的剩余价值率分别为", "questionNum": "822", "options": ["150％，100％", "150％，300％", "150％，200％", "100％，200％"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "否认意识的主观性，认为意识是人脑的分泌物，这是", "questionNum": "232", "options": ["机械唯物主义的观点", "唯心主义的观点", "庸俗唯物主义的观点", "朴素唯物主义的观点"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "列宁领导苏维埃俄国对社会主义道路的探索，大体经历了哪几个时期", "questionNum": "1197", "options": ["和平发展时期", "战时共产主义时期", "进一步巩固苏维埃政权时期", "共产主义转变为新经济政策时期"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "坚持从思想和感觉到物的路线是", "questionNum": "459", "options": ["唯心主义的认识路线", "旧唯物主义的认识路线", "马克思主义的认识路线", "经验论的认识路线"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "在共产主义社会，社会关系之所以能够实现高度和谐，是因为", "questionNum": "1307", "options": ["阶级消灭", "国家消亡", "人与自然的矛盾消除", "三大差别消失"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "真理的相对性应理解为", "questionNum": "492", "options": ["没有确定的检验真理的标准", "真理是主观对客观事物近似正确的反映", "真理的内容没有确定性", "真理和谬误之间没有固定的界限"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "商品生产者要获得更多收益必须使生产商品的", "questionNum": "855", "options": ["个别劳动时间等于社会必要劳动时间", "个别劳动时间等于倍加的社会必要劳动时间", "个别劳动时间大于社会必要劳动时间", "个别劳动时间小于社会必要劳动时间"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "下列命题蕴涵着中国传统哲学中否定之否定规律的思想是", "questionNum": "316", "options": ["“将欲弱之，必固强之”", "“物极必反", "“荣枯代谢而弥见其新”", "“将欲废之，必固兴之”"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "非理性因素对人的认识起消极作用。", "questionNum": "415", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "任何科学理论都不能穷尽真理，而只能在实践中不断靠近真理。这说明", "questionNum": "488", "options": ["真理具有客观性", "真理具有相对性", "真理具有绝对性", "真理具有全面性"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "唯物史观认为，阶级斗争在阶级社会中的作用是", "questionNum": "734", "options": ["社会发展的直接动力", "社会形态更替的杠杆", "生产力发展的动因", "迫使统治阶级作出某些让步的重要手段"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "理性认识向实践飞跃的意义在于", "questionNum": "528", "options": ["理论在实践的发展中得到发展", "理论接受实践的检验", "理论可以指导实践", "理论可以改变事物发展的总趋势"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "从资本主义向社会主义过渡必须具备的条件是", "questionNum": "1175", "options": ["建立生产资料公有制", "无产阶级政党的领导", "夺取国家政权", "建立无产阶级政权"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "通过职工持股计划", "questionNum": "1062", "options": ["职工控制了企业股份", "调动工人的生产积极性", "是使很多企业摆脱了经营困境", "提高了工人对企业的归属感"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "近代形而上学唯物主义的缺陷是", "questionNum": "376", "options": ["它只是从客体的直观的方面去认识对象和事物", "它试图以机械力学的原理揭示世界万物的存在和变化", "它用孤立的、片面的观点去解释世界和事物", "它没有将唯物主义贯彻到历史领域"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "能够真正实现把马克思主义的普遍真理与本国的具体实际相结合，科学地解决本国的革命、建设和改革的问题，是", "questionNum": "1165", "options": ["社会主义事业的领导核心", "先进工人阶级的代表", "为人民谋利益的政党", "马克思主义政党成熟的根本标志"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "教条主义和本本主义是马克思主义的大敌 。", "questionNum": "59", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级反对资产阶级的斗争中，最具决定意义的是", "questionNum": "1119", "options": ["政治斗争", "理论斗争", "经济斗争", "议会斗争"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "费尔巴哈在历史观上是唯心主义。", "questionNum": "26", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义的核心内容是", "questionNum": "1166", "options": ["建立社会主义国家", "人民民主专政", "无产阶级专政和社会主义民主", "使社会主义从空想变成现实"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "在抗击“非典”中，许多患者被治愈后又捐出自己的血清，用于治疗他人，这说明", "questionNum": "686", "options": ["人的价值表现为人的能力的大小", "人的价值只体现在特定的场合和行为中", "人的价值必须以满足个人需要为前提", "人的价值是在满足自身和他人的需要中实现的"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "毛泽东说：“马克思主义哲学认为十分重要的问题，不在于懂得了客观世界的规律性，因而能够解释世界，而在于拿了这种对于客观规律性的认识去能动地改造世界。”这段话强调的是", "questionNum": "517", "options": ["认识的任务在于运用客观规律解释世界", "只要了解了客观规律就能成功地改造世界", "认识的任务不仅在于解释世界，更重要的是改造世界", "认识的任务在于透过事物的现象抓住事物的本质"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "哲学和世界观的关系是", "questionNum": "201", "options": ["任何世界观都是哲学", "哲学就是世界观的总和", "哲学就是世界观", "哲学是世界观的学说"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "“古之天下，亦今之天下；今之天下，亦古之天下”这个论断是", "questionNum": "295", "options": ["唯物论的观点", "辩证法的观点", "形而上学的观点", "决定论观点"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义必然代替资本主义的主要依据是", "questionNum": "1134", "options": ["现代无产阶级的日益壮大", "生产的社会化与资本主义私人占有制之间的矛盾", "无产阶级与资产阶级斗争尖锐化", "个别企业有组织的生产与整个社会生产无政府状态之间的矛盾"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "金融寡头在经济领域的统治主要实现方式是暴力掠夺。", "questionNum": "946", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义国家选举的实质是", "questionNum": "833", "options": ["资产阶级和无产阶级分权", "每个公民都能通过竞选参与政治活动，表达自己的愿望和要求", "协调统治阶级内部利益关系和矛盾的重要措施", "人民当家作主"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "“人权高于主权”。", "questionNum": "780", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "在其他条件不变的情况下，资本有机构成的提高会导致", "questionNum": "921", "options": ["平均利润率的下降", "相对过剩人口的形成", "可变资本在总资本中的比例的降低", "对劳动力需求减少"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "苏联社会主义模式的基本特征有", "questionNum": "1185", "options": ["实行单一的生产资料公有制", "过度集权的党和国家领导体制", "建立社会主义市场经济体制", "以重工业为发展重点"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "英雄人物是历史的“剧作者”，人民群众是历史的“剧中人”。", "questionNum": "613", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "人们先设计图纸，然后根据图纸施工建成大楼，这说明", "questionNum": "200", "options": ["意识对物质有能动作用", "意识产生物质", "意识创造物质", "意识决定物质"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "把感觉、经验当成第一性的观点是", "questionNum": "213", "options": ["唯物主义的观点", "辩证唯物主义的观点", "主观唯心主义的观点", "客观唯心主义的观点"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "社会意识形态诸形式中起主导作用的是", "questionNum": "678", "options": ["政治法律思想", "道德规范", "哲学思想", "文学艺术"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义通过职工持股计划", "questionNum": "999", "options": ["职工控制了企业股份", "压制工人的生产积极性", "使很多企业陷入了经营困境", "提高了工人对企业的归属感"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "关于人的全面发展，错误的说法是", "questionNum": "1279", "options": ["德、智、体、美、劳各方面都得到发展", "人的需要的全面丰富和充分满足", "人的各种要求都能得到满足", "个人潜力和智能得到最大限度的发挥"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思、恩格斯最重要的理论贡献是", "questionNum": "90", "options": ["哲学", "经济学", "政治学", "剩余价值学说"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "新生事物是不可战胜的，因为", "questionNum": "340", "options": ["新生事物内部增加了新的结构和功能", "新生事物从时间上说是新近出现的事物", "新生事物否定了旧事物的糟粕", "新生事物继承了旧事物的精华"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "私人垄断资本主义向国家垄断资本主义发展", "questionNum": "1075", "options": ["反映了生产社会化进一步发展的客观要求", "能改变资本主义生产关系的本质", "能促进生产力的进一步发展", "能解决资本主义社会的基本矛盾"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义政治制度的局限性表现在", "questionNum": "901", "options": ["资本主义民主是法律上平等的民主", "资本主义民主是金钱操纵下的民主", "资本主义国家的政党制是一种维护其统治的政治制度", "资本主义民主是事实上不平等的民主"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "在中国传统文化中，表现矛盾分析方法的思想和成语有", "questionNum": "394", "options": ["尚和去同", "执两用中，过犹不及", "举一反三，洞悉症结", "兼听则明，偏信则暗"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义文化建设的根本是", "questionNum": "1157", "options": ["发展教育和科学", "发展文学艺术等", "在全社会形成社会主义的共同理想和精神支柱", "营造良好的文化环境"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义社会的第一阶段称为社会主义初级阶段。", "questionNum": "1243", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于19世纪空想社会主义最杰出的代表是", "questionNum": "93", "options": ["康德", "费尔巴哈", "罗伯特·欧文", "托马斯·莫尔"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "科学社会主义主要理论来源是18世纪空想社会主义者的学说。", "questionNum": "1104", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义国家的内部职能主要是进行社会管理。", "questionNum": "776", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列格言和成语中体现质量互变规律的有", "questionNum": "335", "options": ["九层之台，起于垒土", "冰冻三尺，非一日之寒", "子在川上曰：逝者如斯夫", "千里之堤，溃于蚁穴"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "少数资本家大企业联合起来，控制一个或几个部门的产品生产和销售的行为是", "questionNum": "962", "options": ["联合", "兼并", "收购", "垄断"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "构建社会主义和谐社会的哲学依据是", "questionNum": "195", "options": ["矛盾的普遍性原理", "矛盾的同一性原理", "矛盾的特殊性原理", "矛盾的斗争原理"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "正确发挥意识能动性的途径和条件是", "questionNum": "300", "options": ["认识规律", "利用规律", "尊重规律", "改变规律"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "“观念的东西不外是移入人脑并在人脑中改造过的物质的东西而已”这观点表明", "questionNum": "389", "options": ["没有被反映者就没有反映", "观念的东西和物质的东西是对立统一的", "意识是客观存在的主观映象", "观念的东西是对物质的能动的反映"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列选项中，正确表述感性认识和理性认识关系的有", "questionNum": "553", "options": ["理性认识依赖于感性认识", "感性认识有待于发展到理性认识", "理性认识比感性认识真实可靠", "感性认识和理性认识相互渗透"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "阶级社会不平等的重要表现和社会不和谐的重要根源是", "questionNum": "1287", "options": ["阶级斗争", "国家的存在", "三大差别引起的三种对立", "私有制的存在"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义社会的第一阶段称为社会主义社会。", "questionNum": "1242", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会生产力高度发展，产品极大丰富，是共产主义社会实现的必要条件。", "questionNum": "1212", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级的科学世界观和方法论是辩证法 。", "questionNum": "57", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "在资本主义世界，经济文化不发达国家首先进入社会主义是", "questionNum": "1304", "options": ["帝国主义时代历史发展的必然", "帝国主义时代生产关系一定要适应生产力状况的必然表现", "资本主义新变化带来的必然结果", "资本主义生产社会化与私人占有的矛盾在新的历史条件下发生作用的必然结果"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "实践基础上的理论创新，是", "questionNum": "462", "options": ["决定了社会发展趋势", "决定着社会变革力度", "社会发展和变革的先导", "一个国家兴旺发达的最终源泉"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "《传习录》记载：“先生（王阳明）游南镇，一友指岩中花树问曰：天下无心外之物，如此花树在深山中自开自落，于我心亦何相关？先生曰：你未看此花时，此花与汝同归于寂；你来看此花时，则花颜色一时明白起来，便知此花不在你心外。”这一观点的错误是", "questionNum": "398", "options": ["肯定人对花的感觉的能动性", "认为人对花的感觉与花的存在具有同一性", "把人对花的感觉夸大成脱离花的独立实体", "把人对花的感觉与花的存在等同起来"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "商品的价值是", "questionNum": "869", "options": ["商品的社会属性", "阶级范畴", "历史范畴", "商品的本质因素"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "关于金融资本，错误的说法是", "questionNum": "1026", "options": ["在自由竞争资本主义阶段产生", "通过“参与制”在经济领域里进行统治", "是垄断资本主义阶段居统治地位的资本", "银行资本与工业资本在垄断的基础上溶合形成的资本"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“一言可以兴邦，一言可以衰邦”的说法是", "questionNum": "289", "options": ["否认必然性的非决定论", "只承认必然性的机械决定论", "承认必然性和偶然性统一的辩证决定论", "否认偶然性的宿命论"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义理论体系的三个主要组成部分是", "questionNum": "111", "options": ["马克思主义政治经济学", "马克思主义哲学", "劳动价值论", "科学社会主义"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义经济危机形态发生的变化表现在", "questionNum": "1074", "options": ["经济危机四个阶段之间的交替过程不明显", "危机周期的长度缩短", "危机对经济运行的破坏性减弱", "金融危机对整个经济危机的影响加强"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "《传习录》记载：“先生（王阳明）游南镇，一友指岩中花树问曰：天下无心外之物，如此花树在深山中自开自落，于我心亦何相关？先生曰：你未看此花时，此花与汝同归于寂；你来看此花时，则花颜色一时明白起来，便知此花不在你心外。”这观点的错误是", "questionNum": "283", "options": ["承认思维与存在具有同一性", "认为人的意识是万物产生和存在的根源", "承认人的认识具有主观能动性", "认为人对花的感觉是主观与客观的同一"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "共产主义社会实现的必要条件和重要特征是", "questionNum": "1286", "options": ["社会生产力高度发展", "对生产实行有计划的组织和管理", "国家消亡", "按需分配"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "平均利润形成后，各企业都按照平均利润率获得平均利润，超额利润就消失了。", "questionNum": "769", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "“由抽象上升到具体”的过程就是认识过程的第二次飞跃。", "questionNum": "128", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "空想社会主义的意义是同历史的发展成反比的。", "questionNum": "1204", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "辨别一种认识是不是真理的关键是看它", "questionNum": "479", "options": ["是不是被大多数人所接受", "是不是反映客观事物的本质与规律", "是不是能够满足人的需要", "是不是具有绝对性"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "从对资本主义简单再生产的分析中可以看出", "questionNum": "913", "options": ["资本家垫付的可变资本是工人自己创造的", "资本家的全部资本归根到底都是工人创造的", "资本家垫付的可变资本是资本家自己创造的", "工人的个人消费是资本主义再生产的必要条件"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "人类的一切活动归纳起来无非是两大类活动：认识世界和改造世界。", "questionNum": "144", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "自由竞争阶段进入垄断阶段，最根本的标志在于垄断在经济生活中占统治地位。", "questionNum": "941", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "对马克思主义科学社会主义产生最有影响的空想社会主义的最杰出的代表是", "questionNum": "122", "options": ["沙尔·傅立叶", "昂利·圣西门", "托马斯·莫尔", "罗伯特·欧文"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "认识发展的总过程就是“实践、认识、再实践、再认识。”", "questionNum": "411", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "黑格尔的哲学是主观唯心主义。", "questionNum": "25", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "吸收来自于其他阶级和阶层的具备了党员条件的人入党，会影响党的先进性。", "questionNum": "1090", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "历史唯心主义的主要缺陷是", "questionNum": "691", "options": ["没有考察思想动机背后的物质动因和经济根源", "把社会历史看成是精神发展史", "根本否认社会历史的客观规律", "根本否认人民群众在社会历史发展中的作用"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义追求的根本价值目标和共产主义社会的根本特征是", "questionNum": "1289", "options": ["人对自然的征服", "人的个性的充分实现", "劳动成为生活的第一需要", "人的自由而全面的发展"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "垄断没有消除竞争是因为", "questionNum": "1038", "options": ["在垄断组织之外，还存在着为数众多的中小企业", "垄断必须通过竞争来维持", "竞争是一切社会生产所共有的", "竞争是商品经济一般规律，垄断并没有消灭商品经济"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "价值评价是", "questionNum": "486", "options": ["一种纯主观的认识活动", "有正确与错误之分的评价", "没有任何客观标准的评价", "没有正确与错误区分的评价"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "相对剩余价值是超额剩余价值产生的前提。", "questionNum": "765", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "对待马克思主义，必须", "questionNum": "545", "options": ["解放思想、实事求是", "与时俱进、求真务实", "坚持实践创新和理论创新", "把马克思主义作为永恒真理，只能坚持不能发展"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法对必然性和偶然性的认识是", "questionNum": "238", "options": ["必然性意义重大，偶然性可以忽略不计", "必然性是可以预见的，偶然性是无法认识的", "必然的东西是偶然的，偶然的东西是必然的", "必然性是不可选择的，偶然性是可以选择的"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义的基本矛盾是", "questionNum": "811", "options": ["私人劳动与社会劳动之间的矛盾", "生产社会化与资本主义私人占有之间的矛盾", "剩余价值生产与剩余价值实现之间的矛盾", "生产与消费之间的矛盾"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "国家垄断资本主义是资本主义国家与私人垄断资本相结合的资本主义。", "questionNum": "953", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“许多事情我们可以讲一千个理由、一万个理由，但老百姓吃不上饭，就没有理由。‘民以食为天’啊”。这说明", "questionNum": "690", "options": ["人的本质决定于人的自然属性", "社会发展的根本动力是人的物质欲望", "人的生理需求是社会历史的基础", "人们首先必须解决衣食住行问题，才能从事政治、科技、艺术、宗教等活动"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "联系的普遍性是", "questionNum": "367", "options": ["任何事物内部诸要素是相互联系的", "任何一事物与其他事物处于相互联系之中", "不同事物经过一系列中介统一起来", "世界的发展过程仅仅是纵向联系"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "阶级是一个政治范畴。", "questionNum": "602", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "实现共产主义不能超越社会主义发展阶段。", "questionNum": "1222", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "职工持股计划的实施改变了工人的地位。", "questionNum": "938", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义按劳分配的原则不包括", "questionNum": "1275", "options": ["实现了按需分配", "默认劳动者不同的个人天赋", "体现着等价交换原则", "有其历史局限性"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "西方国家大型企业资本所有权与控制权分离后，拥有所有权的资本家", "questionNum": "1006", "options": ["一般不直接经营管理企业", "成为工人阶级的代表", "靠劳动为生", "仍然直接经营管理企业"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "二战后的经济危机", "questionNum": "1014", "options": ["对社会经济的破坏性增强", "对社会经济的破坏性减弱", "经济周期的长度增加", "危机期间失业率大幅度提高"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列属于意识形态的有", "questionNum": "725", "options": ["思维科学、逻辑学、语言学", "生物学、物理学、数学", "文学艺术", "哲学、道德、宗教"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "当代国际垄断同盟的主要形式有", "questionNum": "1052", "options": ["国际辛迪加", "跨国公司", "国家垄断资本主义的国际联盟", "国际卡特尔"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级革命主要的基本形式是暴力革命。", "questionNum": "1098", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春。”这句诗包含的哲学道理是", "questionNum": "188", "options": ["事物是本质和现象的统一", "事物的发展是量变和质变的统一", "新事物代替旧事物是事物发展的总趋势", "矛盾是事物发展的动力"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义的根本特性是", "questionNum": "117", "options": ["合理性", "阶级性", "联系性", "实践性"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "科学社会主义问世的标志是唯物史观的形成。", "questionNum": "1082", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "认识世界和改造世界是辩证的统一，表现在", "questionNum": "560", "options": ["要有效地改造世界，必须正确地认识世界", "认识的任务归根到底在于解释世界", "认识和改造客观世界的过程也是认识和改造主观世界的过程", "认识的任务不仅在于解释世界，更重要的在于改造世界"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后国际分工", "questionNum": "975", "options": ["以自然资源为基础", "主要是不同生产部门之间的分工", "垂直分工代替了水平分工", "水平分工代替的垂直分工"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "实现社会主义的必要政治前提是建立建立广泛的革命统一战线。", "questionNum": "1088", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会基本矛盾是", "questionNum": "636", "options": ["社会存在和社会意识的矛盾", "生产和消费的矛盾", "物质生产和精神生产的矛盾", "生产力和生产关系、经济基础和上层建设的矛盾"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "任何真理都是绝对的绝对。", "questionNum": "445", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，人类的第一个历史活动是", "questionNum": "665", "options": ["物质生活资料的生产", "吃喝穿住", "人的自觉意识活动", "社会关系的形成"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "个别劳动的社会性质，通过", "questionNum": "793", "options": ["商品的交换来体现", "商品质量的鉴定来体现", "商品的广告传播来体现", "商品的有用性来体现"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "任何英雄人物的历史作用都不能超出他们所处历史条件所许可的范围，这是", "questionNum": "651", "options": ["宿命论观点", "机械论观点", "历史唯物主义观点", "历史循环论观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "辩证法只存在于人类社会，不存在于自然界。", "questionNum": "142", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "人类解放就是从自然必然性和社会必然性奴役下解放出来。", "questionNum": "1241", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "坚持从物到感觉和思想的路线，是", "questionNum": "458", "options": ["唯心主义认识论的路线", "先验论的认识路线", "唯物主义认识论的路线", "唯理论的认识路线"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "社会历史是有规律的，所以历史事件是可以重复出现的。", "questionNum": "610", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义政治制度的本质是为资产阶级专政服务的。", "questionNum": "778", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列命题属于客观唯心主义的有", "questionNum": "328", "options": ["世界是上帝意志的创造物", "万物皆在我心中", "理在气先", "绝对理念是万事万物的本源"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义代替资本主义是历史的必然，因此就不可能有反复。", "questionNum": "1086", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "在第一次世界大战中成为帝国主义政治体系最薄弱环节的国家是德国。", "questionNum": "44", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "《英国工人阶级状况》一书的作者是马克思。", "questionNum": "47", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "人民群众是历史的创造者，因为人民群众是", "questionNum": "718", "options": ["社会物质财富的创造者", "不受任何社会条件的制约", "社会精神财富的创造者", "社会变革的决定力量"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "只要物质文明上去，精神文明自然而然地就会好起来。", "questionNum": "605", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "在共产主义社会，个人消费品的分配方式是", "questionNum": "1291", "options": ["按劳分配", "各尽所能，按需分配", "按资分配", "按生产要素分配"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "人类不能穷尽对世界的认识，因此，世界是不可知的。", "questionNum": "441", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "唯心史观的主要缺陷在于不理解意识的能动作用。", "questionNum": "579", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "偶然性是科学的敌人。", "questionNum": "132", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义科学社会主义产生的直接理论渊源是", "questionNum": "88", "options": ["德国古典哲学", "法国、英国的空想社会主义", "法国启蒙思想", "英国古典政治经济学"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "理解整个人类社会发展史的钥匙是", "questionNum": "673", "options": ["生产关系的发展史", "社会意识的发展史", "生产劳动的发展史", "阶级斗争的发展史"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "劳动力成为商品的基本条件是", "questionNum": "884", "options": ["劳动力具有使用价值", "劳动力具有价值", "劳动者有人身自由", "劳动者没有生产资料和其它生活来源"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "垄断资产阶级推行改良政策", "questionNum": "1013", "options": ["从根本上触及生产资料资本主义所有制", "减轻了工人和其他劳动者受剥削的程度", "没有改变工人阶级受剥削的雇佣劳动者地位", "改变了资产阶级与工人阶级的利益对立"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "认识的真正任务在于获得感性经验。", "questionNum": "405", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思的劳动价值论", "questionNum": "885", "options": ["为揭示资本主义生产方式的本质奠定了理论基础", "是随时代和实践的发展而不断发展的科学理论", "是剩余价值理论的基础", "是对古典政治经济学劳动价值论的批判、继承和发展"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列哪些命题揭示了事物的矛盾是既相互区别又相互联系的两个方面", "questionNum": "402", "options": ["“万物皆各有耦”，“耦中又自有耦”", "“万物皆有两端，独中又自有对”", "“交也者，合二而一”", "“相反相成，物极必反”"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义社会将彻底废除私有制，实行普遍的生产资料公有制。", "questionNum": "1213", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "发展的实质是新事物的产生和旧事物的灭亡。", "questionNum": "167", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "资本原始积累的主要途径", "questionNum": "863", "options": ["用暴力手段掠夺货币财富", "资本家靠兴办资本主义企业", "资本家靠自身勤劳致富", "用暴力手段剥夺农民的土地"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯从来都坚持认为，无产阶级的历史地位和阶级性决定了它只能通过暴力革命来推翻资本主义统治。", "questionNum": "1091", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "商品价值和交换价值的关系是", "questionNum": "868", "options": ["交换价值是价值的内容和基础", "交换价值是价值的表现形式", "价值是交换价值的内容和基础", "价值是交换价值的表现形式"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "意识不仅是自然界长期发展的产物，而且是社会历史的产物。", "questionNum": "152", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "金融资本是", "questionNum": "963", "options": ["工业资本和农业资本融合而成的资本", "工业资本和商业资本融合而成的资本", "工业资本和银行资本在垄断的基础上融合而成的资本", "工业资本和银行资本融合而成的资本"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思认为，人的全面发展", "questionNum": "712", "options": ["是社会发展的目的", "是思想进步的标志", "是一个逐步提高、永无止境的历史过程", "是社会进步的重要内容"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义各个阶段的划分最终应以", "questionNum": "1126", "options": ["生产力的发展为标准", "以阶级斗争为标准", "生产关系为标准", "生产资料的公有制程度为标准"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "必然王国和自由王国是社会发展的", "questionNum": "1254", "options": ["两种不同的状态", "两条不同的道路", "两种不同的理想", "两种不同的选择"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "产业资本的循环产业资本的循环运动要经过的阶段是", "questionNum": "828", "options": ["是购买、生产、销售三个阶段的统一", "只包括流通阶段而不包括生产阶段", "只包括生产阶段而不包括流通阶段", "是购买商品和销售商品两个阶段的统一"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思本人对于阶级斗争学说的新贡献包括", "questionNum": "748", "options": ["说明无产阶级专政是达到消灭一切阶级和进入无阶级社会的过渡", "发现阶级和阶级斗争的存在，并指出阶级斗争的长期性", "论证了阶级的存在与生产发展的一定历史阶段相联系", "说明阶级斗争必然导致无产阶级专政"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义发展初期占主导地位的所有制形式", "questionNum": "979", "options": ["法人资本所有制", "个体资本所有制", "国家资本所有制", "私人股份资本所有制"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "杰出人物是历史上的领袖人物。", "questionNum": "620", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "真理和谬误的根本区别就在于", "questionNum": "494", "options": ["主观与客观是否相符合、相一致", "是否能够激励人和影响人", "是否能够满足人们的需要", "是否被大多数人所接受或同意"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "八荣八耻的“八荣”是", "questionNum": "123", "options": ["遵纪守法、艰苦奋斗", "崇尚科学、辛勤劳动", "热爱祖国、服务人民", "团结互助、诚实守信"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "所谓抽象人性论意指", "questionNum": "685", "options": ["否认人的社会性，关于人的本质的唯心主义观点", "一种对人类共同人性的科学抽象的理论", "一种资产阶级哲学独创的理论", "一种否认人之共性的错误理论"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义最重要的理论品质是", "questionNum": "77", "options": ["吐故纳新", "科学严谨", "与时俱进", "博大精深"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "能动的反映是", "questionNum": "506", "options": ["对事物原型的摹写", "对事物的创造性思维", "摹写与创造的统一", "介于摹写与创造之间的反映"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "分析资本主义经济之所以从商品开始，是因为", "questionNum": "924", "options": ["资本主义社会财富普遍采取商品的形势", "商品包含着资本主义一切矛盾的萌芽", "商品是资本主义经济的细胞", "资本主义经济是高度发达的商品经济"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义创立的理论依据是", "questionNum": "1114", "options": ["英国古典政治经济学", "唯物史观和剩余价值学说", "德国古典哲学", "空想社会主义学说"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "无产阶级政党的领导主要是", "questionNum": "1168", "options": ["政治领导", "思想领导", "组织领导", "集体领导"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "承认物质存在，却否认物质的运动，这是", "questionNum": "243", "options": ["唯心主义的观点", "形而上学唯物主义的观点", "不可知论的观点", "诡辩论的观点"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "平均利润是按", "questionNum": "832", "options": ["不同生产部门平均分得的利润", "产业资本家人数平均分得的利润", "平均利润率分得的利润", "个部资本家人数平均分得的利润"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "绝对真理和相对真理是辩证统一的，表现在", "questionNum": "539", "options": ["相对真理中包含着绝对真理的颗粒", "无数相对真理的总和构成绝对真理", "相对真理是向绝对真理转化的", "真理就是绝对的相对"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "实现生产资料的经济上的所有权与法律上的所有权发生分离的是", "questionNum": "1023", "options": ["个体资本所有制", "法人资本所有制", "私人股份资本所有制", "国家资本所有制"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "周期性的经济危机暴露出资本主义生产方式的内在矛盾的对抗性。", "questionNum": "11", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“哲学把无产阶级当作自己的物质武器，同样，无产阶级把哲学当作自己的精神武器”，这个论断的含义是", "questionNum": "73", "options": ["哲学的存在方式是物质", "马克思主义是无产阶级的世界观和方法论", "无产阶级掌握哲学就由自为阶级转变为自在阶级", "无产阶级的存在方式是精神"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“不经一番寒彻骨，哪得梅花扑鼻香”包涵了事物发展的前进性与曲折性的统一哲理。", "questionNum": "174", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "金融资本", "questionNum": "1040", "options": ["是垄断资本主义阶段居统治地位的资本", "在自由竞争资本主义阶段产生", "银行资本与工业资本在垄断的基础上溶合形成的资本", "通过“参与制”在经济领域里进行统治"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思把黑格尔的辩证法称为", "questionNum": "70", "options": ["根本内核", "合理内核", "本质", "精髓"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "列宁是从物质与意识的关系上来把握物质的。", "questionNum": "149", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "在知识经济时期，价值的增长不是通过劳动，而是通过知识。", "questionNum": "755", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯于19世纪70年代创立和领导了第一国际。", "questionNum": "23", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "下列提法正确的是", "questionNum": "1244", "options": ["只有空想社会主义者预见了未来社会", "只有唯心主义思想家预见了未来社会", "只有唯物主义者预见了未来社会", "许多思想家都预见了未来社会"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义工资所以表现为劳动的价值或价格是因为", "questionNum": "896", "options": ["工资依劳动效率高低而不同", "工资被看做是全部劳动的报酬", "工资依劳动者人数多少而不同", "工资依劳动时间长短而不同"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级革命的根本问题是人权问题。", "questionNum": "1097", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列选项中，体现发展的实质的有", "questionNum": "388", "options": ["因祸得福，祸福相依", "社会主义社会代替资本主义社会", "培育出新优质品种", "万物轮回"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义的根本目的在于", "questionNum": "1131", "options": ["消灭剥削、消除两极分化，最终达到共同富裕", "镇压资产阶级的反抗", "巩固共产党的领导", "建立无产阶级专政"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "我们说共产主义理想能够实现，因为这是", "questionNum": "1290", "options": ["人类社会的发展规律", "由阶级矛盾所决定的", "人类最伟大的事业", "由社会主义建设所决定的"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "区分事物发展过程的量变和质变的标志是", "questionNum": "241", "options": ["事物发展变化是否迅速", "事物质变的临界点", "事物发展是否显著", "事物发展是否超过“度”的范围"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "“英雄和人民群众共同创造历史”，这个观点的实质是", "questionNum": "650", "options": ["历史唯心主义", "历史唯物主义", "历史主义", "自然主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“我们从小麦的滋味中根本无法判断它是封建农民生产的，还是资本主义制度下农业工人生产的”。这说明", "questionNum": "856", "options": ["使用价值是个历史的范畴", "有使用价值的物品一定是劳动产品", "同一种物品的使用价值会随生产关系的变化而变化", "一种物品具有的使用价值并不反映生产关系的性质"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "企业经营全球化的重要标志是国际金融机构成为世界经济的主体。", "questionNum": "955", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列观点中属于唯心主义的有", "questionNum": "397", "options": ["经验是世界最终构成要素", "吾心便是宇宙，宇宙即是吾心", "天地合而万物生，阴阳接而变化起", "形存则神存，形灭则神灭"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "价值评价的特点是", "questionNum": "540", "options": ["价值评价是以主客体的价值关系为认识对象的", "价值评价结果与评价主体有直接关系", "价值评价结果的正确与否不依赖于相关的知识性认识", "价值评价结果的正确与否依赖于相关的知识性认识"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列命题中属于揭示事物本质的有", "questionNum": "309", "options": ["日出于东落于西", "水往低处流", "意识是人脑对客观世界的反映", "人的本质是社会关系的总和"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "1633年，伽利略困宣传“日心说”被教廷判处终生监禁。 1979年11月 10日罗马教皇在公开集会上正式承认伽利略在350多年前受到教廷审判是不公正的，公开为伽利略平反。这说明", "questionNum": "514", "options": ["真理是不断发展的", "谬误在一定条件下可以转化为真理", "真理在一定条件下可以转化为谬误", "真理终将战胜谬误"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义生产资料私有制表明资本主义制度从其起点上就是一种落后的经济制度。", "questionNum": "939", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级的科学世界观和方法论是", "questionNum": "75", "options": ["唯物主义", "朴素唯物主义", "机械唯物主义", "辩证唯物主义和历史唯物主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "承认运动的存在，却否认运动具有物质承担者，这是", "questionNum": "244", "options": ["诡辩论的观点", "不可知论的观点", "机械唯物论的观点", "唯心主义的观点"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "尊重和利用价值规律，就是要", "questionNum": "928", "options": ["坚持市场导向，调整产品结构，提高企业竞争力", "鼓励公平竞争，反对垄断行为、地方保护主义及各种不正当竞争", "不断减少机器，加强管理，降低成本", "不断减少工人，加强管理，降低成本"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 1, "question": "生产资料包括", "questionNum": "682", "options": ["生产力和生产关系的统一", "生产工具和劳动者", "劳动对象和劳动资料", "劳动产品"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后发达资本主义国家中的", "questionNum": "1024", "options": ["资本占有的社会性减弱了", "资本占有的社会性提高了", "资本占有社会性的提高没有改变资本在社会经济关系中的支配地位", "资本占有社会性的提高改变了资本在社会经济关系中的支配地位"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "真理观上的相对主义，错误在于", "questionNum": "483", "options": ["夸大真理的绝对性，否认真理的相对性", "只讲真理的客观性，不讲真理的相对性", "认为关于同一对象真理性的认识只有一个", "夸大真理的相对性，否认真理的绝对性"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "IBM公司制造的计算机“深蓝”战胜了世界国际象棋大师拉斯帕罗夫，这说明", "questionNum": "347", "options": ["机器也可以代替人进行思维", "计算机是人的本质力量的物化，计算机战胜象棋大师，实质上还是人类自己战胜自己", "计算机是人脑的延伸，是人类扩展自己智力的工具", "人脑的活动和计算机的活动一样，都是电子等物质粒子的运动"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "货币的本质通过它的职能体现出来，货币有多种职能，其中最基本的职能是", "questionNum": "879", "options": ["价值尺度", "流通手段", "贮藏手段", "支付手段"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 2, "question": "黑格尔的哲学是客观唯心主义。", "questionNum": "24", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "超额剩余价值属于相对剩余价值，因为", "questionNum": "807", "options": ["都被资本家无偿占有", "都是雇佣劳动者创造的", "都是缩短必要劳动时间，从而相对延长剩余劳动时间而获得的", "都是由于延长了工作日而获得的"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "人类对自然界的全部“统治”力量在于", "questionNum": "234", "options": ["人类能征服和改变自然界", "人类必须改变自然界", "人类是否能正确认识和利用自然规律", "人类能够保持生态平衡"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "中国古代哲学家公孙龙“白马非马”之说的错误在于割裂了", "questionNum": "189", "options": ["内因和外因的关系", "矛盾主要方面和次要方面的关系", "矛盾的普遍性和特殊性的关系", "矛盾统一性和斗争性的关系"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "真理的相对性是指真理中都包含有错误成分，需要修正。", "questionNum": "424", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "人类的意识能动性是指", "questionNum": "260", "options": ["能动地反映世界和能动地改造世界", "能动地改造自然规律", "自由地创造宇宙万物", "能动地创造客观规律"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "劳动者是生产力中最活跃的因素。", "questionNum": "589", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "恩格斯说“人的智力是按人如何学会改造自然界而发展的”，这句话说明", "questionNum": "516", "options": ["人的认识具有主观能动性", "实践是认识发展的动力", "人的认识能力是不受限制的", "人具有改造世界的能力"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "在资本主义价值增值过程中", "questionNum": "848", "options": ["抽象劳动创造出新的使用价值，具体劳动创造出新的价值", "具体劳动转移生产资料的价值，抽象劳动创造出大于劳动力价值的新价值", "具体劳动转移生产资料的价值，抽象劳动创造出相当于劳动力价值的新价值", "具体劳动创造出新价值，抽象劳动转移生产资料价值"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "当代资本主义生产资料所有制的新变化改变了资本主义生产资料所有制的性质。", "questionNum": "937", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义的目标是人性的发展。", "questionNum": "1208", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "劳动力商品的价值决定有一个重要特点，就是劳动力的价值", "questionNum": "847", "options": ["由生产该商品的社会必要劳动时间决定", "由劳动时间决定", "包含一个历史的道德的因素", "由一系列生产资料和生活资料的价值决定"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "“克隆”、“转基因”等生命科学的重大突破，表明", "questionNum": "392", "options": ["意识的能动性突破了物质存在的局限性", "精神可以产生物质", "“为世界统一于物质”提供了自然科学依据", "精神可以转化为物质"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "实践高于理性的认识，是因为实践具有", "questionNum": "235", "options": ["绝对性", "直接现实性", "普遍性", "客观实在性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“真理和谬误的对立，只是在非常有限的范围内才有意义”是", "questionNum": "497", "options": ["形而上学的观点", "诡辩论的观点", "相对主义的观点", "唯物辩证法的观点"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "与奴隶制封建制国家相比，资本主义国家", "questionNum": "906", "options": ["政治上要求形式上的自由民主、正义平等", "经济上要求自由竞争、等价交换", "政治上对多数人实行民主，对少数人实行专政", "代表绝大多数人的根本利益"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "反映资本家对工人的剥削程度的公式是", "questionNum": "893", "options": ["剩余劳动时间／必要劳动时间", "剩余价值／全部预付资本", "年余剩余价值量／预付可变资本", "剩余价值／可变资本"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义强大生命力的根源在于它的以实践为基础的科学性与革命性的统一。", "questionNum": "30", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "商品经济产生和存在的条件", "questionNum": "782", "options": ["自然经济的存在和发展", "社会化大生产和社会主义公有制", "社会分工和生产资料及产品属于不同所有者", "社会化大生产和资本主义私有制"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义进入到垄断阶段后垄断和竞争的关系是", "questionNum": "969", "options": ["垄断消灭了竞争", "竞争凌驾于垄断之上", "垄断凌驾于竞争之上与之并存", "垄断缓和了竞争"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "资本的价值构成决定资本的技术构成。", "questionNum": "772", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "作为物质生活条件的地理环境是指全部自然界", "questionNum": "624", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "资产阶级古典政治经济学的代表人物是亚当·斯密和大卫·李嘉图。", "questionNum": "27", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义真理观的是", "questionNum": "490", "options": ["谎言说一百遍就成为真理", "有用即真理", "真理具有一元性", "真理和谬误没有严格的界限"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“防微杜渐”体现的哲学道理是", "questionNum": "216", "options": ["矛盾规律的原理", "否定之否定规律的原理", "对立统一规律的原理", "质量互变规律的原理"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "上层建筑是指国家的政治制度。", "questionNum": "623", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "按照价值规律的要求，在商品价格与价值的关系上，价格", "questionNum": "929", "options": ["以价值为基础，反映供求关系的变化", "以价值为基础，反映价值的变化", "与价值变化的幅度始终保持一致", "以价值为中心围绕价值上下波动"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "把同质的食物区分开来的依据是", "questionNum": "290", "options": ["事物的度", "事物的属性和量", "事物等特殊矛盾", "事物内在的规定性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义发展的历史趋势是", "questionNum": "988", "options": ["计划经济取代市场经济", "市场经济取代计划经济", "社会主义公有制取代资本主义私有制", "计划经济取代商品经济"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "《英国工人阶级状况》一书的作者是恩格斯。", "questionNum": "56", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义关于无产阶级革命形式的基本观点是", "questionNum": "1179", "options": ["暴力革命是无产阶级革命的唯一形式", "在任何情况下都要争取暴力革命", "无产阶级革命有暴力和和平两种形式", "暴力革命是主要的基本形式"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "简单商品经济的基本矛盾是私人劳动和社会劳动的矛盾。这是因为", "questionNum": "930", "options": ["它是商品各种内在矛盾的根源", "它是决定和影响价格的唯一因素", "它是决定和影响价格的重要因素", "它决定私有制商品经济产生和发展的全过程"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "物质就是物体 。", "questionNum": "134", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义为社会主义所代替的历史必然性表现在", "questionNum": "1063", "options": ["资本主义的内在矛盾决定了资本主义必然被社会主义所代替", "国家垄断资本主义为向社会主义过渡准备了条件", "资本积累推动资本主义最终否定资本主义自身", "资本主义生产关系的调整促进了生产力的发展"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "党的思想路线的核心是", "questionNum": "473", "options": ["实事求是", "主观要符合客观", "在实践中检验真理和发展真理", "理论要联系实际"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "坚持马克思主义为指导，最重要的是坚持", "questionNum": "1140", "options": ["统一战线", "马克思主义对于研究未来社会制度的科学方法", "多党合作", "改革开放"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "商品经济产生的条件是", "questionNum": "865", "options": ["劳动力成为商品", "社会分工的出现", "拥有失业者", "生产资料和劳动产品属于不同的所有者"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "肯定一切和否定一切都是否认了", "questionNum": "209", "options": ["事物的质变", "事物的量变", "事物的发展和事物的联系", "事物的统一"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于自由王国社会状态的是", "questionNum": "1253", "options": ["封建社会", "共产主义社会", "奴隶社会", "资本主义社会"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "八荣八耻的“八耻”是", "questionNum": "124", "options": ["危害祖国、背离人民", "违法乱纪、骄奢淫逸", "愚昧无知、好逸恶劳", "损人利己、见利忘义"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "辩证思维方法从抽象上升到具体的过程是", "questionNum": "274", "options": ["思维生成现实具体的过程", "从实践到认识的过程", "在思维中形成“多种规定的统一”的过程", "从认识到实践的过程"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "古语说：“奢靡之始，危亡之渐.”这句话是说，奢靡逐步发展或导致危亡。其中包含的哲学道理是", "questionNum": "385", "options": ["现象是本质的外部表现", "特殊性中包含着普遍性", "量变是质变的必要准备", "质变是量变得必然结果"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义实现由空想到科学发展的标志是", "questionNum": "1135", "options": ["空想社会主义理想的破灭", "《共产党宣言》的发表", "“共产主义者同盟”的建立", "无产阶级革命的胜利"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资产阶级人性论最根本的缺陷是从", "questionNum": "655", "options": ["现实的人出发", "个人出发", "人的自由出发", "抽象的人出发"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "“批判的武器当然不能代替武器的批判，物质的力量只能用物质的力量来摧毁，但是理论一经掌握群众，也会变成物质的力量。”这说明", "questionNum": "384", "options": ["精神和理论的作用可以取代物质的力量", "精神、意识对物质具有依赖性", "理论和精神可以通过群众转化为物质力量", "人的意识不仅反映现实世界，并且可以通过实践改变现实世界"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "列宁指出：“一切物质都具有跟感觉相近似的特性、反映的特性”这一论断", "questionNum": "390", "options": ["科学地揭示了意识产生的必然性", "说明意识的产生是偶然的", "说明意识的产生必须建立在物质世界的基础上", "说明意识的产生是合乎物质的特性的"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "古希腊哲学家说：没有理性，眼睛就是最坏的见证人。", "questionNum": "414", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义国家的执政党面临的一个根本的问题是", "questionNum": "1158", "options": ["如何建设社会主义初级阶段", "什么是当代的马克思主义", "什么是社会主义、怎样建设社会主义", "实行按劳分配，改善人民生活"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "目前人类向往最美好的社会是", "questionNum": "1284", "options": ["消灭资本主义", "建立社会主义", "发展生产力", "实现共产主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "要正确实现从理性认识到实践的飞跃，必须做到", "questionNum": "555", "options": ["运用科学的思维方法对感性材料进行加工和创造", "把关于事物的认识与主体的需要结合起来，确定行动的目的和计划", "要使理论为群众所掌握，化为群众的自觉行动", "要从实际出发，坚持一般理论与具体实际相结合"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "真正的哲学是时代精神的精华。", "questionNum": "143", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "苏联解体和东欧剧变，说明社会主义在发展过程中出现挫折和反复，这一事实表明", "questionNum": "372", "options": ["“资本主义必然灭亡，社会主义必然胜利”的结论是错误的", "社会主义取代资本主义将是一个长期的过程", "事物发展的道路是前进性与曲折性的统一", "新生事物的成长不是一帆风顺的"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后发达国家大型企业的实际控制者是", "questionNum": "986", "options": ["大股东", "资本家", "高级职业经理", "中产阶级"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "下列命题中包含辩证法思想的是", "questionNum": "395", "options": ["易穷则变，变则通，通则久", "祸兮福之所倚，福兮祸之所伏", "道之大原出于天，天不变，道亦不变", "荣枯代谢而弥见其新"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "国家是", "questionNum": "695", "options": ["阶级矛盾不可调和的产物", "统治阶级进行阶级压迫的暴力工具", "全体国民的国家", "一个阶级镇压另一个阶级的工具"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "人类对自然界的认识是一个长期的探索过程，在这个过程中，对自然界认识的深度和广度主要是与", "questionNum": "567", "options": ["社会实践水平相联系", "科学技术水平相联系", "哲学发展水平相联系", "地理环境相联系"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "度是保持事物质的稳定性的数量界限。", "questionNum": "172", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "属于垄断时期由垄断本身产生的竞争的是", "questionNum": "1004", "options": ["企业内部的竞争", "职工之间的竞争", "垄断企业之间的竞争", "工资的竞争"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "真理具有相对性，真理的相对性是指", "questionNum": "537", "options": ["真理中都包含着错误成分，需要修正", "真理是抽象的，需要与实践相结合", "真理是对事物某些方面的正确反映，需要扩展", "真理是对事物一定程度近似正确的反映，需要深化"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义就其本义来说，是一种理想社会观。", "questionNum": "1231", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义社会的基本特征有", "questionNum": "1191", "options": ["在生产资料所有制上坚持以公有制为主体", "实行无产阶级专政", "大力发展社会主义文化", "以按劳分配为主体"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "作为中国共产党和社会主义事业指导思想的马克思主义是指", "questionNum": "63", "options": ["不仅指马恩创立的基本理论、基本观点和学说的体系，也包括继承者对它的发展", "辩证唯物主义", "历史唯物主义", "科学社会主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "真理是有用的，因此有用就是真理。", "questionNum": "435", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "真理的形式和内容都是主观的。", "questionNum": "417", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "一个完整的认识过程需要经过两次飞跃。下列选项中属于第二次飞跃的是", "questionNum": "472", "options": ["调查研究，了解情况", "深入思考，形成理论", "执行计划，付诸实践", "精心安排，制定计划"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "按图索骥”的错误在于", "questionNum": "529", "options": ["理论脱离实际", "经验论", "唯理论", "教条主义"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列例子中表现了否定之否定规律的是", "questionNum": "299", "options": ["货币——商品——货币", "光的微粒说——光的波动说——光的波粒二像说", "团结——批评——团结", "生产——消费——生产"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义产生的经济根源是", "questionNum": "66", "options": ["思想斗争", "阶级斗争", "工业革命", "资本主义社会生产力和生产关系的矛盾运动"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义的核心内容是", "questionNum": "1112", "options": ["建立社会主义国家", "人民民主专政", "无产阶级专政和社会主义民主", "使社会主义从空想变成现实"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "商品的二因素是对立的、统一的，这对矛盾解决有赖于", "questionNum": "845", "options": ["商品的出现", "劳动生产率的不断提高", "货币的出现并充当交换媒体", "商品物质实体的消亡"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "具体问题具体分析是马克思主义的活的灵魂。", "questionNum": "171", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "相对剩余价值的获得是靠", "questionNum": "804", "options": ["延长工作日，增加剩余劳动时间的结果", "全社会劳动生产率普遍提高的结果", "个别企业提高劳动生产率的结果", "工作日不变，增加必要劳动时间获得的"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "法国于20世纪初开始了工业革命。", "questionNum": "8", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，阶级社会发展的最终决定力量是", "questionNum": "639", "options": ["社会生产力", "政治权力", "阶级斗争", "天才的创造力"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "科学社会主义问世的标志是《共产党宣言》的发表。", "questionNum": "1080", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "人类进入 21 世纪，英国广播公司（ BBC）在全球范围内进行“千年思想家”网评，名列榜首的是牛顿。", "questionNum": "53", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "我国现在尚处于并将长期处于社会主义初级阶段。", "questionNum": "1226", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义国家宪法制定的原则主要是", "questionNum": "899", "options": ["私有制的原则", "分权与制衡的原则", "“主权在民”的原则", "人权原则"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "中国哲学主张有差别的矛盾统一，更重视“和合”和统一，符合其表现的有", "questionNum": "401", "options": ["礼之用，和为贵", "君子和而不同，小人同而不和", "和实生物，同则不继", "凡物莫不有两"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "无产阶级政党选择革命形式和道路应该遵循的基本原则是", "questionNum": "1200", "options": ["马克思主义普遍真理与本国具体实践相结合的原则", "暴力革命是无产阶级革命的唯一形式原则", "由各国共产党自己决定、反对国际组织发号施令的原则", "在任何情况下都要争取和平发展原则"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义诞生于19世纪40年代，到此时，资本主义的发展已经经历过", "questionNum": "106", "options": ["14世纪末至15世纪初，资本主义生产关系在西欧封建社会内部孕育", "18世纪末至19世纪初，资本主义工业革命推动资本主义社会生产力发展", "十月革命胜利，建立了第一个社会主义国家", "多次经济危机，给资本主义世界造成极大破坏"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义是", "questionNum": "1011", "options": ["资本主义国家掌握全部私人垄断资本的资本主义", "资本主义国家掌握全部社会垄断资本的资本主义", "资本主义国家通过投资实现全部资本国有化的垄断资本主义", "资本主义国家与私人垄断资本相结合的资本主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义专制制度包括", "questionNum": "907", "options": ["政治组织形式", "选举制度", "资本主义的民主与法制", "政党制度"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "法人资本所有制", "questionNum": "984", "options": ["是私人股份资本股东化的产物", "是个人资本股东化的产物", "是法人股东化的产物", "是国家资本股东化的产物"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "人类创造的自然语言和人工语言", "questionNum": "246", "options": ["是人类意识的物质外壳", "是人类的主观意识", "既非物质，也非意识", "是意识的客观内容"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "理论联系实际，是学习马克思主义基本原理的根本方法。", "questionNum": "39", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "在一定的条件下，偶然可以向必然转化。", "questionNum": "140", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "国家垄断资本主义的发展表明资本主义制度消除了社会主义制度替代资本主义制度的物质基础。", "questionNum": "944", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "尽管历史上罗马教廷把哥白尼的“日心说”当作“异端邪说”加以打击，但这既不能改变地球绕太阳运转的规律，也不能阻止人们接受“日心说”。这一事实说明", "questionNum": "569", "options": ["人在客观规律面前无能为力", "真理中包含着不依赖于人的客观内容", "客观规律起作用是无条件的", "客观规律不以人的意志为转移"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义理论体系的核心内容是", "questionNum": "1298", "options": ["阶级斗争", "共产主义社会", "无产阶级政党和无产阶级专政", "社会主义代替资本主义的历史必然性"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "“欲速则不达”包涵了质量互变的哲理。", "questionNum": "173", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "爱因斯坦指出：“哲学可以被认为是全部科学之母”，这说明", "questionNum": "222", "options": ["哲学对各门具体科学的研究具有指导作用", "哲学是一切科学之科学", "哲学与具体科学是整体与局部的关系", "哲学是各门学科的知识基础"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "“脱离了身体的手是名义上的手”说明了", "questionNum": "318", "options": ["整体依赖于部分", "部分依赖于整体", "整体是部分之和", "脱离了整体的部分就丧失了原有的性质和功能"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会革命的根源是贫穷与落后。", "questionNum": "618", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "一切商品都包含着使用价值和价值二因素，商品是使用价值和价值的统一。这句话包含的意思是", "questionNum": "917", "options": ["没有使用价值就没有价值", "有使用价值，但不是劳动产品，因而不是商品", "缺少使用价值和价值任何一方面，都不能成为商品", "有使用价值，也是劳动产品，但只是供生产者自己消费，因而不是商品"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "有人认为，一些国家从社会主义经济制度改变为资本主义经济制度，说明社会主义取代资本主义已不是人类社会的必然规律了。", "questionNum": "949", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级革命和无产阶级专政的第一次伟大尝试是", "questionNum": "1143", "options": ["巴黎公社革命", "俄国二月革命", "俄国十月革命", "中国革命"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义的历史进步性表现在", "questionNum": "1067", "options": ["促使科学技术转变为生产力", "追求剩余价值的动力和竞争的压力推动了生产力发展", "资本主义政治制度促进和完善了资本主义生产方式", "资本主义意识形态促进和完善了资本主义生产方式"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“人的思维是否具有真理性，这并不是一个理论的问题，而是一个实践的问题。人应该在实践中证明自己思维的真理性，即自己思维的现实性和力量，亦即自己思维的正确性。”这一论断说明了", "questionNum": "515", "options": ["认识活动与实践活动具有同样的作用和力量", "实践是检验认识是否具有真理性的唯一标准", "实践是认识的来源和动力", "实践检验真理不需要理论指导"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后迅速发展起来的跨国公司", "questionNum": "976", "options": ["由一国垄断组织为主建立的多国公司", "由国际组织建立的公司", "发达国家联合建立的公司", "由多国垄断组织建立的经济联盟"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "错误思想不是客观存在的反映，而是来自主观的臆想。", "questionNum": "131", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "从人们开始打制石器——制造并使用金属工具——制造铁器——机器使用——电子技术的广泛运用——生物技术的突破……这一进程说明", "questionNum": "353", "options": ["实践是客观的物质性活动", "实践是历史性活动", "实践是能动的不断发展的活动", "实践是社会性活动"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义社会的基本矛盾是人民群众和官僚主义。", "questionNum": "622", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "经济文化相对落后的国家可以先于资本主义国家进入社会主义，其根本原因是由于", "questionNum": "1147", "options": ["经济文化相对落后的国家具有较高的精神文明", "革命的客观形势和条件所决定的", "它是以高度社会化的资本主义大生产作为社会主义革命的物质前提的", "社会主义生产关系可以在旧社会的内部孕育生长起来"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后发达资本主义国家采取的缓和劳资关系的激励制度不包括", "questionNum": "998", "options": ["职工持股计划", "职工参与决策制度", "职工控股计划", "终身雇佣制度"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "共产主义的含义包括", "questionNum": "1302", "options": ["共产主义是一种科学的理论体系", "共产主义通过无产阶级革命实践去实现", "共产主义是人类社会发展的终结", "共产主义是一种美好的幻想"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 1, "question": "偶然性在事物发展中", "questionNum": "192", "options": ["起决定作用", "时而起作用，时而不起作用", "不起任何作用", "可以促进或延缓事物的发展"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义哲学关于物质范畴的正确理解是", "questionNum": "226", "options": ["物质的唯一特性是它的客观实在性", "物质是各种实物的总和", "物质是自然界中具体的物质形态", "物质范畴是从各种物的总和中抽象出来的"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "坛经》中记载：“时有风吹幡动，一僧曰风动，一僧曰幡动，议论不已。慧能进曰：不是风动，不时幡动，仁者心动。”这段记载中关于运动的基本观点是", "questionNum": "279", "options": ["精神运动是物质运动的一种形式", "运动是物质的根本属性", "运动与物质不可分割", "精神是运动的主体"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "垄断资本向世界范围扩展的基本形式有", "questionNum": "1051", "options": ["借贷资本输出", "商品资本输出", "生产资本输出", "国际资本输出"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列属于上层建筑的是", "questionNum": "699", "options": ["法学", "全国人民代表大会", "哲学", "监狱"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "哲学基本问题是", "questionNum": "223", "options": ["实践与认识的关系问题", "社会存在与社会意识的关系问题", "真理与谬误的关系问题", "思维与存在的关系问题"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "“从物到感觉和思想”与“从思想和感觉到物”的对立，属于", "questionNum": "460", "options": ["唯物主义反映论和唯心主义先验论的对立", "能动的反映论和被动的反映论的对立", "辩证法和形而上学的对立", "主观唯心主义和客观唯心主义的对立"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "实现了人的“自由个性”的发展，是", "questionNum": "1251", "options": ["资本主义社会以前的人的生存状态", "资本主义社会之中的人的生存状态", "共产主义社会之中的人的生存状态", "社会主义社会之中的人的生存状态"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义理论最根本的本质属性是", "questionNum": "76", "options": ["联系性", "科学性", "群众性", "多样性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "辩证否定观的重要特点是", "questionNum": "218", "options": ["承认肯定就不能有否定", "承认否定就不能有肯定", "否定是发展的环节和联系的环节", "承认事物的发展是肯定与否定的相互一致"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“假定一切物质都具有本质上跟感觉相近的特性、反映的特性，这是合乎逻辑的”。这一论断是", "questionNum": "278", "options": ["辩证唯物主义解释物质起源的正确观点", "古代朴素唯物主义的感觉论观点", "把意识与物质等同的庸俗唯物论的观点", "认为一切物质都具有意识的“物活论”观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "提出市场是“一只看不见的手”的人是", "questionNum": "68", "options": ["马克思", "亚当·斯密", "恩格斯", "大卫·李嘉图"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“人的依赖性关系”是", "questionNum": "1249", "options": ["资本主义社会之中的人与人之间的关系", "社会主义社会之中的人与人之间的关系", "资本主义社会以前的人与人之间的关系", "共产主义社会之中的人与人之间的关系"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "垄断资本主义取代自由竞争资本主义，表明资本主义生产关系", "questionNum": "1021", "options": ["实现了自我否定", "发生了根本变化", "仍无任何变化", "有局部调整，但没有改变本质"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "第二次世界大战后，垄断资本主义国家出现了一些新变化，主要有", "questionNum": "1078", "options": ["发生了新的科技革命", "国家垄断资本主义进一步发展为国际垄断资本主义", "阶级结构出现了新变化", "经济结构出现了新变化"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在认识过程的第二次飞跃中的认识是", "questionNum": "510", "options": ["感性与理性统一的认识", "理性抽象阶段的认识", "感性具体阶段的认识", "理性具体阶段的认识"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思在劳动价值理论上的贡献在于", "questionNum": "797", "options": ["提出了生产要素参与价值分配的问题", "扩展了创造价值的劳动的内容和范围", "创立了劳动价值论", "提出了劳动二重性原理"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义的核心是", "questionNum": "1299", "options": ["无产阶级革命理论", "无产阶级政党理论", "“两个必然”和“两个绝不会”思想", "对未来社会的预测和设想"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "鲁迅在评《三国演义》时说：“至于写人，亦颇有失，以致欲显刘备之长厚而似伪，状诸葛之多智而近妖”。这一评述所蕴含的哲理是", "questionNum": "287", "options": ["要善于把握事物的度", "要善于把握事物的量", "要善于把握事物的质", "要善于把握事物的二重性"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "谬误可以在一定条件下转化为真理。", "questionNum": "423", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "产业资本循环顺次采取的三种职能形式是", "questionNum": "829", "options": ["货币资本、生产资本、商品资本", "生产资本、货币资本、商品资本", "货币资本、商品资本、生产资本", "商品资本、生产资本、货币资本"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列属于意识形态的有", "questionNum": "696", "options": ["阶级斗争理论", "政治法律思想", "科学技术", "风俗习惯"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "杰出人物的产生", "questionNum": "702", "options": ["是偶然的机遇", "是适应历史发展的必然要求", "既是必然的又是偶然的", "与杰出人物自身特点相关"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "当代资本主义的国有制主要存在于基础设施和公共事业部门。", "questionNum": "958", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义政治制度在人类社会历史发展进程中的作用表现在", "questionNum": "900", "options": ["推动了社会生产力的发展", "促进了社会进步", "促进了人的发展", "促进了人类进步"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思和恩格斯认为在共产主义社会将要消失的“三大差别”不包括", "questionNum": "1280", "options": ["工业和农业的差别", "资产阶级和无产阶级的差别", "城市与乡村的差别", "脑力劳动与体力劳动的差别"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "建设中国特色社会主义是通向共产主义的康庄大道。", "questionNum": "1236", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "科学对待马克思主义，必须反对", "questionNum": "114", "options": ["本本主义", "教条主义", "形式主义", "实用主义"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "经济全球化的消极影响有", "questionNum": "1045", "options": ["使落后国家出现不同程度的治理危机", "存在着对别国形成依赖的危险", "使发达国家与发展中国家之间的差距扩大", "忽视社会进步和导致环境恶化"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "经济文化相对落后的国家建设社会主义之所以是长期的和艰巨的，是因为", "questionNum": "1194", "options": ["马克思主义执政党对社会主义发展道路和建设规律的探索是一个过程", "商品经济不发达，生产力落后", "社会主义国家从诞生之日起，就受到资本主义列强的遏制和扼杀", "封建主义传统长，缺乏近代民主的传统"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "两种商品可以按一定比例相互交换的原因，在于它们", "questionNum": "786", "options": ["有不同的使用价值", "都是具体劳动的产物", "对人们有共同的效应", "在生产中都耗费了一般的人类劳动"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "剩余价值转化为利润，是因为剩余价值被看作是", "questionNum": "841", "options": ["耗费的全部资本的增加额", "预付的全部资本的增加额", "耗费的可变资本的增加额", "预付的不变资本的增加额"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义不是教条，而是行动的指南。", "questionNum": "40", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列哪些说法是对矛盾特殊性原理的具体运用", "questionNum": "306", "options": ["欲擒故纵，声东击西", "物极必反，相反相成", "对症下药，量体裁衣", "因时制宜，因地制宜"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义是走向共产主义的必由之路。", "questionNum": "1229", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "辩证唯物主义关于世界物质统一性原理的基本内容包括", "questionNum": "337", "options": ["世界是统一的", "世界的统一性在于它的物质性", "物质世界是多样性的统一", "人类社会是统一的物质世界的一部分"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "划分不同性质的社会制度的根本标准是", "questionNum": "654", "options": ["占统治地位的生产关系的性质", "科学技术水平", "生产力的发展水平", "国家政权的性质"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "人类在客观世界面前所处的两种不同的社会活动状态是", "questionNum": "535", "options": ["必然", "自由王国", "自由", "必然王国"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "19世纪90年代恩格斯创立和领导了第二国际。", "questionNum": "21", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义中国化的三大理论成果之一的是", "questionNum": "81", "options": ["毛泽东思想", "新民主主义", "三大改造理论", "新三民主主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义制度与资本主义制度相区别的根本标志是", "questionNum": "1125", "options": ["较高的劳动生产率", "生产资料公有制", "人民当家作主", "生产资料私有制"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "经济全球化是不可逆转的客观历史进程。", "questionNum": "947", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "运动是物质的存在方式。", "questionNum": "155", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "垄断时期由垄断本身产生的竞争包括", "questionNum": "1037", "options": ["非垄断企业之间的竞争", "垄断组织之间的竞争", "垄断组织与非垄断企业之间的竞争", "垄断组织内部的竞争"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "我国社会主义革命阶段是在", "questionNum": "1123", "options": ["1840年－1912年", "1949年－1956年", "1958年－1978年", "1919年－1949年"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "矛盾分析方法体现为下列具体方法的有", "questionNum": "329", "options": ["“两点论”与“重点论”相结合的方法", "分析矛盾的特殊性的方法", "在对立中把握同一，在同一中把握对立", "批判与继承相统一的方法"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "任何真理都只能是主观对客观事物近似正确即相对正确的反映。", "questionNum": "419", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "实践是发挥人的主观能动作用的基本途径。", "questionNum": "177", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义新变化的实质是", "questionNum": "1041", "options": ["改变了资本主义制度的性质", "人类社会发展一般规律作用的结果", "没有改变马克思主义关于资本主义的基本原理的科学性", "资本在社会经济关系中的支配地位没有根本改变"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "认识客体的属性有", "questionNum": "523", "options": ["能动性", "革命性", "多样性", "客观性"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，人的价值在于", "questionNum": "649", "options": ["个人的自由选择和自由发展", "个人的自我创造和自我实现", "个人主体性的增强和摆脱社会的约束", "个人对社会的贡献和社会对个人的尊重"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "真理与谬误之间的相互关系是", "questionNum": "498", "options": ["在任何情况下都是绝对对立的", "在一定条件下可以互相转化", "两者之间没有原则区别", "没有相互转化的可能性"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "意识的能动性主要表现在", "questionNum": "317", "options": ["意识活动通过指导实践，改造客观世界", "意识活动对人的生理活动的控制", "意识活动的目的性", "意识活动的目的性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "个人意识是指", "questionNum": "662", "options": ["个人天生的所谓方式", "家庭环境造就的思想意识", "个人社会经历和社会地位的反映", "政治理论教育的结果"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "价值规律调节社会劳动在各部门的分配是通过", "questionNum": "795", "options": ["价格高于价值实现的", "价格始终同价值相等实现的", "价格围绕价值上下波动实现的", "价格低于价值实现的"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "设想不运动的物质，将导致形而上学。", "questionNum": "156", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会运动的物质承担者是", "questionNum": "675", "options": ["经济上占统治地位的阶级", "从事物质资料生产的劳动者", "各革命阶级的联合体", "物质资料的生产方式"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "垄断资本主义占统治地位的是金融资本。", "questionNum": "934", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "经济政治发展的不平衡是资本主义的绝对规律，由此得出结论：社会主义可能首先在少数或者甚至在单独一个资本主义国家内获得胜利。提出这一著名论断的是", "questionNum": "1145", "options": ["斯大林", "马克思", "恩格斯", "列宁"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "剩余价值规律", "questionNum": "892", "options": ["反映资本主义生产的实质", "揭示资本主义生产的目的和达到目的的手段", "决定着资本主义产生、发展、灭亡的全过程", "决定着资本主义生产的一过程和一切方面"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "金融寡头在经济领域的统治主要实现方式是", "questionNum": "964", "options": ["参与制", "暴力掠夺", "资本积累", "投资兴办企业"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思曾经说过：“如果现象形态和事物的本质会直接合二为一，一切开始就都成为多余的了。”这个论断表明", "questionNum": "396", "options": ["现象和本质没有同一性", "现象和本质是有区别", "科学的任务在于透过现象看本质", "现象是由本质决定的"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "世界上唯一不变的是变，这说明", "questionNum": "248", "options": ["运动与静止是绝对对立的", "运动是绝对的，静止是相对的", "运动是世界的本原", "世界上只有运动，没有静止"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "实现共同富裕是", "questionNum": "1170", "options": ["社会主义的根本目标", "社会主义的根本原则", "社会主义优越性的体现", "社会主义的本质内容"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "美国的“阿波罗”登月计划投资300亿美元，参与“阿波罗”计划的共有2万多家企业、120多所大学的40多万人员。这一事例表明当代资本主义", "questionNum": "1071", "options": ["科学技术研究工作高度社会化了", "生产关系发生了本质变化", "生产关系在不断为生产社会化作出调整", "生产关系在资本主义制度允许范围的调整"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "只承认绝对运动，否认相对静止，就会导致", "questionNum": "253", "options": ["相对主义诡辩论", "形而上学不变论", "唯心论", "庸俗唯物主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "列宁对辩证唯物主义物质范畴的定义是通过", "questionNum": "181", "options": ["哲学与具体科学的关系界定的", "物质和意识的关系界定的", "主体和客体的关系界定的", "一般和个别的关系界定的"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“旧唯物主义是半截子的唯物主义”，这是指", "questionNum": "184", "options": ["旧唯物主义在社会历史观上是唯心主义", "旧唯物主义是机械唯物主义", "旧唯物主义是朴素唯物主义", "旧唯物主义是形而上学的唯物主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "经济全球化", "questionNum": "1058", "options": ["给世界经济带来巨大的分工利益", "扩大了发达国家与发展中国家之间的差距", "创造了世界各国的经济“共赢”", "使一部分经济落后国家缩小了与经济发达国家的差距"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "谬误等同于偏见。", "questionNum": "422", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "上层建筑反作用的直接根源存在于", "questionNum": "628", "options": ["生产方式中", "社会形态中", "生产力中", "经济基础中"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下面属于马克思主义理论体系的三个主要组成部分之一的是", "questionNum": "96", "options": ["伦理学", "经济学", "马克思主义哲学", "政治学"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "西方改良主义政党的政策主张不包括", "questionNum": "1019", "options": ["推行国有化", "维护私有制", "倡导社会主义", "实施经济的计划调控"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "共产主义是能够实现的社会理想，是", "questionNum": "1327", "options": ["以资本主义社会基本矛盾的发展为依据的", "以人类社会发展规律为依据的", "可以用社会主义运动的实践来证明的", "要靠社会主义的不断完善和发展来实现的"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "“巧妇难为无米之炊”的哲学意义是", "questionNum": "298", "options": ["物质是第一性的，意识是第二性的", "画饼不能充饥", "主观能动性的发挥，必须尊重客观规律", "意识是第一性的，物质是第二性的"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级的科学世界观和方法论是唯物主义 。", "questionNum": "48", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "生产关系所体现的是", "questionNum": "667", "options": ["人与自然界的关系", "人与人的政治关系", "人与人的思想关系", "人与人的经济关系"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "下列观点中包含实践对认识的决定作用原理的是", "questionNum": "562", "options": ["没有调查就没有发言权", "百闻不如一见，百见不如一干", "巧妇难为无米之炊", "机遇偏爱有准备的头脑"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "辩证的否定是", "questionNum": "315", "options": ["事物的自我否定", "扬弃", "事物联系的环节", "事物发展的环节"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "实践是人的存在方式，是指", "questionNum": "355", "options": ["在实践中形成人的本质和一切社会关系", "实践是人类生存和发展的基础", "实践是人特有的活动", "实践使人从动物界提升出来"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "市场经济是商品经济，但商品经济并非就是市场经济。", "questionNum": "750", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "形而上学否定观主张", "questionNum": "365", "options": ["外在力量的作用", "绝对的否定", "事物自我否定", "绝对的肯定"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在展望未来社会的问题上，马克思主义与空想社会主义的根本区别在于", "questionNum": "1285", "options": ["是否坚持科学的立场、观点和方法", "是否详尽地描述未来的理想社会", "是否提出具体的变革措施", "是否深刻地批判资本主义社会"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "辩证唯物主义与历史唯物主义是马克思主义最根本的世界观和方法论。", "questionNum": "31", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "“一言可以兴邦，一言可以丧邦”，英雄人物的意志可以改变历史发展的方向，这种观点是", "questionNum": "738", "options": ["否认历史必然性的唯意志论", "否认历史偶然性的机械论", "夸大个人作用的唯心史观", "唯心主义非决定论在历史观上的表现"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "自由就是对必然的认识和对客观世界的改造。", "questionNum": "430", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义最崇高的社会理想是", "questionNum": "1259", "options": ["建立社会主义", "消灭资本主义", "发展生产力", "实现共产主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法认为，矛盾双方在一定条件下的转化是", "questionNum": "187", "options": ["向着自己的对立面的转化", "向任何一个方向的转化", "由低级向高级转化", "由坏向好的方向转化"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "生产商品的社会必要劳动时间随着生产技术的进步和劳动生产率的提高而发生变化，这时生产的商品的", "questionNum": "857", "options": ["价值不变，价格发生反方向的变化", "价值与价格将随之发生同方向的变化", "价格不变，价值发生反方向的变化", "价值与价格将随之发生反方向的变化"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义的目标是社会的发展。", "questionNum": "1206", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义是无产阶级争取自身解放和整个人类解放的科学理论。", "questionNum": "2", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "实践标准的不确定性是指", "questionNum": "511", "options": ["有些真理无法直接通过实践检验", "任何实践检验都需要逻辑证明作补充手段", "不同的阶级有不同的实践标准", "社会实践要受到社会历史条件的限制"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "社会意识都是具有阶级性的。", "questionNum": "582", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义的产生是", "questionNum": "1010", "options": ["生产高度社会化和资本主义基本矛盾尖锐化的结果", "商品经济发展的一般规律", "科学技术发展的必然产物", "资本主义国家实行生产资料全部国有化的结果"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "列宁对关于无产阶级社会主义革命学说的重大贡献是", "questionNum": "1150", "options": ["提出了战时共产主义政策", "提出了利用国家资本主义过渡社会主义的理论", "提出了新经济政策", "提出了社会主义革命将首先在一国或数国取得胜利的理论"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "实践具有", "questionNum": "357", "options": ["社会历史性", "物质性", "自觉能动性", "直接现实性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列各项属于社会革命的是", "questionNum": "700", "options": ["新兴资产阶级推翻没落封建主阶级的斗争", "新兴封建主阶级推翻没落奴隶主阶级统治的斗争", "各个封建王朝的兴衰更替", "无产阶级推翻资产阶级统治的斗争"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "下列对实践概念理解错误的是", "questionNum": "501", "options": ["实践是人的最本质的存在方式", "实践的观点是马克思主义哲学首要的和基本的观点", "实践的观点是马克思主义认识论首要的和基本的观点", "实践是实现改造世界任务的唯一途径"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "下列说法中符合辩证唯物主义真理观的有", "questionNum": "575", "options": ["真理具有主观性，因而称之为“主观真理”", "真理具有客观性，因而称之为“客观真理”", "真理具有绝对性，因而称之为“绝对真理”", "真理具有相对性，因而称之为“相对真理”"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后为了防止分配两极分化导致社会冲突，保持社会稳定，发达资本主义国家", "questionNum": "985", "options": ["建立实施全社会统一的最低生活保障制度", "建立实施全社会统一的终身雇佣制度", "建立实施全社会统一的社会福利制度", "建立实施全社会统一的职工持股制度"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "无产阶级专政的历史任务是", "questionNum": "1203", "options": ["防止国外敌人的侵略和颠覆，支持世界人民的革命斗争", "镇压阶级敌人的反抗和破坏活动，保护人民的合法权利", "领导和组织社会主义建设", "变革生产资料私有制，建立和发展公有制"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思在研究商品时，之所以考察商品的使用价值，因为使用价值是", "questionNum": "837", "options": ["人类生存、发展的物质条件", "商品交换价值的物质承担者", "构成财富的物质内容", "满足人们需要的物质实体"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“历史是逻辑的基础，逻辑是历史的修正”，这一观点是", "questionNum": "273", "options": ["主观唯心主义的观点", "割裂历史与逻辑统一的观点", "片面强调逻辑重要性的观点", "历史与逻辑相统一的观点"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "真理具有客观性，真理的客观性是指", "questionNum": "536", "options": ["真理中包含着不依赖于人的客观内容", "真理是不以人的意志为转移的客观规律", "真理的检验标准是客观的社会实践", "真理是不依赖于意识的客观存在"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "否认运动，把静止绝对化，就会走向", "questionNum": "252", "options": ["庸俗进化论", "唯心论", "相对主义诡辩论", "形而上学不变论"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "物质的根本属性是", "questionNum": "242", "options": ["运动", "客观实在性", "结构性", "层次性"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "坚持马克思主义和发展马克思主义是辩证统一的。", "questionNum": "60", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，人的本质是", "questionNum": "659", "options": ["随着社会关系的变化而变化的", "永恒不变的", "可随主观意志而任意改变的", "随着个性的改变而改变"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "经济基础在社会关系中属于", "questionNum": "707", "options": ["政治关系", "物质关系", "生产关系", "经济关系"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "割裂感性认识与理性认识会犯经验主义的错误，但可以避免犯教条主义的错误。", "questionNum": "410", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义产生政治经济学的直接理论渊源是", "questionNum": "87", "options": ["法国空想社会主义", "法国启蒙思想", "德国古典哲学", "英国古典政治经济学"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法认为世界是普遍联系的，联系是指", "questionNum": "256", "options": ["事物之间和事物内部诸要素之间的相互影响、相互作用和相互制约", "矛盾的普遍性与特殊性之间的关系", "对立面之间的同一性和斗争性的关系", "对一事物存在和发展发生作用和影响的各种因素的总和"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "社会的客观物质性的表现为", "questionNum": "742", "options": ["生产方式决定着社会发展", "物质生活的生产方式制约着精神生活过程", "社会基本矛盾决定着社会历史的一般过程", "地理环境决定着社会发展"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "早在1999年，中美就中国加入WTO达成了双赢的协议，事实证明，它对两国的经济产生了深远的影响。这在辩证法上的启示是", "questionNum": "371", "options": ["矛盾双方既对立又统一，由此推动事物的发展", "矛盾双方在互相斗争中得到发展", "矛盾双方相互吸取有利于自身发展的因素", "调和矛盾双方的对立，从而制约事物的发展"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "资本的有机构成是指", "questionNum": "825", "options": ["反映不变资本和可变资本比例关系的资本价值构成", "反映生产资料和劳动力比例关系的资本技术构成", "以技术构成为基础并反映其变化的资本价值构成", "以价值构成为基础并反映其变化的资本技术构成"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "无产阶级要建立自己的政党必须具备的条件是", "questionNum": "1169", "options": ["有一定数量的无产阶级", "工人运动的一定发展", "科学社会主义理论的传播和指导", "加强各国无产阶级之间的联合"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "与奴隶制、封建制相比，资本主义国家作为资产阶级利益和要求的体现是人类社会政治生活的一大进步。", "questionNum": "777", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义基本矛盾发展的必然产物是", "questionNum": "1130", "options": ["暴力革命", "工人运动", "阶级斗争", "科学社会主义"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "辩证法所要回答的是", "questionNum": "215", "options": ["世界的本质是什么的问题", "世界的本原是什么的问题", "世界的状况是怎么样的问题", "世界是否可知性的问题"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯最重要的理论贡献是唯物史观和剩余价值理论。", "questionNum": "58", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义民主政治的首要内容是", "questionNum": "1161", "options": ["加强党的领导", "坚持党的领导", "改善党的领导", "民主集中制"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "中国古代哲学家王夫之认为：“动静乃阴阳之动静也。”“皆本物理至固然。”“动、静皆动也”，这在哲学上表达了", "questionNum": "345", "options": ["运动和静止都是物质的固有属性", "静止和运动是相互包含的", "静止是相对的，运动是绝对的", "静止是运动的特殊状态，是不显著的运动"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "恩格斯创立和领导第二国际的时间是", "questionNum": "100", "options": ["19世纪60年代", "19世纪50年代", "19世纪40年代", "19世纪60年代"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "无产阶级专政国家的基本特征包括", "questionNum": "1202", "options": ["代表着无产阶级和最广大劳动人民的利益", "是保留剥削和两极分化的国家", "是大多数人享有民主而只对少数人实行专政的国家", "历史任务是为消灭阶级和使国家走向消亡创造条件"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "19世纪，经济上落后的德国在哲学领域超过了经济上先进的英国，表明", "questionNum": "721", "options": ["社会意识的发展不依赖于社会经济", "社会意识独立于社会存在", "社会意识的发展与经济发展水平具有不平衡性", "社会意识具有相对独立性"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "人的本质在其现实性上是一切社会关系的总和，这表明", "questionNum": "713", "options": ["人的本质是共同的，不变的", "人的本质是变化的", "人的本质是后天形成的", "人的本质是现实的、具体的"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认识论认为，人类认识发展的动力在于", "questionNum": "477", "options": ["人类的精神活动", "人类的社会生活", "人类的正确思想路线", "人类的社会实践"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "劳动力的使用价值是其价值的源泉，并且是大于它自身价值的源泉。", "questionNum": "762", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "自然界与人类社会分化统一的历史前提和自然界与人类社会统一起来的现实基础", "questionNum": "185", "options": ["运动", "思想", "实践", "精神"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "正确认识价值创造和财富生产的关系，关键是运用", "questionNum": "820", "options": ["剩余价值学说", "资本有机构成学", "劳动二重性学说", "平均利润学说"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“社会上一旦有技术的需要，则这种需要会比十所大学更能把科学推向前进。”这说明", "questionNum": "454", "options": ["实践是认识的来源", "科学是实践的标准", "实践是认识发展的动力", "科学进步是实践的目的"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列共同理想与远大理想之间的关系，说法错误的有", "questionNum": "1300", "options": ["实现了共同理想也就实现了远大理想", "实现共同理想是实现远大理想的必经阶段", "共同理想和远大理想是辩证统一的", "实现远大理想是实现共同理想的必然趋势和最终目的"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "人的自由是指", "questionNum": "1316", "options": ["对必然的认识", "从自然、社会和思维领域受束缚的状态中解放出来", "摆脱了任何条件限制和约束的活动状态", "天马行空，独往独来"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 2, "question": "实践是人们的一切活动。", "questionNum": "141", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "共产主义社会的第一阶段称为", "questionNum": "1272", "options": ["自由资本主义阶段", "社会主义社会", "社会主义初级阶段", "资本主义社会"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "我们党的最高纲领是", "questionNum": "1292", "options": ["建设社会主义", "进行新民主主义革命", "实现共产主义", "消灭资本主义"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "主观辩证法与客观辩证法的关系是", "questionNum": "240", "options": ["唯心主义与唯物主义的关系", "反映与被反映的关系", "抽象和具体的关系", "唯心主义辩证法与唯物主义辩证法的关系"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列选项属于人类解放涵义的有", "questionNum": "1323", "options": ["从自然必然性奴役下解放出来", "从社会必然性奴役下解放出来", "获得绝对自由", "完全摆脱自然力和社会关系"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "德国古典哲学的主要代表性人物", "questionNum": "107", "options": ["休谟", "黑格尔", "费尔巴哈", "笛卡尔"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "人的意识不仅反映客观世界，并且通过实践创造客观世界，这表明人的意识具有", "questionNum": "245", "options": ["能动性", "对象性", "决定性", "预见性"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "真理的最根本特征在于", "questionNum": "559", "options": ["思想与客观事物的本质和规律的一致性", "能满足人的需要因而对人有用", "能够被大多数人所接受", "对客观事物的本质和规律的正确揭示"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "正确认识资本主义的历史过渡性要对资本主义采取全面肯定的态度。", "questionNum": "960", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列体现自然规律和社会规律辩证关系的有", "questionNum": "387", "options": ["自然规律在同样的条件下可以反复出现，社会规律则是历史的，在不同的国家和民族、不同的历史阶段都会有不同的表现形式", "自然规律和社会规律有具有不依人的意志为转移的客观性", "人可以借助工具作用于客观世界，有目的地引发、调节和控制自然界中的事物、能量和信息过程，使各种客观规律共同作用的结果发生有利于人的变化", "自然规律是盲目的无意识的力量起作用，社会规律则是通过人的有意识的活动实现的"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "人们的社会存在决定人们的意识。", "questionNum": "577", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "自然规律与社会规律的区别在于", "questionNum": "632", "options": ["自然规律具有客观性和普遍性，社会规律是主观的，没有普遍性", "自然规律有重复性，社会规律没有重复性", "自然规律通过盲目的、自发的力量起作用，社会规律是通过人的活动实现的", "自然规律无阶级性，社会规律有阶级性"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "实践高于理论，因为实践有（）品格。", "questionNum": "505", "options": ["普遍性", "社会历史性", "直接现实性", "自觉能动性"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "“全部社会生活在本质上是实践的”。", "questionNum": "161", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "把人与动物区别开来的决定性因素是", "questionNum": "658", "options": ["人的劳动", "人具有意志", "人的理性", "人具有自由"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "马克思关于未来社会的预测，是在科学地批判和解剖资本主义社会的过程中作出的。", "questionNum": "1210", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "法人资本所有制有两种形式是", "questionNum": "987", "options": ["国家法人资本所有制和机构法人资本所有制", "企业法人资本所有制和机构法人资本所有制", "机构法人资本所有制和个人法人资本所有制", "企业法人资本所有制和私人法人资本所有制"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义作为人类社会历史发展中的崭新形态，其产生和发展", "questionNum": "1182", "options": ["具有强大的生命力", "体现着人类的未来", "代表社会进步的方向", "符合历史的发展趋势"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义国家的对内职能主要有", "questionNum": "905", "options": ["对被统治阶级进行压迫和控制的政治职能", "进出口业务谈判职能", "对邮政、铁路、水路、文教、卫生保健、社会福利等事业进行管理的公共管理职能", "进行国际交往的职能"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 2, "question": "绝对真理和相对真理是两个真理。", "questionNum": "420", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "垄断价格不是", "questionNum": "1034", "options": ["成本价格加垄断利润", "包括垄断高价和垄断低价两种形式", "成本价格加平均利润", "销售价格加平均利润"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "某山村小镇自 20 世纪 70 年代发现矾矿以来，办了三个矾矿厂。由于没有严格的环境保护措施，每天排除大量矿烟，致使村民中大多数人患有呼吸道疾病和皮肤病。这一做法从哲学上看违背了", "questionNum": "304", "options": ["事物普遍联系的原理", "事物联系复杂多样性的原理", "质量互变的原理", "．事物运动发展的原理"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法的因果联系是指", "questionNum": "197", "options": ["反映和被反映的现象之间的联系", "一切前后相继的现象之间的联系", "引起和被引起的现象之间的联系", "一切同时存在的现象之间的联系"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "资本不是一种物，而是一种以物为媒介的人和人之间的社会关系。", "questionNum": "771", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级专政的最终目标是", "questionNum": "1116", "options": ["消灭剥削、消灭阶级，进入到无阶级社会", "法律面前人人平等", "建立社会主义国家", "建立工农联盟"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“人一次也不能踏入同一条河流”是", "questionNum": "285", "options": ["诡辩论观点", "辩证法观点", "唯心主义观点", "形而上学唯物主义观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "人类进入21世纪，英国广播公司（BBS）在全球范围内进行“干年思想家”网评，名列榜首的是", "questionNum": "64", "options": ["马克思", "牛顿", "达尔文", "爱因斯坦"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "全球经济的主要国际性协调组织有", "questionNum": "1057", "options": ["国际货币基金组织", "世界贸易组织", "跨国公司", "世界银行"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "事物的阶段性质变实质还是指", "questionNum": "208", "options": ["事物的质变", "关节点或分界点", "事物保持自己的数量界限", "事物的量变"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "不同的地理环境对社会存在和发展起", "questionNum": "676", "options": ["决定作用", "加速或延缓作用", "无足轻重的作用", "决定国家民族命运的作用"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "辨别一种认识是不是真理，就看", "questionNum": "534", "options": ["它是否有用", "它是否被公认", "它是否反映了事物的本质及其规律", "它是否经得起实践的检验"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义的直接理论来源是", "questionNum": "1113", "options": ["空想社会主义的学说", "空想平均共产主义", "唯物史观和剩余价值学", "19世纪初期以圣西门、傅立叶、欧文为代表的空想社会主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义的实质是", "questionNum": "1012", "options": ["各个私人垄断资本相互有机结合的总体", "国家协调私人垄断资本相互关系", "资产阶级国家与私人垄断资本相互矛盾的体现", "资产阶级国家机器私人垄断资本服务"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "社会精神财富的源泉是天才人物的思维。", "questionNum": "621", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "劳动对象是指", "questionNum": "664", "options": ["生产资料的总和", "人类活动中所遇到的一切客观事物", "全部自然界", "进入劳动过程中所加工改造的一切物质资料的总和"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "下列选项中正确表达了认识客体的涵义的是", "questionNum": "467", "options": ["认识的客体是主体创造出来的对象", "认识的客体是客观存在的事物", "认识的客体是外部自然界", "认识的客体是主体实践和认识的对象"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "看一个政党是否先进，是不是工人阶级先锋队，主要应看党的理论和纲领", "questionNum": "1177", "options": ["是不是马克思主义的", "是不是规定有党员队伍主要由工人组成", "是不是代表社会发展的正确方向", "是不是代表最广大人民的根本利益"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "二战后发达资本主义国家采取的缓和劳资关系的激励制度包括", "questionNum": "1061", "options": ["职工参与决策制度", "终身雇佣制度", "职工控股计划", "职工持股计划"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "任何真理都是绝对的相对。", "questionNum": "446", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "垄断价格表明垄断能", "questionNum": "1009", "options": ["提高或压低个别商品的价格，但受价值规律的制约", "创造出新的价值，没有违背价值规律", "增加商品价值总量使之与商品价格总额相等", "增加商品价值总量，不受价值规律制约"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义产生阶级基础的19世纪三大工人起义之一的是", "questionNum": "84", "options": ["1838年在英国爆发的延续十余年的宪章运动", "1844年葡萄牙西里西亚纺织工人起义", "巴黎公社", "1831年和1834年德国里昂工人两次起义"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "关于“真理和谬误在一定条件下可以相互转化”命题正确含义的表述有", "questionNum": "564", "options": ["谬误不能转化为真理，真理可以转化为谬误", "真理超出自己的适用范围就会转化为谬误", "谬误回归自己的适用范围就转化为真理", "真理和谬误在同一范围内可以相互转化"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "矛盾的基本属性是", "questionNum": "267", "options": ["普遍性和特殊性", "绝对性和相对性", "同一性和斗争性", "整体与局部"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级夺取政权的根本目的是", "questionNum": "1151", "options": ["实现共产主义", "改变农民受剥削、受压迫的地位", "彻底打碎旧的资产阶级国家机器", "解放和促进社会生产力的发展"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "资产阶级古典政治经济学的代表人物有", "questionNum": "97", "options": ["托马斯·莫尔", "马尔萨斯", "亚当·斯密", "费尔巴哈"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "对立统一规律揭示了事物普遍联系的根本内容和永恒发展的内在动力。", "questionNum": "169", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，消灭“三大差别”的关键在于", "questionNum": "1256", "options": ["消灭城市和乡村的差别", "消灭工业与农业的差别", "消灭脑力劳动和体力劳动的差别", "消灭经济利益的差别"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "由于提高劳动强度而生产的剩余价值属于", "questionNum": "805", "options": ["超额剩余价值", "利润", "相对剩余价值", "绝对剩余价值"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义法制的核心是", "questionNum": "816", "options": ["民法", "宪法", "行政法", "刑法"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义的根本任务是发展生产力，这是因为，发展生产力是", "questionNum": "1183", "options": ["提高人民生活水平的要求", "社会主义本质的内在要求", "解决社会主要矛盾的要求", "巩固社会主义制度的要求"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "西方国家大型企业资本所有权与控制权分离后，拥有所有权的资本家", "questionNum": "1068", "options": ["一般不直接经营管理企业", "成为食利者阶层的代表", "仍然直接经营管理企业", "靠有价证券的利息收入为生"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "劳动力商品的价值包括", "questionNum": "887", "options": ["维持劳动者本人生存所必需的生活资料的价值", "为维持劳动者家属的生存所必需的生活资料的价值", "劳动者接受教育和训练所支出的费用", "劳动者在劳动过程中创造出来的自身的价值"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "商品是", "questionNum": "866", "options": ["人们用来交换的劳动产品", "使用价值和价值的统一", "体现社会关系的经济范畴", "私有制和社会分工的产物"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "国家垄断资本主义的主要形式有", "questionNum": "1050", "options": ["国有制企业", "微观规制", "宏观调节", "企业国家与私人共有、合营企业"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义生产关系中的阶级结构发生了新的变化", "questionNum": "1059", "options": ["大公司内部资本所有权与控制权分离", "高级职业经理人成为大公司的实际控制者", "服务型劳动者的数量不断增加", "中产阶级队伍不断壮大"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "矛盾斗争性在事物发展中的作用表现为", "questionNum": "220", "options": ["矛盾双方在相互依存中得到发展", "矛盾双方相互吸取有利于自身发展的因素", "促使事物发生质变", "规定事物发展的基本趋势"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "共性与个性的关系是", "questionNum": "339", "options": ["共性与个性在一定条件下可以互相转化", "个性寓于共性之中", "个性中包含着共性", "共性寓于个性之中"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思说“货币作为价值尺度，是商品内在价值尺度即劳动时间的必然表现形式。”这句话的意思是", "questionNum": "860", "options": ["货币出现以后，有了共同尺度，各种商品才可以作为价值相互比较", "劳动时间是商品的内在的价值尺度，而货币不过是商品的外在的价值尺度", "货币执行价值尺度的职能，只需要观念上的货币", "货币直接代表劳动时间，所以，可以衡量各种商品的价值"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "科学社会主义问世的标志是私有制的消失。", "questionNum": "1083", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "垄断利润的来源主要有", "questionNum": "1031", "options": ["对本国无产阶级和其他劳动人民剥削的加强", "能获得非垄断企业的利润", "对其他国家劳动人民剥削和掠夺获取的国外利润", "将劳动人民创造的国民收入的一部分变成垄断资本的收入"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "联系的条件性是指", "questionNum": "368", "options": ["一切事物的存在和发展都是有条件的", "一切随时间、地点和条件而转移", "离开了条件一切都无法理解", "只有有条件这一点是无条件的"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "经济文化相对落后国家首先进入社会主义", "questionNum": "1195", "options": ["违背了生产关系一定要适应生产力状况的规律", "并不违背生产关系一定要适应生产力状况的规律", "是由成熟的革命生观条件所决定的", "是由很好的革命客观形势所决定的"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在资本主义价值增殖过程中", "questionNum": "861", "options": ["具体劳动转移生产资料的价值，抽象劳动创造出相当于劳动力价值的新价值", "具体劳动创造出新价值，抽象劳动转移生产资料价值", "抽象劳动创造出新的使用价值，具体劳动创造出新的价值", "具体劳动转移生产资料的价值，抽象劳动创造出大于劳动力价值的新价值"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "事物中的真相和假象的区别是", "questionNum": "198", "options": ["真相表现事物的本质，假象表现事物的外在现象", "客观存在的是真相，主观想象的是假象", "隐藏在事物内部的是真相，显现于事物外部的是假象", "从正面表现事物本质的是真相，从反面表现事物本质的是假象"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "垄断资本主义时期占主导地位的资本输出是借贷资本输出和生产资本输出。", "questionNum": "943", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "划分唯物史观与唯心史观的根据是", "questionNum": "180", "options": ["是否承认阶级斗争", "是否承认社会意识的能动作用", "是否承认社会历史的规律性", "是否承认社会存在决定社会意识"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "垄断价格表明垄断者可以脱离价值规律的制约。", "questionNum": "932", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认识论是", "questionNum": "449", "options": ["能动的反映论", "经验论", "不可知论", "先验论"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义的发展在各个国家是极不平衡的。而且在商品生产下也只能是这样。由此得出一个必然的结论是", "questionNum": "1128", "options": ["社会主义很难实现", "社会主义必须在所有国家内同时获得胜利", "经济和政治发展的不平衡是资本主义的绝对规律", "社会主义不能在所有国家内同时获得胜利"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "关于苏联解体的原因主要是由于苏联体制上的弊端和政策上的错误。", "questionNum": "1108", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "生产商品的劳动二重性是指", "questionNum": "878", "options": ["个别劳动", "抽象劳动", "社会劳动", "具体劳动"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "劳动是一切财富和文化的源泉。", "questionNum": "759", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列选项中属于共产主义涵义的有", "questionNum": "1318", "options": ["共产主义是一种社会制度", "共产主义是一种科学理论", "共产主义是一种社会理想", "共产主义是一种现实运动"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义发展初期占主导地位的所有制形式是个体资本所有制。", "questionNum": "950", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "实践是认识发展的动力，主要表现在", "questionNum": "531", "options": ["实践不断为人们提供新的认识工具", "实践不断为人们认识的发展提供经验材料", "实践不断给人们提出新的认识课题", "实践不断提高人们的认识能力"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "以下属于唯物史观基本原理的有", "questionNum": "733", "options": ["社会基本矛盾是社会发展的根本动力", "人类社会的发展是自然的历史过程", "社会存在决定社会意识，社会意识反作用于社会存在", "人民群众是历史的创造者"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会发展的一般规律包括", "questionNum": "726", "options": ["生产关系适合生产力状况的规律", "市场经济规律", "上层建筑适应经济基础变革要求的规律", "价值规律"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "坚持感性认识是理性认识的基础，就是在认识论上坚持", "questionNum": "471", "options": ["可知论", "辩证法", "唯物论", "唯心论"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义哲学、政治学和经济学是其理论体系不可分割的三个主要组成部分。", "questionNum": "4", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义理论体系不可分割的三个主要组成部分是劳动论、剩余价值论和唯物论。", "questionNum": "50", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下面属于马克思主义理论体系的三个主要组成部分之一的是", "questionNum": "95", "options": ["政治学", "马克思主义政治经济学", "伦理学", "经济学"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "区分一个事物是新事物还是旧事物，最根本的是", "questionNum": "186", "options": ["是否同历史发展的必然趋势相符合", "在时间上是否是新近发生的", "是否为大多数人所支持", "在形式上是否新奇"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "在人们认识过程中，同一对象可以用多种理论观点解释，因此，真理是多元的。", "questionNum": "443", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义认为，实践是", "questionNum": "360", "options": ["人的现实感性活动", "“绝对精神”的产物", "人的存在方式", "“绝对精神”的逻辑发展"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "“学而不思则罔”是指", "questionNum": "518", "options": ["感性认识需要上升到理性认识", "感性认识是对事物的正确反映", "理性认识是对事物的正确反映", "理性认识需要上升到感性认识"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义", "questionNum": "973", "options": ["能够解决资本主义的基本矛盾，改变资本主义性质", "通过调节社会生产，克服了生产的盲目性", "可以调节社会生产，但没有消灭资本主义的矛盾", "通过各种福利政策使劳动者摆脱被剥削的地位"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "货币的五种职能中最基本的是", "questionNum": "789", "options": ["世界货币和贮藏手段", "价值尺度与价格标准", "贮藏手段和支付手段", "价值尺度与流通手段"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "剩余价值是", "questionNum": "871", "options": ["雇佣工人创造的全部新价值", "雇佣工人剩余劳动创造的价值", "雇佣工人必要劳动创造的价值", "雇佣工人创造的超过劳动力价值以上的价值"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "党在社会主义初级阶段的基本路线是", "questionNum": "1330", "options": ["坚持以生产资料公有制为主体", "坚持以经济建设为中心", "坚持四项基本原则", "坚持改革开放"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "表述商品二因素和劳动二重性之间关系的正确说法有", "questionNum": "911", "options": ["商品的二因素决定劳动的二重性", "生产商品劳动的二重性决定商品的二因素", "生产商品劳动的二重性是商品二因素的根源", "商品的二因素与劳动的二重性无关"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "垄断价格的产生之所以没有否定价值规律，是因为", "questionNum": "1032", "options": ["垄断价格不能完全脱离商品的价值", "垄断价格围绕价值上下波动", "全社会的商品价值总额和商品价格总额大体上一致", "垄断价格改变的只是价值规律作用的表现形式"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "价值是商品的本质属性，它是", "questionNum": "916", "options": ["反映商品生产者之间的社会关系", "商品的社会属性", "交换价值的基础", "凝结在商品中的抽象劳动"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "随着生产社会化程度的不断提高，资本主义国家内", "questionNum": "980", "options": ["所有企业的所有权和控制权发生了分离", "拥有所有权的资本家直接经营和管理企业", "个别企业的所有权和控制权发生了分离", "大企业内部资本所有权与控制权发生分离"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "新旧唯物主义在认识论上的根本区别在于是否承认世界是可以认识的。", "questionNum": "403", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "必然和自由是人类在客观世界面前所处的两种不同的社会活动状态。", "questionNum": "431", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "以下属于上层建筑的社会现象有", "questionNum": "698", "options": ["社会意识形态", "生产资料所有制形式", "国家政权", "政治法律制度"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的理论的科学依据是", "questionNum": "1258", "options": ["生产关系适应生产力发展的规律", "上层建筑适应经济基础的规律", "资本主义经济政治发展不平衡规律", "剩余价值规律"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "中国目前所处的社会主义初级阶段，决定了其基本经济制度为", "questionNum": "1181", "options": ["包括股份制在内的多种公有制实现形式", "公有制为主体", "多种私有制经济共同发展", "不可能也不应该实行单一的公有制"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "列宁说：“民主共和制是资本主义所能采用的最好的政治外壳。”这句话应理解为，民主共和制", "questionNum": "743", "options": ["便于掩盖资产阶级专政的实质", "有利于过渡到社会主义", "与资本主义经济制度相适应", "有利于调节资产阶级内部各个集团之间的矛盾，维护资产阶级的统治"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在世界一战中成为东西方矛盾焦点和帝国主义政治体系最薄弱环节的国家是", "questionNum": "72", "options": ["德国", "奥地利", "中国", "俄国"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "国际经济协调的具体形式包括", "questionNum": "1056", "options": ["国际卡特尔", "国际经济协议", "地区性经济组织和集团", "国际经济组织"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "不属于马克思主义主要理论来源的是", "questionNum": "1127", "options": ["德国古典哲学", "19世纪三大空想社会主义者的学说", "英国古典政治经济学", "18世纪空想社会主义者的学说"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "质与量的最根本的区别是", "questionNum": "228", "options": ["质是内在的，量是外在的", "质是由矛盾的特殊性决定的，量是由矛盾普遍性决定的", "质是单一的，量是多方面的", "质与事物直接同一，量与事物不直接同一"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "实践标准的不确定性是由于不同的人、不同的阶级各有不同的实践标准。", "questionNum": "432", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“通过批判旧世界来发现新世界”是", "questionNum": "1245", "options": ["空想社会主义预见未来社会的方法", "马克思主义预见未来社会的方法", "唯物主义预见未来社会的方法", "唯心主义预见未来社会的方法"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "到共产主义社会，阶级将会消亡。", "questionNum": "1218", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“对客观事物的反映即是真理”，这是", "questionNum": "469", "options": ["混淆了真理的客观性与规律的客观性", "辩证唯物主义的真理观", "混淆了真理性认识与一般认识的错误观点", "一切唯物主义的真理观"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "历史发展的总的合力是人民群众共同作用的结果，其中不包含个人意志。", "questionNum": "614", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "以下属于哲学上的价值特性的有", "questionNum": "572", "options": ["历史性", "主体性", "客观性", "多维性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "垄断利润是通过", "questionNum": "966", "options": ["操纵市场获得的", "改进技术获得的", "扩大投资获得的", "增加贷款获得的"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义工资的本质是", "questionNum": "810", "options": ["工人劳动的报酬", "工人劳动的价格", "劳动力的价值或价格", "劳动的价值或价格"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "宪章运动爆发于法国。", "questionNum": "15", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "思维与存在的关系问题是哲学的基本问题，因为", "questionNum": "326", "options": ["它是任何哲学派别都不能回避而必须回答的问题", "它是实际工作中正确处理主观和客观关系的根本问题", "它是划分唯物主义和唯心主义哲学的基本标准", "它是划分辩证法和形而上学的标准"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "下列方法符合事物发展是前进性和曲折性统一原理的是", "questionNum": "342", "options": ["欲擒故纵", "有备无患", "将欲取之，必先与之", "明修栈道，暗渡陈仓"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "下列说法中，正确概括了主观能动性和客观规律性的关系的是", "questionNum": "322", "options": ["在认识必然的基础上人才有自由", "拔苗助长，除恶扬善", "不怕做不到，就怕想不到", "有条件要上，没有条件也要上"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "建设中国特色社会主义是", "questionNum": "1325", "options": ["通向共产主义的康庄大道", "中华民族的共同理想", "世界社会主义运动的重要组成部分", "现阶段我党的低级纲领"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "在意识本质问题上，下列观点错误的是", "questionNum": "377", "options": ["意识是人脑的机能和属性", "意识是人脑的分泌物", "意识是客观世界的主观映象", "意识是知、情、意的统一"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会意识主要是对", "questionNum": "670", "options": ["阶级斗争的反映", "统治阶级意志的反映", "物质资料生产方式的反映", "社会发展规律的反映"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "运动是物质的唯一特性。", "questionNum": "135", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "实现共产主义是全人类解放的根本体现。", "questionNum": "1219", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "逻辑证明是", "questionNum": "482", "options": ["实践标准以外的又一个检验真理的标准", "实践标准的一个重要补充", "先于实践标准的检验真理的标准", "优于实践标准的检验真理的标准"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "事物发展过程中的“度”是指", "questionNum": "259", "options": ["事物保持一定质的量的限度", "事物保持一定量的质的限度", "事物质变的临界点", "事物质变的关节点"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列各项属于因果关系的有", "questionNum": "351", "options": ["实践长才干，勤学出智慧", "摩擦生热，热胀冷缩", "四季更替", "昼夜交替"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "空想社会主义的历史功绩是", "questionNum": "1184", "options": ["对资本主义的弊病进行了深刻的揭露和猛烈的抨击", "揭示了资本主义灭亡、社会主义胜利的客观规律", "找到了变革社会的革命力量", "对未来社会作出了天才的设想"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义国家有了经济计划就能从根本上克服生产无政府状态。", "questionNum": "940", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思主义中国化的三大理论成果之一的是", "questionNum": "80", "options": ["新民主主义", "“三个代表”重要思想", "新三民主主义", "旧三民主主义"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "货币和生产资料都是资本。", "questionNum": "764", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "价值规律作用的实现有赖于", "questionNum": "882", "options": ["劳动生产率的提高", "市场竞争", "供求关系的变化", "价格波动"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义政党制度的实质是", "questionNum": "834", "options": ["允许工人阶级及其政党参与国家政治生活", "资产阶级选择自己的国家管理者，实现其内部利益平衡的政治机制", "不受资本主义国家政权的资本主义性质制约", "允许马克思主义政党独立执政"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "雇佣劳动者把劳动力作为商品卖给资本家，就是", "questionNum": "886", "options": ["放弃了自己劳动力的所有权", "永远放弃了自己劳动力的使用权", "没有放弃自己劳动力的所有权", "一定时期内放弃了自己劳动力的使用权"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "江泽民说：“忘记远大理想而只顾眼前，就会失去前进方向，离开现实工作而空谈远大理想，就会脱离实际。”江泽民所说的“远大理想”是指", "questionNum": "1295", "options": ["个人对将来职业的向往与追求", "建设中国特色社会主义共同理想", "共产主义远大理想", "个人对美好生活的向往与追求"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "正确解决社会存在和社会意识关系问题的意义在于", "questionNum": "722", "options": ["提供识别唯心史观的锐利思想武器", "为揭示社会发展的客观规律开辟了道路", "宣告了唯心史观的破产", "表明了唯物主义的诞生"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级专政的实质，就是", "questionNum": "1121", "options": ["无产阶级作为统治阶级掌握国家政权", "镇压敌对阶级的反抗和破坏活动", "领导和组织社会主义建设", "要消灭剥削、消灭阶级，进到无阶级社会"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "现阶段，先进生产力集中体现为", "questionNum": "646", "options": ["劳动对象", "科学技术", "管理方式", "劳动者"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资产阶级古典政治经济学的代表人物有", "questionNum": "98", "options": ["马尔萨斯", "托马斯·莫尔", "大卫·李嘉图", "费尔巴哈"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列是真理的客观性的含义是", "questionNum": "503", "options": ["真理是社会规律", "真理是自然规律", "真理的内容是客观的", "真理是正确认识"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义经济细胞和包括资本主义一切矛盾的萌芽是", "questionNum": "784", "options": ["劳动商品的出现", "雇佣劳动的存在", "资产阶级和无产阶级的存在", "以交换为目的的商品的存在"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "真理的绝对性是指", "questionNum": "491", "options": ["真理不能继续发展", "真理的运用不受条件限制", "真理不需要检验", "真理的无条件性"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "把科学的实践观第一次引入认识论是", "questionNum": "451", "options": ["费尔巴哈哲学的功绩", "黑格尔哲学的功绩", "康德哲学的功绩", "马克思主义哲学的功绩"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "相信意念，甚至相信可以用意念来直接改变物质结构，就是信奉", "questionNum": "239", "options": ["认为人的思想是特殊物质的机械唯物主义", "主张精神是脱离人脑独立存在的客观唯心主义", "认为人具有主观能动性的实践唯物主义", "主张精神主宰客观物质世界的主观唯心主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义政治制度", "questionNum": "898", "options": ["反映了资本主义社会的经济关系", "反映了政治上占统治地位的资产阶级的要求", "作为上层建筑，为巩固和发展资本主义社会的经济基础提供政治保障", "建立在资本主义社会的经济基础之上"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "俄国十月革命的胜利，促进了", "questionNum": "1129", "options": ["苏联社会主义国家的建设", "世界社会主义运动的发展", "世界共产主义进程", "资本主义加速其帝国主义进程"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "毛泽东在《矛盾论》中提出“马克思主义的活的灵魂”是指", "questionNum": "270", "options": ["矛盾的同一性和斗争性的关系", "内因和外因的关系", "一般和个别的关系", "具体地分析具体的情况"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "人的认识是主体对客体的直观的反映，这是一种", "questionNum": "468", "options": ["机械唯物主义认识论的观点", "辩证唯物主义认识论的观点", "客观唯心主义认识论的观点", "主观唯心主义认识论的观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义民主政治与资本主义民主政治的原则区别在于", "questionNum": "902", "options": ["国家结构形式不同", "地理位置不同", "阶级实质不同", "宗旨不同"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "矛盾同一性在事物发展中的作用表现为", "questionNum": "305", "options": ["矛盾双方在相互依存中得到发展", "调和矛盾双方的对立", "规定事物发展的基本趋势", "促使事物发生质变"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "垄断资本向世界范围扩展的基本形式是", "questionNum": "1035", "options": ["借贷资本输出", "流通资本输出", "商品资本输出", "生产资本输出"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "地理环境对社会发展的作用表现为", "questionNum": "717", "options": ["是人口发展的决定因素", "不同地理环境可以加速或延缓社会的发展", "是社会发展的决定因素", "影响社会生产部门的分布"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义的物质范畴是", "questionNum": "331", "options": ["科学发展到一定程度所认识的某一层次的物质形态", "从各种具体事物中抽象出来的普遍的哲学范畴", "与实际存在的事物和现象无关的抽象概念", "是标志客观实在的哲学范畴"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义国家的重要特征是", "questionNum": "1160", "options": ["以马克思主义为指导", "社会主义公有制", "民主集中制", "人民代表大会制"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会经济的两种基本形态是", "questionNum": "781", "options": ["商品经济和市场经济", "自然经济和商品经济", "公有制经济和非公有制经济", "计划经济和自然经济"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "十八世纪空想社会主义者的理论贡献包括", "questionNum": "1329", "options": ["认为社会发展有一定规律，得出社会主义必然代替资本主义的结论", "深刻揭露并批判了资本主义社会的弊端", "认识到无产阶级是变革社会，建立社会主义制度的社会力量", "对未来社会提出许多积极主张和天才设想"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "空想社会主义的第一部著作是英国人托马斯?莫尔在1516年出版的《乌托邦》。", "questionNum": "1099", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "在资本主义国家中国家所有制的主要特点", "questionNum": "1000", "options": ["国家拥有私有企业的所有权和控制权", "主要存在于基础设施和公共事业部门", "没有推行政府的社会、经济政策", "以利润为企业的核心目标"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "实现主观和客观的统一，就是使主观同客观相完全一致。", "questionNum": "129", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "从历史发展的主体选择的角度看，中国人民走上社会主义道路，其原因在于", "questionNum": "715", "options": ["俄国十月革命对中国人民的历史启示", "中国共产党对于历史必然性及本国国情的正确把握", "社会主义符合中国人民的根本利益要求", "历史进程中并无多种道路可供选择"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "全部马克思主义学说的核心和理论结论是", "questionNum": "1137", "options": ["辩证唯物主义", "唯物主义", "科学社会主义", "价值学说"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "检验真理的标准只能是", "questionNum": "499", "options": ["客观事物", "逻辑证明", "科学理论", "社会实践"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "决定商品价值量的社会必要劳动时间", "questionNum": "788", "options": ["以剩余劳动为尺度", "以私人劳动为尺度", "以抽象劳动为尺度", "以简单劳动为尺度"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "下列属于中国传统唯心主义知行观的有", "questionNum": "573", "options": ["学而知之（孔子）", "不虑而知（孟子）", "不行而知（老子）", "生而知之（孔子）"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于非意识形态的是", "questionNum": "625", "options": ["哲学", "艺术", "道德", "语言学"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "“画饼不能充饥”的哲学道理是", "questionNum": "348", "options": ["精神不能转化为物质", "观念的东西不能代替物质的东西", "事物在人脑中的反映不等于事物本身", "精神对物质具有相对独立性"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "自由王国是指人们", "questionNum": "1255", "options": ["处于绝对自由的原始社会状态", "不再受自然规律和社会规律支配的状态", "允许自由竞争的资本主义状态", "摆脱了自然和社会关系的奴役，成为自己社会关系主人的状态"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "产业资本划分为货币资本、生产资本、商品资本的依据是资本各个部分", "questionNum": "830", "options": ["存在的物质形态不同", "在循环中的职能不同", "在价值增值过程中的作用不同", "价值周转方式的不同"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "列宁得出社会主义可能在一国或数国首先取得胜利的结论依据是", "questionNum": "1146", "options": ["帝国主义时代资本主义政治经济发展不平衡的规律", "资本主义国家无产阶级与资产阶级斗争的规律", "资本主义必然灭亡、社会主义和共产主义必然胜利的规律", "无产阶级是最先进、最革命的阶级的原理"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "二战后发达国家的中产阶级", "questionNum": "1060", "options": ["作为劳动者与资产阶级有矛盾", "作为资本职能的执行者依赖于资产阶级", "工人阶级行使管理、监督权", "凭借技术专长掌握着生产资料的实际控制权"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "恩格斯的《英国工人阶级状况》一书，揭露了资本家对工人群众的残酷剥削。", "questionNum": "18", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "下列说法中，哪一项是错误的？", "questionNum": "1261", "options": ["社会主义在若干国家的严重挫折改变了资本主义必然灭亡的命运", "社会主义必然取代资本主义", "国际共产主义运动当今正处在低潮时期", "社会主义取代资本主义是一个长期的曲折的过程"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "一切从实际出发的基本含义是", "questionNum": "543", "options": ["从发展变化着的客观实际出发", "从特定的历史条件出发", "从客观事物存在和发展的规律出发", "从个人的愿望和要求出发"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "马克思指出：“如果物没有用，那么其中包含的劳动也就没有用，不能算作劳动，因此不形成价值。”这段话说明", "questionNum": "842", "options": ["价值的存在与物的有用性互为前提", "只要物是有用的，它就有价值", "价值的存在以物的有用性为前提", "物越是有用就越有价值"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "区分不变资本和可变资本的意义是", "questionNum": "873", "options": ["揭示了资本的不同部分在剩余价值生产中的不同作用", "揭示了剩余价值产生的源泉", "为揭示资本家对工人的剥削程度提供了依据", "反映了资本家和工人分配剩余价值的关系"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "人的最根本特性是其", "questionNum": "657", "options": ["自由属性", "自然属性", "社会属性", "意识特性"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "如果只看到实践标准的确定性、绝对性，否认实践标准的不确定性、相对性，就会导致", "questionNum": "530", "options": ["绝对主义", "教条主义", "不可知论", "相对主义"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "垄断利润是通过改进技术获得的。", "questionNum": "935", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "唯物辩证法认为，认识事物的基础是", "questionNum": "380", "options": ["认识事物的质", "认识事物的量", "认识事物矛盾的特殊性", "认识事物的度"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义社会的改革，错误的做法是", "questionNum": "1268", "options": ["改变政治管理体制", "改变社会主义的基本经济制度", "改变思想教育方式", "对原有经济体制的根本性变革"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "商品经济作为劳动联系的一种经济形式其特点在于", "questionNum": "923", "options": ["生产的直接目的是为了进行交换", "劳动联系是通过商品交换而实现的", "生产的直接目的是自给自足", "其存在和发展以社会分工为一般条件"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "辩证唯物主义认为事物发展的规律是", "questionNum": "266", "options": ["事物内在的本质的稳定的联系", "事物联系和发展的基本环节", "思维对事物本质的概括和反映", "用来整理感性材料的所谓形式"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "垄断产生的原因有", "questionNum": "1028", "options": ["极少数企业控制本部门的生产和销售以获得高额利润", "企业规模巨大，形成对竞争的限制", "为避免两败俱伤而达成妥协形成联合", "为提高劳动生产率"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "一切从实际出发就是要做到", "questionNum": "544", "options": ["理论联系实际", "实事求是", "从联系中把握事实", "从各种零散的现象出发"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义的改革与阶级社会的改革相比较，具有根本的性质和特点，主要表现在社会主义的改革是", "questionNum": "736", "options": ["盲目的、自发的", "在社会主义制度本身的范围内，使各种矛盾得到解决的过程", "为了群众、依靠群众，发挥群众的创造力", "主动的、自觉的"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "空想社会主义和空想共产主义都是", "questionNum": "1267", "options": ["历史唯心主义", "机械唯物主义", "历史唯物主义", "辩证唯物主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“从个别到一般，从一般到个别”的思维方法是", "questionNum": "199", "options": ["分析与综合", "抽象到具体", "实践到认识", "归纳与演绎"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "学习马克思主义基本原理的根本方法", "questionNum": "79", "options": ["一切从理论出发", "理论联系实际", "多做习题", "认真学习著作"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "实现社会主义的必要政治前提是", "questionNum": "1264", "options": ["建立资产阶级专政", "建立无产阶级专政", "建立联合专政", "成立无产阶级政党"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义哲学认为世界在本质是", "questionNum": "233", "options": ["思维和存在的统一", "主体和客体的统一", "各种实物的总和", "多样性的物质统一"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法认为，事物是运动、变化、发展的。发展的实质是", "questionNum": "236", "options": ["事物的前进性 质变", "质变", "前进性和曲折性的统一", "新事物产生，旧事物灭亡"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "“单凭观察所得的经验，是决不能充分证明必然性的。这是如此正确，以至于不能从太阳总是在早晨升起来判断它明天会再升起。”恩格斯这段话的含义是", "questionNum": "574", "options": ["感性认识有待于上升为理性认识", "归纳方法不是万能的", "感性认识具有局限性", "事物的必然性与感性毫无关系"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义关于无产阶级革命形式的基本观点有暴力和和平两种形式。", "questionNum": "1107", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "改革是社会主义制度的", "questionNum": "1132", "options": ["革命性过程", "自我完善和发展", "表现形式", "必然阶段"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会总产品在价值形式上表现为", "questionNum": "809", "options": ["货币资本", "生产资本", "流通资本", "社会总产值"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "下列选项中正确表达了认识主体的涵义的是", "questionNum": "466", "options": ["认识的主体是具有感性认识能力的人", "认识的主体是具有理性认识能力的人", "认识的主体是具体的，有血有肉的人", "认识的主体是从事社会实践和认识活动的人"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "雇佣劳动者在生产商品的劳动中新创造的全部价值是", "questionNum": "800", "options": ["劳动力价值和剩余价值", "商品的全部价值由劳动时间决定", "劳动力价值", "剩余价值"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级革命取得胜利的根本保证是", "questionNum": "1120", "options": ["建立革命的统一战线", "无产阶级政党的正确领导", "国家政权问题", "人民群众的革命积极性的极大提高"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "实现马克思主义中国化的第二次飞跃的成果是", "questionNum": "103", "options": ["邓小平理论", "毛泽东思想", "旧三民主主义", "新三民主主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "世界的统一性在于它的", "questionNum": "203", "options": ["物质性", "矛盾性", "存在性", "可知性"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列不属于无产阶级要建立自己的政党必须具备的条件是", "questionNum": "1187", "options": ["工人运动的发展", "成立工会", "科学社会主义理论的传播", "加强各国无产阶级之间的联系"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "人既是历史的“剧中人”，又是历史的“剧作者”。", "questionNum": "165", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "周期性的经济危机引发并加剧了工人阶级与资本家阶级之间的阶级矛盾的对立。", "questionNum": "13", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "国家和氏族组织的根本区别是", "questionNum": "747", "options": ["国家建立在私有制基础上，氏族组织建立在公有制基础上", "国家要征收赋税，氏族组织则不征收赋税", "国家是特殊的权力机关，氏族组织则为全体成员服务", "国家按地域划分其国民，氏族组织按血缘关系划分"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会基本矛盾发展的最终原因是", "questionNum": "637", "options": ["生产关系的发展", "上层建筑的发展", "经济基础的发展", "生产力的发展"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，从实践的活动机制看，实践是", "questionNum": "452", "options": ["道德行为和政治活动", "生活、行为、现实、实事等感性活动", "科学实验", "主体与客体通过中介相互作用的过程"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义认识论认为，认识的主体与客体之间的关系包括", "questionNum": "524", "options": ["实践关系", "价值关系", "认识关系", "主从关系"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "过分强调理性认识的作用，否认感性认识的重要性的观点，在哲学上属于", "questionNum": "455", "options": ["可知论学派", "不可知论学派", "经验论学派", "唯理论学派"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "经济基础是指", "questionNum": "633", "options": ["一定历史时期社会各种关系的总和", "一定历史时期社会占统治地位的生产关系的总和", "生产资料的所有制关系", "一定历史时期社会生产和分配关系的总和"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义代替资本主义是一个", "questionNum": "1003", "options": ["顺利的历史过程", "隐蔽的历史过程", "简单的历史过程", "长期的历史过程"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "下列关于价值和使用价值的表述，正确的有", "questionNum": "915", "options": ["使用价值是具体劳动创造的，而价值是由抽象劳动形成的", "使用价值和价值及相互依存，互为条件，又相互对立，相互排斥", "使用价值是商品的自然属性，而价值是商品的社会属性", "使用价值是永恒范畴，而价值是历史范畴"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "不属于全球经济的国际性协调组织的是", "questionNum": "995", "options": ["世界贸易组织", "跨国公司", "世界银行", "国际货币基金组织"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“由抽象上升到具体”的过程是理性认识回到实践的过程。", "questionNum": "437", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "哲学上的“价值”概念具有", "questionNum": "485", "options": ["最小的效用性", "最大的普遍性", "最小的普遍性", "最大的效用性"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列各项正确说明人的本质的有", "questionNum": "714", "options": ["人的本质是先天形成的", "人的本质不是抽象的，而是具体的", "人的本质是人的自然属性和社会属性的统一", "人的本质不是不变的，而是变化的"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "必然性是有原因的，偶然性是没有原因的。", "questionNum": "138", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义在全世界范围被社会主义代替是一个很长的历史过程，在这个过程中两种社会制度的国家", "questionNum": "1002", "options": ["不存在和平共处的可能性", "不可以和平共处，但也存在斗争", "不可能相互交往", "可以平等互利地发生经济联系"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义产生的阶级基础和实践基础是", "questionNum": "67", "options": ["资本主义的剥削和压迫", "无产阶级作为一支独立的政治力量登上了历史舞台", "工人罢工和起义", "工人运动得到了“农民的合唱”"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义改革", "questionNum": "1189", "options": ["要坚持马克思主义政党的领导", "要选择正确的改革方式和步骤", "要坚持改革的正确方向", "要妥善处理改革、发展与稳定的关系"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "实现共产主义是一个长期的实践过程，是因为", "questionNum": "1312", "options": ["阶级的消灭是一个长期的过程", "社会主义充分发展并向共产主义过渡需要很长的历史时期", "无产阶级的成长壮大是一个长期的过程", "资本主义的灭亡是一个长期的过程"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义的根本任务是", "questionNum": "1133", "options": ["进行政治体制改革、经济体制改革", "解放生产力、发展生产力", "进行阶级斗争", "改革生产资料所有制"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "超额剩余价值是", "questionNum": "876", "options": ["个别价值低于社会价值的差额", "客观上促进了资本主义生产力的发展", "个别企业劳动生产率提高的结果", "本质上属于相对剩余价值的范畴"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "学习马克思主义理论，必须牢记四个分清", "questionNum": "125", "options": ["哪些是必须澄清的附加在马克思主义名下的错误观点", "哪些是必须破除的对马克思主义错误的、教条式的理解", "哪些是需要结合新的实际加以丰富发展的理论判断", "哪些是必须长期坚持的马克思主义基本原理"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义经济危机的根源在于", "questionNum": "812", "options": ["使用价值和价值的矛盾", "私人劳动和社会劳动的矛盾", "生产社会化和资本主义生产资料私有制的矛盾", "生产过多超过劳动人民需要的矛盾"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "随着科学技术的发展", "questionNum": "606", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "价格是价值的货币表现，价格的变化就是价值变化的表现。", "questionNum": "751", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列现象属于量变引起质变的有", "questionNum": "313", "options": ["物体由于量的不同而区分不同的体积", "由遗传和变异的矛盾引起旧物种到新物种的变化", "生产力的增长引起生产关系的革命", "在一定温度下鸡蛋孵出小鸡"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "感性认识来源于社会实践，理性认识来源于抽象思维。", "questionNum": "444", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "垄断价格表明垄断能提高或压低个别商品的价格，但受价值规律的制约。", "questionNum": "951", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "国家是全民性组织。", "questionNum": "595", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义哲学物质观的意义是", "questionNum": "333", "options": ["坚持了世界的多样性的物质统一，体现了唯物主义和辩证法的统一", "指出物质的唯一特性是客观实在性，批判了唯心主义", "坚持了物质世界的可知性，体现了本体论和认识论的统一", "坚持了自然界和人类社会的物质统一性，体现了自然馆和历史观的统一"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“世界不是一成不变的事物的集合体，而是过程的集合体”，这一论断说明", "questionNum": "294", "options": ["一切都在变化和发展，没有永恒不变的事物", "世界除了过程，什么都不存在", "承认运动就必然否认相对稳定", "世界作为过程的集合体本身是没有方向的运动状态"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "无产阶级之所以能承担起推翻资本主义、实现社会主义和共产主义的历史使命的原因是", "questionNum": "1201", "options": ["工人阶级是现代大工业的产物，与先进的生产方式相联系", "工人阶级是在斗争中不断成长成熟，从自在的阶级走向自为的阶级", "工人阶级是最有政治远见的阶级", "工人阶级是唯一同资产阶级直接对立也是唯一能够革命到底的阶级"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "经济全球化", "questionNum": "1005", "options": ["阻碍了世界生产力的发展", "使世界经济发展趋于平衡", "使发展中国家形成了对别国经济的依赖", "使发展中国家总体上处于更为有利的地位"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "真理和谬误在一定条件下可以相互转化，这是", "questionNum": "495", "options": ["诡辩论的观点", "经验论的观点", "辩证唯物主义的观点", "旧唯物主义的观点"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "作为马克思主义产生的阶级基础的19世纪三大工人起义是", "questionNum": "116", "options": ["巴黎公社", "德国西里西亚纺织工人起义", "英国宪章运动", "法国里昂工人起义"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "物质资料的生产方式集中体现着人类社会的物质性。", "questionNum": "160", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "割裂事物前进性与曲折性辩证关系，会导致", "questionNum": "341", "options": ["循环论", "直线论", "激变论", "庸俗进化论"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "从不同的角度理解，马克思主义可以说是", "questionNum": "105", "options": ["马克思恩格斯创立的基本理论、基本观点、基本方法", "无产阶级的世界观和方法论，是关于资本主义灭亡、社会主义胜利的科学理论", "关于资本主义发展和转变为社会主义以及社会主义和共产主义发展普遍规律学说", "无产阶级争取自身解放和整个人类解放的科学理论"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "列宁是从物质与意识的关系上来把握物质的。", "questionNum": "150", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "设想无物质的运动，将导致唯心主义。", "questionNum": "157", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "人类实践的基本形式有", "questionNum": "358", "options": ["物质生产实践", "处理社会关系实践", "科学实验", "精神活动"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "人民群众是指劳动群众。", "questionNum": "619", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "垄断是自由竞争的对立物，因而垄断消灭了竞争。", "questionNum": "931", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后，在资本主义新变化的发展进程中，错误的说法是", "questionNum": "1008", "options": ["追逐剩余价值对资本积累的推动加快了", "资本追逐剩余价值的本性并没有改变", "资本改变了追逐剩余价值的本性", "资本改变获取剩余价值的方式"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "实践在认识中起决定作用。", "questionNum": "407", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "坚持一切从实际出发，理论联系实际，实事求是，在实践中检验真理和发展真理，是马克思主义最重要的理论品质。", "questionNum": "35", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于马克思、恩格斯最重要的理论贡献是", "questionNum": "89", "options": ["哲学", "经济学", "唯物史观", "政治学"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义是无产阶级的科学世界观和方法论。", "questionNum": "1", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "荀子说“不积跬步无以至千里，不积细流无以成江河”这说明", "questionNum": "275", "options": ["量变是质变的准备", "质变是量变的必然结果", "量变和质变相互包含", "量变和质变相互渗透"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "中华民族走向共产主义的必由之路是", "questionNum": "1293", "options": ["发展生产力", "建设中国特色社会主义", "全面建设小康社会", "构建社会主义和谐社会"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "到共产主义社会，国家将消亡，这是指", "questionNum": "1315", "options": ["社会组织管理机构的消亡", "政治国家的消亡", "城乡差别消亡", "阶级消亡"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思和恩格斯认为在共产主义社会将要消失的“三大差别”有", "questionNum": "1326", "options": ["资产阶级和无产阶级的差别", "脑力劳动与体力劳动的差别", "工业和农业的差别", "城市与乡村的差别"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "人性决定于", "questionNum": "656", "options": ["后天的社会实践", "遗传因素", "家庭出身", "先天的禀赋"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "美国的“阿波罗”登月计划投资300亿美元，参与“阿波罗”计划的共有2万多家企业、120多所大学的40多万人员。这一事例表明当代资本主义", "questionNum": "1027", "options": ["生产关系的调整适应了生产社会化的要求", "生产关系在资本主义制度允许范围的调整", "生产关系在不断为生产私有化作出调整", "科学技术研究工作高度私有化了"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "引起资本主义经济危机爆发的原因是", "questionNum": "877", "options": ["生产的社会化和生产资料资本主义私人占有制之间的矛盾", "使用价值和价值的矛盾", "生产无限扩大的趋势与劳动人民有支付能力的需求相对缩小之间的矛盾", "具体劳动和抽象劳动的矛盾"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "生产商品的劳动分具体劳动和抽象劳动，其中具体劳动的作用是", "questionNum": "785", "options": ["创造新价值", "创造使用价值", "创造剩余价值", "创造必要价值"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "德国古典哲学是科学社会主义的直接思想来源。", "questionNum": "1101", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "邓小平关于社会主义本质的概括是", "questionNum": "1190", "options": ["消灭剥削、消除两极分化，最终达到共同富裕", "解放生产力", "实行以公有制为主体的多种经济形式", "发展生产力"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列说法中，正确表述了地理环境与人类社会关系的是", "questionNum": "732", "options": ["地理环境对社会的作用大小受社会制度的制约", "地理环境决定社会制度的更替", "地理环境影响和制约社会的发展", "地理环境对社会发展的作用受社会生产力发展水平的制约"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "政治法律思想是社会意识形态的核心，因为", "questionNum": "744", "options": ["它是经济基础的直接反映", "它决定着其他社会意识形态的性质和发展", "它是统治阶级意志的集中表现", "它反映了生产力发展的基本趋势"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 1, "question": "人与世界相互作用的中介是", "questionNum": "251", "options": ["自然界", "人类社会", "精神", "实践"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "实践结构中的主体形式有", "questionNum": "361", "options": ["个人主体", "人类主体", "社会主体", "集团主体"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，阶级产生的直接原因是", "questionNum": "641", "options": ["社会产品的分配不均", "一部分人对另一部分人的暴力掠夺", "剩余产品的出现", "剩余产品的出现"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "人们对一个复杂事物的认识，往往不是一次完成的，而是需要经过实践、认识、再实践、再认识的多次反复才能完成。这是因为", "questionNum": "556", "options": ["人们的认识受到客观事物发展过程的限制", "人们的认识受到一定社会历史条件的限制", "人们的认识受到科学技术水平和认识工具的限制", "人们一次性的认识往往是错误的认识"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "唯物主义认识论和唯心主义认识论的根本区别在于", "questionNum": "461", "options": ["是否承认人有认识能力", "是否承认世界是可以被认识的", "是否承认认识是主体对客体的反映", "是否承认认识世界是为了改造世界"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "主体选择是指人从自身的需要和知识结构、经验、技能出发，根据历史的客观条件和发展趋势确定自己行为的方式和方向的行动。这种观点意味着", "questionNum": "687", "options": ["承认主体选择的作用必须否定历史决定", "任何一种社会制度的产生都根源于主体的选择", "历史决定论是根本错误的", "承认主体选择的作用与承认历史决定论并不矛盾"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "唯物辩证法就其本质来说是批判的、革命的，因为它", "questionNum": "381", "options": ["认为凡是现存的都是合理的，凡是现存的都是必然要灭亡的", "对每一种既成的事物都是从其暂时性方面去理解", "在对现存事物肯定的理解中包含否定的理解", "认为凡是合理的就一定存在，凡是存在就一定合理"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "价值增值过程是超过一定点而延长了的价值形成过程，这里的“一定点”是指", "questionNum": "840", "options": ["工人补偿劳动力价值所需要的时间", "资本主义生产过程的起点", "剩余劳动时间的起点", "必要劳动时间的终点"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "关于自由王国，作为社会历史范畴，错误的说法是", "questionNum": "1276", "options": ["人们不受任何制约的自由状态", "人们完全认识了自然和社会历史的必然性", "共产主义的社会状态", "人们摆脱了盲目必然性的奴役而成为自己和社会关系的主人"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列工作方法体现了矛盾的普遍性和特殊性的辩证关系原理的是", "questionNum": "307", "options": ["“欲擒故纵”", "“一般号召和个别指导相结合”", "“抓典型”", "“一切经过实验”"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "真理是一个由相对真理走向绝对真理的过程。", "questionNum": "426", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "感性认识和理性认识的根本区别在于", "questionNum": "470", "options": ["感性认识来源于社会实践，理性认识来源于抽象思维", "感性认识反映事物的现象，理性认识反映事物的本质", "感性认识是错误的认识，理性认识是正确的认识", "感性认识产生于日常生活，理性认识产生于科学实验"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "生产力和生产关系、经济基础和上层建筑这两对社会基本矛盾的关系是", "questionNum": "638", "options": ["前者和后者并行不悖", "以前者为基础，两者互相制约，相互作用", "前者和后者相互决定，相互制约", "以后者为基础，推动前者矛盾的解决"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "列宁指出：“没有抽象的真理，真理都是具体的”。这句话的含义是", "questionNum": "565", "options": ["真理有其适用的范围和条件", "真理不是抽象不变的公式", "真理的形成不需要进行抽象的概括", "真理是具体的生动的形象"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "生产关系客观性的表现", "questionNum": "711", "options": ["生产力的状况决定着生产关系的产生和发展", "人们总是生活在一定的生产关系中，不能随意选择", "生产关系的诸方面之间互相联系、互相制约，不以人的意志为转移", "生产关系本质上是人与人之间的物质利益关系"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思说：“社会生活在本质上是实践的。”这一命题的主要含义是", "questionNum": "301", "options": ["实践是社会历史的客体", "实践是社会生活的本质内容", "实践构成了社会生活的现实基础", "实践是社会历史的主体"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义表明", "questionNum": "974", "options": ["在资本主义生产关系范围内的局部调整", "社会主义经济制度很快要代替资本主义国家", "资本主义具有强大的生命力", "资本主义生产关系被新的生产关系代替"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "解放思想，与时俱进，就是要", "questionNum": "476", "options": ["不受任何框框的束缚，思想上达到绝对自由", "突破落后观念的束缚，坚持实事求是", "抛弃原有的一切观念，重新评价一切", "不受任何约束，做到随心所欲"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“观念的东西不外是移入人的头脑并在人的头脑中改造过的物质的东西而已。”", "questionNum": "153", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "科学社会主义的两大基石是辩证唯物主义和历史唯物主义。", "questionNum": "1103", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "实践的中介系统包括", "questionNum": "547", "options": ["人的感官和大脑延伸、智力放大的工具系统", "在思维中把对象的某种属性、因素抽取出来的逻辑方法与操作系统", "进入主体认识和实践范围的各种物质系统", "人的肢体延长、体能放大的工具系统"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "国家垄断资本主义能够消灭私人垄断资本。", "questionNum": "945", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "科学家洛仑兹提出“蝴蝶效应”理论，他说：“可预言：一只蝴蝶在巴西振动翅膀会在得克萨斯州引起龙卷风”，这个说法", "questionNum": "286", "options": ["片面夸大了联系的普遍性", "说明一种事物和现象可以通过一系列中介环节和另一事物、现象发生联系", "否认了联系的多样性", "把联系理解为主观随意的，否认联系的客观性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "正确发挥意识能动作用的基本途径是", "questionNum": "206", "options": ["发挥人的积极性", "社会实践", "发挥集体智慧", "对客观规律的正确反映"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "商品的价值有两个源泉即生产资料和劳动力的价值。", "questionNum": "754", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“只要知道自然界一切组成部分的相对位置和全部作用，一亿年以后的状况，都可以几个精确无误地演算出来，因为未来的一切早就在宇宙诞生时便已完全确定了”。这是", "questionNum": "291", "options": ["机械决定论", "非决定论", "辩证唯物主义决定论", "唯心主义决定论"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“二战”后的经济危机", "questionNum": "982", "options": ["对社会经济的破坏性减弱", "对社会经济的破坏性增强", "危机期间失业率大幅度提高", "经济周期的长度增加"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "资本社会化的最高形式是国家垄断资本主义。", "questionNum": "959", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“设想世界历史会一帆风顺、按部就班地向前发展，不会有时出现大幅度的倒退，那是不辨证的，不科学的，在理论上是不正确的。”", "questionNum": "1089", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思说过：“蜘蛛的活动与织工的活动相似，蜜蜂建筑蜂房的本领使人间的许多建筑师感到惭愧。但是，最蹩脚的建筑师从一开始就比灵巧的蜜蜂高明的地方，是他在用蜂蜡件住蜂房以前，已经在自己的头脑中把它建成了”，这段话说明了", "questionNum": "386", "options": ["动物的活动是本能的", "动物也有主观能动性，可以改造世界", "人的实践是有意识、有目的的活动", "人的实践活动具有自觉能动性和创造性"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "垄断价格", "questionNum": "968", "options": ["虽然会高于产品的价值，但不受价值规律制约", "通常是与产品的社会生产价格相一致的", "虽然会高于产品的价值，但受价值规律制约", "是由垄断组织自由制定的不受价值约束的价格"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "“我们今天生活着的世界，与其说是自然世界，还不如说是人造或人为世界。在我们的周围几乎每样东西都刻有人的技能的痕迹。”这段话应理解为", "questionNum": "378", "options": ["人类世界是人的实践活动对象化的结果", "人造的的世界是唯一存在的世界", "现实世界是人类精神的创造物", "自在世界日益转化为人化自然"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 1, "question": "毛泽东在《矛盾论》中提出“矛盾问题的精髓”是指", "questionNum": "269", "options": ["矛盾的普遍性和特殊性的关系", "主要矛盾和次要矛盾的关系", "矛盾的主要方面和非主要方面的关系", "矛盾的同一性和斗争性的关系"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "实践之所以是检验真理的唯一标准是由", "questionNum": "500", "options": ["真理的相对性和绝对性决定的", "实践的有条件性和相对性决定的", "实践的具体性和历史性决定的", "真理的本性和实践的特点决定的"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义法人资本所有制的主要形式是", "questionNum": "1042", "options": ["个体资本所有制", "企业法人资本所有制", "机构法人资本所有制", "国家资本所有制"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "在价值量决定方面，正确的命题有", "questionNum": "926", "options": ["商品的价值量由社会必要劳动决定", "单位商品的价值量与部门劳动生产率成反比", "商品的价值量与社会必要劳动时间成正比", "决定商品价值量的社会必要劳动时间一简单劳动为尺度"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义问世的标志是", "questionNum": "1111", "options": ["《共产党宣言》的发表", "《资本论》的出版", "唯物史观的形成", "私有制的消失"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义国家的民主制度存在形式上平等和事实上不平等的矛盾，根本原因在于", "questionNum": "862", "options": ["民主的原则是与实践相脱节的", "劳动人民不能参与国家政权的管理", "宪法是由资产阶级制定的", "民主权利的实现受到了私有制的限制"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "各尽所能，按需分配是", "questionNum": "1246", "options": ["共产主义社会的分配方式", "原始社会的分配方式", "社会主义社会的分配方式", "阶级社会的分配方式"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义民主是", "questionNum": "1188", "options": ["人类社会目前最高类型的民主", "社会主义的国家制度", "绝大多数人的民主", "目的和手段的统一"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯曾得出过社会主义革命将首先在资本主义发达的国家同时发生的结论。", "questionNum": "28", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "唯物史观揭示，阶级斗争是一切社会发展的直接动力。", "questionNum": "1233", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“芳林新叶催陈叶，流水前波让后波。”这句诗包含的哲学道理是", "questionNum": "183", "options": ["事物的发展是量变和质变的统一", "矛盾是事物发展的动力", "事物是本质和现象的统一", "新事物代替旧事物是事物发展的总趋势"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "演绎是从一般原理走向个别结论的思维方法。", "questionNum": "175", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列命题属于主观唯心主义的有", "questionNum": "327", "options": ["世界是绝对观念的异化", "心外无物", "存在就是被感知", "上帝是存在的"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "资本积累、积聚和集中的相互关系是", "questionNum": "922", "options": ["资本集中是资本积累的直接结果", "资本积聚是资本积累的实现条件", "资本积聚有利于资本集中", "资本迅速集中会加快资本积累"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "影响资本积累规模的因素有", "questionNum": "920", "options": ["对劳动力的剥削程度", "所用资本与所费资本之间的差额", "社会劳动生产率的水平", "预付资本量的大小"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义诞生以前曾对未来理想社会进行过详尽描述的是", "questionNum": "1248", "options": ["小资产阶级社会主义", "科学社会主义", "封建的社会主义", "空想社会主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "周期性的经济危机暴露出资本主义生产方式的内在矛盾的非对抗性。", "questionNum": "12", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "二战后，在资本主义新变化的发展进程中", "questionNum": "1069", "options": ["追逐剩余价值对资本积累的推动减轻了", "资本改变了追逐剩余价值的本性", "资本追逐剩余价值的本性并没有改变", "资本改变获取剩余价值的方式"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "一种社会意识对社会存在反作用的大小主要取决于", "questionNum": "680", "options": ["它实际掌握群众的广度和深度", "反映统治阶级利益的程度", "它是否适应社会经济发展的水平", "反映被统治阶级利益的程度"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "理解马克思主义政治经济学的枢纽是", "questionNum": "796", "options": ["劳动价值学说", "劳动二重性理论", "劳动力商品理论", "生产价格理论"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "实现马克思主义中国化的第一次飞跃的成果是", "questionNum": "102", "options": ["邓小平理论", "新三民主主义", "毛泽东思想", "旧三民主主义"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "人们由于利益的驱动，疯狂挖掘草原上的植物——“发菜”，严重地破坏了草原植被，造成局部土地沙漠化，这个案例说明", "questionNum": "284", "options": ["过分强调事物的绝对运动，否认事物的相对静止", "只追求人的活动与经济利益直接联系，没有看到眼前活动与生态平衡的长远的间接联系", "过分强调人的主观能动性，忽视了客观规律", "只看到物与物质间的联系，没有看到人与人的联系"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "上层建筑对社会发展的促进作用取决于", "questionNum": "634", "options": ["适应经济基础的需要", "有效地为经济基础服务", "掌握在哪个阶级手中", "被服务的经济基础是否适应社会生产力发展的需要"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "实践的客观物质性体现在", "questionNum": "359", "options": ["实践的客体是客观的", "实践的中介是客观的", "实践的主体是客观的", "实践的过程是客观的"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "阶级是一个经济范畴。", "questionNum": "601", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本集中", "questionNum": "826", "options": ["是靠把现有的分散资本合并成大资本实现的", "是靠剩余价值资本化实现的", "会导致社会资本总量的增加", "会受社会财富增长的限制"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "人类历史发展的结果，是", "questionNum": "660", "options": ["人的社会活动合力的结果", "英雄人物个人意志的实现", "多数人的愿望的实现", "偶然性起作用的结果"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "商品的使用价值", "questionNum": "867", "options": ["反映人与人之间的关系", "是交换价值的物质承担者", "构成社会财富的物质内容", "反映人与物之间的关系"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义从理论到实践的飞跃，具体途径是", "questionNum": "1136", "options": ["通过无产阶级革命实现的", "通过民主主义实现的", "通过对人民群众的教育实现的", "通过对人民群众的引导实现的"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "到共产主义社会，国家将消亡。", "questionNum": "1217", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义经济危机从实质上说就是", "questionNum": "813", "options": ["买卖脱节的危机", "生产绝对过剩的危机", "生产不足的危机", "生产相对过剩的危机"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "自由竞争和生产集中的关系是", "questionNum": "961", "options": ["生产集中消灭了自由竞争", "自由竞争限制了生产集中", "自由竞争引起生产集中", "生产集中引起自由竞争"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义政党产生的条件是", "questionNum": "1171", "options": ["科学社会主义理论的传播", "资本主义大发展", "社会主义建设事业的不断胜利", "工人运动的发展"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会必要劳动时间是指在现在的社会正常条件下，在社会平均的熟练程度和劳动强度下制造某种使用价值所需要的劳动时间。这种“正常生产条件”是", "questionNum": "854", "options": ["某一生产部门内部的先进技术装备水平", "某一生产部门内部的大多数产品已经达到的技术装备水平", "全社会各部门的平均技术装备水平", "全社会大多数部门的技术装备水平"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列观点正确反映了真理和价值关系的有", "questionNum": "541", "options": ["实践是真理和价值的共同的检验标准", "真理与价值在发展中相互引导", "真理与价值相互贯通，互为前提", "真理与价值相互检验"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "价格是价值的表现形式，有价格的必有价值。", "questionNum": "752", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "认识论是研究", "questionNum": "448", "options": ["世界是什么的科学", "世界是怎样的科学", "人的认识的哲学理论", "自然界是怎样的科学"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为：物质和意识的关系是", "questionNum": "257", "options": ["物质决定意识，意识对物质具有反作用", "意识决定物质，物质对意识具有反作用", "物质决定意识，意识完全受物质制约、影响和作用", "物质决定意识，意识也决定物质"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列各项属于生产关系一定要适合生产力状况的规律基本内容的有", "questionNum": "727", "options": ["生产力内部各要素的矛盾", "生产关系反作用于生产力", "生产力决定生产关系", "生产力和生产关系之间的矛盾运动"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "实践标准的确定性是指", "questionNum": "496", "options": ["实践检验是一个过程", "实践是检验真理的惟一标准，此外再无第二个标准", "实践的形式是多样的", "实践是人的有目的有意识的活动"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "爱因斯坦1939年在获悉铀核裂变及其链式反应的发现后，曾上书美国总统罗斯福，建议研制原子弹，以防德国占先。然而，在“二战”结束前夕，美国向日本的广岛和长崎投下两颗原子弹，悍然将原子弹用于战争。这对爱因斯坦震动很大，从此开始投身反对核战争的运动。这段材料蕴涵的哲学原理是", "questionNum": "563", "options": ["真理和价值都是人类活动要追求的目标", "真理和价值统一于人类的实践之中，最终由实践检验", "真理和价值总是一致的", "真理和价值总是不一致的"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义首先在相对落后的国家取得胜利是一种“反常现象”。", "questionNum": "1085", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "矛盾的斗争性在事物发展中的作用是", "questionNum": "369", "options": ["规定事物向自己的对立面转化的条件", "促进统一体解体，使事物发生质变", "提供矛盾双方得以存在和发展的条件", "使矛盾双方力量对比发生变化"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "科学技术是现实的、直接的生产力。", "questionNum": "590", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义基本经济规律是指", "questionNum": "808", "options": ["竞争和生产无政府状态的规律", "价值规律", "剩余价值规律", "资本主义积累的一般规律"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "否定之否定规律揭示了", "questionNum": "343", "options": ["事物是仿佛向旧事物复归", "事物是螺旋式上升和波浪式前进的运动", "事物的前进性与曲折性的统一", "事物是回到出发点的运动"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "党团结统一的坚实基础是", "questionNum": "1172", "options": ["共同的阶级基础", "共同的指导思想", "充分发扬民主", "共同的奋斗目标"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义政党的组织原则是", "questionNum": "1139", "options": ["民主集中制", "全党服从中央", "一切服从大局", "人民代表大会制"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "民主社会主义是社会主义的一种特殊模式，中国可以在一部分地区试验。", "questionNum": "1093", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "民主的根本性质最终取决于", "questionNum": "1138", "options": ["其经济基础的性质", "由谁来进行统治", "统治阶级如何来进行统治", "是不是全民的民主"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资产阶级人性论的主要特点是", "questionNum": "653", "options": ["重视人的自由", "主张发展人的个性", "肯定人的价值", "脱离人的社会关系来考察"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "意识对物质的依赖性表现为", "questionNum": "352", "options": ["意识是物质世界长期发展的产物", "意识是对物质世界的主观映像", "意识表达离不开语言", "意识是人脑的机能和属性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义意识形态是为资本主义经济基础服务的。", "questionNum": "779", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义自由竞争阶段进入垄断阶段，最根本的标志在于", "questionNum": "1020", "options": ["银行资本在经济生活中占统治地位", "资本输出在经济生活中占统治地位", "垄断在经济生活中占统治地位", "国家垄断在经济生活中占统治地位"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "在唯物辩证法的方法论体系中，矛盾分析法居于核心地位。", "questionNum": "178", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "人的思想、动机和目的的实现程度，取决于它们", "questionNum": "255", "options": ["正确反映事物发展的规律", "是否在一定的阶段上得到广泛的传播", "是否被全体人民所接受", "是否形成系统化、理论化的世界观"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "辩证唯物主义认识论与旧唯物主义认识论的区别表现在", "questionNum": "550", "options": ["是否承认认识是主观对客观世界的反映", "是否承认实践对认识的决定作用", "是否承认认识是摹写与创造的统一", "是否承认认识是一个辩证发展过程"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "真理和价值在实践和认识活动中是相互制约、相互引导的。", "questionNum": "428", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "“跟着感觉走”，在本质上是", "questionNum": "533", "options": ["唯心主义经验论的观点", "唯物主义反映论的观点", "唯我主义观点", "反理性主义观点"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "共产主义能够实现的依据是", "questionNum": "1309", "options": ["人类社会的发展规律", "无产阶级的成长壮大", "阶级和阶级斗争的存在", "资本主义社会基本矛盾的发展"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "认识主体的属性就是意识性。", "questionNum": "409", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "生产商品的劳动二重性即具体劳动和抽象劳动是指", "questionNum": "787", "options": ["同一劳动过程的两个方面", "两种独立存在的劳动", "同一劳动过程中先后出现的两种不同劳动", "不同劳动过程的不同劳动形式"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "现代科学技术的迅速进步和广泛应用，带来了经济增长，却使全球面临资源枯竭、环境污染和生态失衡等一系列危机。", "questionNum": "611", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "实事求是体现着", "questionNum": "311", "options": ["尊重客观规律和发挥主观能动性的统一", "主观和客观的统一", "唯物主义和辩证法的统一", "自由和必然的统一"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "战后资本主义占主导地位的所有制形式是", "questionNum": "1044", "options": ["私人股份资本所有制", "个体资本所有制", "法人资本所有制", "国家资本所有制"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "主观辩证法是指", "questionNum": "344", "options": ["客观辩证法的反映", "人类认识的一般规律", "唯心主义辩证法", "辩证的思维"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "资产阶级古典政治经济学的代表性人物", "questionNum": "112", "options": ["大卫·李嘉图", "休谟", "黑格尔", "亚当·斯密"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 1, "question": "“物的依赖性关系”是", "questionNum": "1250", "options": ["资本主义社会以前的人与人之间的关系", "资本主义社会之中的人与人之间的关系", "社会主义社会之中的人与人之间的关系", "共产主义社会之中的人与人之间的关系"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "人类自由是人类摆脱客观规律的束缚。", "questionNum": "617", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "商品内在的使用价值和价值的矛盾，其完备的外在表现", "questionNum": "843", "options": ["商品和货币之间的对立", "商品和商品之间的对立", "具体劳动和抽象劳动之间的对立", "资本和劳动之间的对立"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "任何真理都有自己适用的条件和范围，这说明真理具有", "questionNum": "489", "options": ["相对性", "不确定性", "主观性", "绝对性"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "绝对剩余价值和相对剩余价值都是依靠", "questionNum": "806", "options": ["延长工人工作日而获得的", "提高劳动生产率而获得的", "降低工人的工资而获得的", "降低剩余劳动时间而获得的"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "社会历史观的基本问题是", "questionNum": "202", "options": ["人类社会发展的根本动力是什么的问题", "人类社会发展的总趋势是什么的问题", "社会存在和社会意识的关系问题", "生产与人口的关系问题"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "“如果资本主义的灭亡是必然的，为什么还要费那么大力气去为它安排葬礼呢？”这种说法错在", "questionNum": "705", "options": ["抹煞社会规律实现的特点", "否认历史观的决定论原则", "否认历史主体的能动作用", "否认革命在社会质变中的作用"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "资本主义国家的职能是以服务于资本主义制度和全体人民的根本利益为内容的。", "questionNum": "775", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会生产力水平的客观物质性标志是", "questionNum": "647", "options": ["劳动者的技术水平", "劳动者", "生产工具", "科学技术和管理方式"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "历史唯物主义认为社会意识是", "questionNum": "692", "options": ["社会存在的反映", "主观精神和客观精神的统一", "个体意识和群体意识的统一", "社会心理和社会意识形式的统一"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "2010年8月1日，《城市生活无着的流浪乞讨人员救助管理办法》正式实施。1982年发布的《城市流浪乞讨人员收容遣送办法》同时被废止。这表明了", "questionNum": "749", "options": ["生产关系的根本变革", "上层建筑的不断变革完善", "政治文明的进步", "对人权的尊重和保护，对人民群众根本利益的维护"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "资本积累和扩大再生产的客观必然性在于", "questionNum": "919", "options": ["更好地满足社会需要", "避免在竞争中被淘汰", "降低资本的有机构成", "追求更多的剩余价值"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列格言和成语中体现质量互变规律的有", "questionNum": "332", "options": ["月晕而风，础润而雨", "有无相生，前后相随", "为山九仞，功于一篑", "千里之行，始于足下"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "人们不能自由选择某一社会形态。", "questionNum": "598", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思恩格斯最重要的理论贡献是", "questionNum": "115", "options": ["唯物史观", "剩余价值论", "唯物论", "劳动价值论"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义最鲜明的政治立场是致力于实现以劳动人民为主体的最广大人民的根本利益。", "questionNum": "32", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "列宁提出了社会主义革命不可能在一国或数国首先取得胜利的论断。", "questionNum": "52", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "劳动力和劳动在一定条件下都可以成为商品。", "questionNum": "761", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "下列格言和成语中体现质量互变规律的有", "questionNum": "375", "options": ["水滴石穿，绳锯木断", "防微杜渐", "物极必反", "合抱之木，生于毫末"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "由于机遇，科学家获得了新成果，这是", "questionNum": "210", "options": ["必然的结果", "命运的安排", "偶然的巧合", "偶然中隐藏着必然"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "不符合国家资本所有制企业说法的是", "questionNum": "1025", "options": ["国家作为出资人不直接控制企业", "体现着资本家剥削雇佣劳动者的关系", "是资本主义生产资料所有制发展的新形式", "推行政府的社会政策和经济政策是其重要职能"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "单位商品的价值量和生产这种商品的", "questionNum": "881", "options": ["劳动生产率成正比", "社会必要劳动时间成正比", "劳动生产率成反比", "社会必要劳动时间成反比"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思把资本划分为不变资本和可变资本，其意义在于", "questionNum": "889", "options": ["揭示了剩余价值的真正来源", "为资本有机构成理论奠定了基础", "为计算剩余价值率提供了科学依据", "为平均利润理论奠定了基础"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "人们可以自由选择一种社会形态。", "questionNum": "597", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "价值评价就是“公说公有理，婆说婆有理”，没有任何客观标准的评价。", "questionNum": "429", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义是关于自然、社会和思维发展的普遍规律的学说。", "questionNum": "3", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马列主义关于无产阶级政党学说的核心内容是", "questionNum": "1148", "options": ["党的战略和策略问题", "党的路线和组织原则问题", "党的领导地位和作用问题", "党的性质和奋斗目标"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“真理是人造的供人使用的工具”的看法是", "questionNum": "521", "options": ["主观唯心主义", "机械唯物主义", "辩证唯物主义", "客观唯心主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“一把钥匙开一把锁”，这句话在哲学上讲", "questionNum": "276", "options": ["矛盾的普遍性", "矛盾的斗争性", "矛盾的特殊性", "矛盾的同一性"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义相对过剩人口的产生是", "questionNum": "827", "options": ["人口繁殖过多过快的结果", "工业吸收的人口绝对减少的结果", "资本有机构成不断提高条件下资本积累的结果", "资本有机构成不变条件下资本积累的结果"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "相对剩余价值是", "questionNum": "875", "options": ["在追逐超额剩余价值过程中实现的", "靠缩短必要劳动时间而增加的剩余价值", "工作时间长度不变为条件", "是采用提高劳动生产率生产的剩余价值"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "“革命是历史的火车头”。", "questionNum": "612", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "全部马克思主义学说的核心和理论结论是", "questionNum": "864", "options": ["剩余价值学说", "科学社会主义", "无产阶级专政学说", "唯物史观"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义政党的组织原则是民主集中制。", "questionNum": "1092", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "人类社会的发展是自然历史过程的含义是", "questionNum": "672", "options": ["人类社会的发展像自然界一样有其规律性", "社会的发展进程不受人们主观意志的影响", "社会发展史与自然界的发展史完全相同", "社会的发展是一个不包含偶然性的必然过程"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义经典作家与其他思想家预见未来社会的方法区别在于前者从理性出发，后者从客观规律出发。", "questionNum": "1237", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会意识的反作用表现为", "questionNum": "710", "options": ["进步的社会意识决定社会的发展", "进步的社会意识促进社会的发展", "落后的社会意识阻碍社会的发展", "社会意识决定社会的政治生活"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "阶级是一个历史范畴。", "questionNum": "603", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "一种认识是不是真理。要看它", "questionNum": "520", "options": ["能否在实践中最终取得预期的效果", "能否满足人们的需要", "能否付诸实践", "能否被多数人认可"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "生产资料所有制的类型有", "questionNum": "709", "options": ["公有制", "君主制", "共和制", "私有制"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于空想社会主义最杰出的代表是", "questionNum": "92", "options": ["康德", "黑格尔", "托马斯·莫尔", "沙尔·傅立叶"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "简单商品经济中所包括的各种矛盾主要是", "questionNum": "880", "options": ["具体劳动和抽象劳动的矛盾", "使用价值和价值的矛盾", "价值和交换价值的矛盾", "私人劳动和社会劳动的矛盾"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "被列宁称为“科学社会主义之父”的是圣西门，因为他的空想社会主义启发了科学社会主义的诞生。", "questionNum": "1100", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "空想社会主义最杰出的代表是", "questionNum": "113", "options": ["沙尔·傅立叶", "托马斯·莫尔", "昂利·圣西门", "罗伯特·欧文"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "对于同一事物，不同的人有不同的反映，这说明", "questionNum": "193", "options": ["意识受主体状况的影响", "意识不受客体影响", "意识是主体的自由创造", "意识的内容是主观的"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义代替资本主义和最后实现共产主义的历史进程", "questionNum": "1328", "options": ["离不开马克思主义理论的指导", "离不开社会主义国家建设事业的发展", "离不开工人阶级及其政党的能动性", "离不开世界社会主义运动的发展"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "鲜明的阶级性和实践性是马克思主义的根本特性。", "questionNum": "33", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "下列说法中，错误的观点是", "questionNum": "1270", "options": ["社会主义必然取代资本主义", "国际共产主义运动当今正处在低潮时期", "社会主义在若干国家的严重挫折改变了资本主义必然灭亡的命运", "社会主义取代资本主义是一个长期的曲折的过程"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“哲学家们只是用不同的方式解释世界，问题在于改变世界”。这一观点是说", "questionNum": "247", "options": ["认识世界没有必要", "认识的目的在于指导实践", "实践无需认识指导", "实践是认识的本质"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "货币转化为资本的决定性条件是", "questionNum": "801", "options": ["劳动力成为商品", "生产资料可以买卖", "货币是一般等价物", "货币是社会财富的一般代表"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义为社会主义所代替的历史必然性表现在", "questionNum": "1001", "options": ["资本积累推动社会主义最终否定市场经济", "资本主义的外在矛盾决定了资本主义必然被社会主义所代替", "国家垄断资本主义为向社会主义过渡准备了条件", "资本主义生产关系的调整促进了生产力的发展"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "国家垄断资本主义是", "questionNum": "1072", "options": ["改变了私人垄断资本主义的性质", "一种带有暂时军事性质的垄断资本主义", "一种新型的垄断资本主义生产关系", "国家资本同私人资本相融合的垄断资本主义"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会形态的发展不是自然历史过程，而是人为的过程。", "questionNum": "133", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "垄断资本主义时期占主导地位的资本输出是", "questionNum": "971", "options": ["商品资本输出和生产资本输出", "生产资本输出和商品资本输出", "商品资本输出和借贷资本输出", "借贷资本输出和生产资本输出"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义按劳分配的原则", "questionNum": "1320", "options": ["实现了在分配上的真正平等", "默认劳动者不同的个人天赋", "有其历史局限性", "体现着等价交换原则"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "科学家对1994年夏发生的彗星撞击木星的天文现象进行了准确的预报和大量的观察研究，这一事实表明", "questionNum": "568", "options": ["人类已能预测一切自然现象", "人类对宇宙的认识正在不断深化", "人类对宇宙的认识是无止境的", "世界是可以认识的"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "“时势造英雄”是历史唯物主义观点。", "questionNum": "608", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“动中有静、静中有动”。", "questionNum": "158", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下述正确反映个人的自我价值和社会价值的关系的是", "questionNum": "701", "options": ["“苦了我一人，富了千万家”", "“你若要喜欢你自己的价值，你就得给世界创造价值”", "“人生的意义在于贡献，而不是索取”", "“人人为自己，上帝为大家”"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "“是亦彼也，彼亦是也，彼亦一是非，此亦一是非“的观点是", "questionNum": "538", "options": ["绝对主义真理观", "辨证唯物主义真理观", "唯心主义真理观", "相对主义真理观"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义是关于无产阶级斗争的性质、目的和解放条件的学说。", "questionNum": "5", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "流动资本是指在生产过程中价值发生增殖的资本。", "questionNum": "773", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "在意识起源问题上，下列观点正确的是", "questionNum": "334", "options": ["意识是人脑的机能和属性", "意识是客观世界的主观映像", "意识是自然界长期发展的产物", "意识是社会的产物"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "意识产生的决定性环节是", "questionNum": "231", "options": ["人脑的进化", "动物心理的形成", "语言的产生", "劳动"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "经济全球化的动因是", "questionNum": "1048", "options": ["各国经济体制的变革", "科学技术的进步和生产力的发展", "殖民地的新发展", "跨国公司的发展"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "一切商品都包含价值和使用价值两个因素，这是因为", "questionNum": "914", "options": ["凡是没有使用价值的商品就不会有价值", "使用价值其实就是价值", "没有价值的商品，虽然有使用价值也不能成为商品", "使用价值是商品价值的物质承担者"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "德国于19世纪30年代开始了工业革命。", "questionNum": "9", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义的新变化", "questionNum": "1076", "options": ["意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化", "并不意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化", "是在资本主义制度基本框架内的变化", "从根本上说是人类社会发展一般规律作用的结果"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义哲学是科学的世界观，所以它是“科学之科学”。", "questionNum": "126", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "主张“世界上除了运动着的物质之外，什么也没有”的观点是", "questionNum": "281", "options": ["否认人的意识存在的自然唯物主义观点", "否认世界物质存在具有条件性", "否认世界存在的无限丰富性的机械唯物主义观点", "主张世界统一于物质的唯物主义观点"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "任何真理都是", "questionNum": "532", "options": ["一元与多元的统一", "正确与错误的统一", "绝对性和相对性的统一", "客观内容和主观形式的统一"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "实践是认识的基础表明", "questionNum": "465", "options": ["每个人必须事事经过实践才能有认识", "直接知识来自于实践，间接知识不来于自实践", "一切认识归根到底来自于实践", "只要坚持实践就一定能获得正确认识"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义国家的职能的两个基本方面是", "questionNum": "903", "options": ["对外职能", "立法职能", "对内职能", "行政职能"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "在实际工作中坚持马克思主义认识论的基本原理，就是要坚持", "questionNum": "487", "options": ["阶级好阶级斗争的理论", "一切从实际出发，在实践中坚持和发展真理", "从群众中来到群众中去的的群众路线", "社会存在决定社会意识的理论"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "生产资本区分为不变资本和可变资本的依据是", "questionNum": "802", "options": ["资本不同部分的物质形态不同", "资本不同部分在剩余价值生产过程中的作用不同", "资本不同部分的价值周转方式不同", "不变资本木体现剥削关系，可变资本体现剥削关系"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义经典作家关于未来社会的科学设想，已为我们指明了", "questionNum": "1271", "options": ["构建社会主义和谐社会的前进方向", "社会主义必然战胜资本主义", "社会主义具有强大的生命力", "什么是社会主义，如何建设社会主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "区分和认识事物的前提和基础是", "questionNum": "297", "options": ["矛盾的普遍性", "矛盾的斗争性", "矛盾的特殊性", "矛盾的同一性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "重视理论创新，必须反对", "questionNum": "463", "options": ["先验论", "经验主义", "绝对主义", "教条主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "我们说的共产主义，是指一种", "questionNum": "1314", "options": ["现实的运动", "未来的社会制度", "科学的理论", "未来的精神状态"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "主观和客观、认识和实践是具体的历史的统一。", "questionNum": "416", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "关于真理的标准，下列说法属于唯心主义观点的有", "questionNum": "557", "options": ["有权人认为正确的就是真理", "多数人认为正确的就是真理", "能够满足人们需要的就是真理", "符合已被公认理论的就是真理"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "人的全面发展是指", "questionNum": "1324", "options": ["德、智、体、美、劳各方面都得到发展", "人的各种要求都能得到满足", "人的需要的全面丰富和充分满足", "个人潜力和智能得到最大限度的发挥"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会的物质性表现为", "questionNum": "379", "options": ["社会发展是一自然历史过程", "社会基本矛盾决定着社会历史的一般过程", "物质生活的生产方式制约着精神生活过程", "生产方式是社会发展的决定力量"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本有机构成的提高意味着在不变资本和可变资本的比重中", "questionNum": "858", "options": ["可变资本的比重增大", "不变资本的比重增大", "不变资本和可变资本按相同比例下降", "不变资本和可变资本按相同的比例扩大"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义哲学产生的直接理论渊源是", "questionNum": "86", "options": ["欧洲启蒙思想", "英国古典政治经济学", "法国空想社会主义", "德国古典哲学"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "“观念的东西不外是移入人脑并在人脑中改造过的物质的东西而已.”这一观点表明", "questionNum": "280", "options": ["意识是客观世界的主观映象", "人脑是意识的源泉", "意识是主观世界的客观映象", "意识是人脑中特有的物质"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "群体意识是", "questionNum": "671", "options": ["集体主义的产物", "群体实践的产物", "个体意识的总汇", "群体共同意识的产物"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "不符合资本主义的历史进步性说法的是", "questionNum": "1007", "options": ["资本主义政治制度促进和完善了资本主义生产方式", "阻碍科学技术转变为生产力", "追求剩余价值的动力和竞争的压力推动了生产力发展", "资本主义意识形态促进和完善了资本主义生产方式"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "“人们自己创造自己的历史”，表明", "questionNum": "741", "options": ["历史是由追求着自己目的的人的活动构成的", "人是社会的主体", "社会中每个人都是推动历史前进的力量", "历史规律实现于人的自觉活动之中"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级革命取得胜利的根本保证是国家政权问题。", "questionNum": "1232", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“此亦一是非，彼亦一是非”的命题，其含义是", "questionNum": "504", "options": ["否认真理具有客观标准", "否认真理的客观性", "强调真理具有客观标准", "强调真理的客观性"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下列是真理的客观性的含义是", "questionNum": "480", "options": ["真理是自然规律", "真理的内容是客观的", "真理是社会规律", "真理是正确认识"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会物质生活条件就是指地理环境。", "questionNum": "583", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "实践具有物质性、自觉能动性和社会历史性等基本特征。", "questionNum": "162", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "我国社会主义初级阶段的含义是", "questionNum": "1332", "options": ["我国的社会主义还处在初级阶段", "我国正处于向共产主义过渡的新时期", "我国还处在社会主义过渡的新时期", "我国已经是社会主义社会"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 1, "question": "现象和本质揭示相互关系一对的哲学范畴是", "questionNum": "211", "options": ["真象和假象", "矛盾的普遍性和特殊性", "客观事物的外部联系和内部联系", "内因和外因"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列哪一原理可以解释“大众心理影响经济走势”这一社会现象", "questionNum": "689", "options": ["社会意识反作用于社会存在", "社会意识对社会存在具有决定作用", "社会心理可以左右社会发展方向", "只有正确的社会意识才能影响社会发展"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义理论的本质属性，在于它的彻底的科学性、坚定的革命性和自觉的实践性，而彻底的科学性是最根本的。", "questionNum": "36", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "经济全球化没有", "questionNum": "996", "options": ["给世界经济带来巨大的分工利益", "创造世界各国的经济“共赢”", "使一部分经济落后国家缩小了与经济发达国家的差距", "扩大了发达国家与发展中国家之间的差距"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "剩余价值率反映的是", "questionNum": "823", "options": ["固定资本价值的增殖程度", "资本家的赚钱程度", "不变资本价值的增殖程度", "资本家对工人的剥削程度"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "无产阶级革命的根本问题是国家政权问题。", "questionNum": "1096", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "下属现象中不属于共产主义社会特征的有", "questionNum": "1274", "options": ["社会财富极大丰富，消费品按需分配", "每个人自由而全面地发展", "社会财富极大丰富，消费品按劳分配", "社会关系高度和谐，人们的精神境界极大提高"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "“是就是，否就否，除此之外，都是鬼话”，这一观点的错误在于", "questionNum": "314", "options": ["它对否定的理解是孤立的", "它否定了肯定与否定的对立统一关系", "它对肯定的理解是片面的", "它否认了事物发展的曲折性"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "剩余价值的产生，既不在流通领域，又离不开流通领域。", "questionNum": "766", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "认识运动是一个无限反复、无限发展过程的观点属于", "questionNum": "457", "options": ["唯心主义认识论的观点", "旧唯物主义认识论的观点", "机械唯物主义认识论的观点", "马克思主义认识论的观点"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "判断社会意识进步和落后的标准是", "questionNum": "708", "options": ["是否是先进经济基础的反映", "是否在社会中占有统治地位", "是否有利于国家政权的稳定", "是否促进生产力的发展"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列属于辩证法基本范畴的有", "questionNum": "349", "options": ["原因和结果", "运动与静止", "必然性和偶然性", "可能性与现实性"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "中国共产党全部工作的出发点和落脚点是", "questionNum": "1142", "options": ["一切从实际出发", "最广大人民的根本利益", "保证党的生机与活力", "完善党的领导"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "关于共产主义理想，下列提法正确的有", "questionNum": "1317", "options": ["共产主义是能够实现的理想", "在社会主义历史阶段不应树立共产主义理想", "共产主义渺茫论", "共产主义理想的实现是一个漫长的历史过程"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义的特征主要有", "questionNum": "1180", "options": ["具有高度发达的生产力和比资本主义更高的劳动生产率", "建立工人阶级和劳动人民的政权及其民主制度", "存在商品生产和商品交换", "实行全民所有制经济和集体所有制合作经济"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "剩余价值转化为利润，价值就转化为生产价格。", "questionNum": "767", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "利用价值规律的作用，就能自动地实现资源的最优配置。", "questionNum": "760", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "对马克思主义哲学产生最有影响的德国古典哲学的代表性人物是", "questionNum": "120", "options": ["费希特", "康德", "黑格尔", "费尔巴哈"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列事物属于唯物史观所主张的“社会存在”的有", "questionNum": "739", "options": ["人们实践活动所利用的自然资源", "人们的物质生产实践活动", "人们实践活动所创造的社会生产力", "上层建筑的发展"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "感觉是认识起点的观点", "questionNum": "512", "options": ["可以是可知论的观点，也可以是不可知论的观点", "是唯心主义的观点，不是唯物主义的观点", "可以是唯物主义的观点，也可以是唯心主义的观点", "是唯物主义的观点，不是唯心主义的观点"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "马克思说，“人的本质不是单个人所固有的抽象物，在其现实性上，它是一切社会关系的总和”。其内涵是", "questionNum": "693", "options": ["人的本质是具体的、历史的", "人的本质形成于人的各种社会关系中", "人的本质是自由和理性", "人的本质在于人的社会性"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "劳动力商品的价值是由", "questionNum": "798", "options": ["劳动者为资本家创造的剩余价值决定的", "生产劳动力商品的社会必要劳动时间决定的", "劳动者的劳动强度和熟练程度决定的", "劳动者劳动时间的长短决定的"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列选项中属于感性认识和理性认识区别的有", "questionNum": "552", "options": ["感性认识反映事物的各个片面，理性认识反映事物的整体", "感性认识反映事物的外部联系，理性认识反映事物的内部联系", "感性认识包含着错误认识成分，理性认识是正确的认识", "感性认识具有直接性，理性认识具有间接性"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "垄断价格是垄断资本家凭借垄断地位制定的，因而否定了价值规律。", "questionNum": "933", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "人们的意识决定人们的社会存在。", "questionNum": "578", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "简单商品经济的基本矛盾是", "questionNum": "790", "options": ["具体劳动和抽象劳动的矛盾", "简单劳动和复杂劳动的矛盾", "私人劳动和社会劳动的矛盾", "脑力劳动和体力劳动的矛盾"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "哲学是“科学之科学”。", "questionNum": "130", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "上层建筑的根本性质取决于政治制度。", "questionNum": "594", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "时间的一维性是指", "questionNum": "205", "options": ["可逆性", "无限性", "间隔性", "不可逆性"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "在阶级和阶级斗争问题上，马克思主义认为", "questionNum": "735", "options": ["阶级产生的首要前提是由于生产力的发展出现剩余产品", "阶级的产生纯粹是由经济的原因引起的", "社会分工的规律就是阶级划分的基础", "阶级的产生是一部分用暴力征服另一部分人的结果"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "“经济政治发展的不平衡是资本主义的绝对规律。因此：社会主义可能首先在少数或者甚至在单独一个资本主义国家内获得胜利。”提出这一著名论断的是列宁。", "questionNum": "1102", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列属于必然王国社会状态的有", "questionNum": "1322", "options": ["资本主义社会", "原始社会", "奴隶社会", "封建社会"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "就货币的起源来说，货币是", "questionNum": "794", "options": ["由贵金属的自然属性决定的", "由少数经常交换商品的人发明的", "在商品没有出现以前就已经存在的", "商品内在矛盾发展的必然产物"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "主观能动性和客观规律性的关系表现在", "questionNum": "373", "options": ["客观规律限制了主观能动性的发挥", "不怕做不到，就怕想不到", "尊重客观规律才能充分发挥主观能动性", "发挥主观能动性才能认识客观规律"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "价值规律发挥作用的表现形式有", "questionNum": "883", "options": ["价格围绕交换价值上下波动", "市场价格围绕生产价格上下波动", "市场价格围绕垄断价格上下波动", "价格围绕价值上下波动"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本原始积累的实质是", "questionNum": "851", "options": ["劳动者自愿脱离土地到城市做工，为资本家进行积累", "资本家靠自身勤劳致富，兴办资本主义企业", "资本家用经济手段诱使农民脱离土地成为雇佣劳动者", "通过暴力手段迫使劳动者与生产资料分离，把大量财富集中在资本家手中"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "对于同一棵大树，在木匠眼中是木材，画家看到的是色彩和色调，植物学家看到的是它的形态特征，这是由于", "questionNum": "566", "options": ["人的感觉受理性指导", "理性认识是感性认识的基础", "意识建构认识对象", "已有的认识影响感觉活动"], "answer": [0, 3]}, {"questionType": 2, "question": "在第一次世界大战中成为帝国主义政治体系最薄弱环节的国家是俄国。", "questionNum": "54", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "对“劳动是财富之父，土地是财富之母”这句话的正确解释是", "questionNum": "818", "options": ["劳动是创造价值的外部条件，土地是价值的真正源泉", "劳动必须和自然物相结合才能创造出物质财富", "劳动和土地都是价值的源泉", "劳动创造使用价值，土地形成价值"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "必然性与偶然性的关系是", "questionNum": "350", "options": ["偶然性表现必然性", "偶然性是必然性的补充", "必然性中包含着偶然性", "必然性制约着偶然性"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "“欲速则不达”包涵了否定之否定的哲理。", "questionNum": "170", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义社会最根本的政治特征是", "questionNum": "1154", "options": ["人民代表大会制", "人民当家作主", "工人阶级和劳动人民的政权", "按劳分配"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "改革是社会主义制度的自我完善和发展。", "questionNum": "1095", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "二战后发达资本主义国家中的", "questionNum": "1016", "options": ["资本占有的社会性提高了", "资本占有社会性的提高改变了资本在社会经济关系中的支配地位", "资本占有社会性的提高没有改变资本在社会经济关系中的支配地位", "资本占有的社会性减弱了"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级革命主要的基本形式是", "questionNum": "1115", "options": ["人民民主专政", "暴力革命", "和平过渡", "局部战争"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义能够", "questionNum": "972", "options": ["消灭私人垄断资本", "在不改变资本主义制度的前提下，对生产关系进行某些调整", "实行计划经济，消灭危机", "消灭资本主义基本矛盾"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会规律和自然规律的区别在于", "questionNum": "663", "options": ["社会规律是不可捉摸的，自然规律是可以把握的", "社会规律是主观的，自然规律是客观的", "社会规律是通过人的自觉活动实现的，自然规律是自发的起作用的", "社会规律具有阶级特征，自然规律不具有阶级性"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "“真理是思想形式，是人类经验的组织形式”这是", "questionNum": "481", "options": ["主观唯心主义真理论", "辩证唯物主义真理论", "客观真理论", "形而上学真理论"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义最崇高的社会理想", "questionNum": "78", "options": ["实现社会主义", "实现共产主义", "实现个人的绝对自由", "实现人权"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "战后国家垄断资本主义迅速发展的原因是", "questionNum": "1073", "options": ["用暴力剥夺小资产阶级的需要", "资本主义防止经济波动和经济危机的需要", "资本主义基本矛盾尖锐化的要求", "生产关系适合生产力规律的作用和要求"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义坚持认识和实践、主观和客观的具体的历史的统一，是因为", "questionNum": "542", "options": ["对真理必须采取相对主义的态度", "超越历史时代的永恒的真理是不存在的", "真理都是具体的，没有抽象的真理", "对真理必须采取绝对主义的态度"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "推动经济全球化迅速发展的主要因素", "questionNum": "1054", "options": ["跨国公司发展", "科学技术进步", "社会主义国家经济体制改革", "市场机制受到各国的重视"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义理论从广义上说是", "questionNum": "62", "options": ["列宁斯大林主义", "不仅指马克思和恩格斯创立的基本理论、基本观点和学说的体系，也包括继承者对它的发展", "马克思和恩格斯创立的基本理论、基本观点和基本方法构成的科学体系。", "毛泽东思想和中国特色社会主义理论体系"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会发展往往面临着多种可选择的可能性，其中符合历史发展规律的是", "questionNum": "723", "options": ["先进阶级选择的道路", "多数人选择的道路", "能够解放和发展生产力的道路", "势力强大的人选择的道路"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 1, "question": "关于苏联解体的原因，下列说法中哪一项不确切？", "questionNum": "1296", "options": ["西方国家推行“和平演变”战略", "不注重发展生产力，改善人民生活水平", "苏联体制上的弊端和政策上的错误", "戈尔巴乔夫的错误路线和政策"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "英国工业革命完成于20世纪40年代末50年代初。", "questionNum": "7", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "政体是指", "questionNum": "661", "options": ["国家的政治性质", "国家的上层建筑", "国家政权的组织形式", "占统治地位的意识形态"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "在认识论上，唯物主义都是", "questionNum": "502", "options": ["先验论", "不可知论", "能动反映论", "反映论"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "科学社会主义之所以能够超越空想社会主义，是因为把争取社会主义的斗争建立在", "questionNum": "1110", "options": ["共产主义者同盟上", "科学的思想体系上", "社会发展客观规律的基础上", "批判空想社会主义上"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "人工智能的出现对马克思主义哲学意识论的意义是", "questionNum": "194", "options": ["否定了物质对意识的决定作用", "肯定了人工智能可以代替意识的能动活动", "丰富了物质和意识相互关系内容", "改变了人类意识活动的规律性"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "每一个真理都是", "questionNum": "525", "options": ["绝对真理和相对真理的统一", "客观真理", "客观真理和主观真理的统一", "包含着错误的思想"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 1, "question": "荀子说：“心不使焉，则白黑在前而目不见，雷鼓在侧而耳不闻。“这表明", "questionNum": "282", "options": ["人的意识具有能动性", "人的意识具有对象性", "人的意识具有客观性", "人的意识具有主观性"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "公孙龙提出的“白马非马”命题，其错误在于割裂了事物的", "questionNum": "356", "options": ["共性和个性的关系", "整体和部分的关系", "一般和个别的关系", "普遍性和特殊性的关系"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "社会形态是指", "questionNum": "627", "options": ["生产力和生产关系的统一", "同一定的生产力水平相适应的经济基础和上层建筑的统一", "经济形态和文化形态的统一", "技术形态和生产形态的统一"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "支撑中国革命胜利的强大精神支柱和精神动力是", "questionNum": "1288", "options": ["共产主义理想", "科学发展观", "新民主主义理论", "邓小平理论"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "提高劳动生产率可以增加单位时间里的使用价值和价值量。", "questionNum": "756", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "在阶级社会中", "questionNum": "604", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "对立统一规律是唯物辩证法的实质和核心。", "questionNum": "168", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "价值评价纯粹是一种主观随意性的认识活动。", "questionNum": "427", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列各项正确说明人的活动与社会规律之间关系的有", "questionNum": "729", "options": ["社会规律是通过人的活动实现的", "人们可以认识社会规律", "人们可以根据自己的愿望改变社会规律", "人们可以利用社会规律"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思、恩格斯进一步发展和完善了英国的古典经济学理论是", "questionNum": "69", "options": ["劳动剥削论", "历史观", "辩证法", "劳动价值论"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义自由竞争引起生产和资本集中，生产和资本集中发展到一定程度必然产生", "questionNum": "1022", "options": ["社会化大生产超出国界", "商品输出替代资本输出", "垄断", "资本输出替代商品输出"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义是共产主义的低级阶段。", "questionNum": "1223", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "垄断资本主义阶段主要资本主义国家产生大量过剩资本的根本原因是", "questionNum": "970", "options": ["垄断资本必须获取高额垄断利润", "国内已无有利可得的投资场所", "国内各部门投资已经饱和", "国内已无落后的生产部门需要投资"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "二战后为了防止分配两极分化导致社会冲突，保持社会稳定，发达资本主义国家", "questionNum": "1015", "options": ["建立实施全社会统一的终身雇佣制度", "建立实施全社会统一的社会福利制度", "建立实施全社会统一的最低生活保障制度", "建立实施全社会统一的职工持股制度"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认识论首要的和基本的观点是", "questionNum": "450", "options": ["实践的观点", "唯物论的观点", "辩证法的观点", "认识是一个过程的观点"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义生命力的根源在于", "questionNum": "74", "options": ["合理性", "科学性", "阶级性", "以实践为基础的科学性与革命性的统一"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "认识的客体是客观存在的事物。", "questionNum": "440", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "有一首描述在战争中缺了钉子的马掌会导致国家灭亡的童谣：“钉子缺，蹄铁卸，战马撅；战马撅，骑士绝；骑士绝，战事折；战事折，国家灭。”这童谣包含的哲学原理是", "questionNum": "272", "options": ["事物的量变引起质变", "事物的现象是本质的表现", "事物是普遍联系的", "事物是变化的"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "20世纪80年代末期和90年代初期，东欧剧变、苏联解体并不表明社会主义的失败。", "questionNum": "1094", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "人们的思想动机或精神力量是历史发展的动力。", "questionNum": "599", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“两个必然”和“两个绝不会”", "questionNum": "1257", "options": ["是有着内在联系的", "是两回事", "是矛盾的", "是内容和形式的关系"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "马克思说：“一切商品对它们的所有者是非使用价值，对它们的非所有者是使用价值。”对这句话应理解为", "questionNum": "853", "options": ["商品不可能既有使用价值又有价值", "使用价值是商品的本质属性", "商品所有者同时获得使用价值和价值", "商品的使用价值和价值是相互排斥的"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "社会规律是人们自己的“社会行动的规律”，这是因为", "questionNum": "320", "options": ["社会规律存在和实现于实践活动之中", "社会规律是由人决定的", "人们自己创造自己的历史", "人是社会历史的主体"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "列宁说：“没有革命的理论，就不会有革命的运动”，这句话应理解为", "questionNum": "513", "options": ["革命理论对革命实践具有最终决定作用", "革命理论对革命实践具有重要指导作用", "革命理论是革命运动的基础", "革命运动是由革命理论派生的"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "主体、客体与主观、客观是等同的。", "questionNum": "434", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "真理就是被大多数人普遍认同的思想。", "questionNum": "418", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义改革根源于", "questionNum": "1159", "options": ["经济发展水平的落后", "社会主义社会的主要矛盾", "社会主义社会的基本矛盾", "执政党的发展需要"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "自由王国是在必然王国中自由时间积累的结果。", "questionNum": "1205", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "“人们自己创造自己的历史”，表明", "questionNum": "697", "options": ["人是社会的主体", "社会中每个人都是推动历史前进的力量", "历史规律实现于人的自觉活动之中", "历史是由追求着自己目的的人的活动构成的"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "垄断利润来自于", "questionNum": "1029", "options": ["剥削和掠夺获取的海外利润", "本企业工人的剩余价值", "非垄断企业的利润", "国家政权进行的再分配"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "制约人们行为及其动机的根本条件是", "questionNum": "668", "options": ["传统意识", "生产方式", "政治制度", "阶级关系"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义产生的直接理论渊源是", "questionNum": "119", "options": ["德国古典哲学", "法国启蒙思想", "英国古典政治经济学", "法国英国的空想社会主义"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "无政府主义的理论根源是", "questionNum": "509", "options": ["绝对主义", "相对主义", "唯理论", "唯心论"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "在人的发展和社会发展的关系问题上，马克思主义认为", "questionNum": "1294", "options": ["前者是个人的理想，后者是社会的目标", "前者和后者是彼此独立的历史发展过程", "前者体现了个人价值，后者体现了社会价值", "前者和后者互为前提和基础"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "认识是反映和创造的统一。", "questionNum": "438", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "生产资料所有制关系是整个生产关系的基础，是因为", "questionNum": "731", "options": ["它决定整个生产关系的性质", "它决定产品的分配方式", "它决定人们在生产中的地位和作用", "它决定生产力水平的高低"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "资本主义法制的基本原则有", "questionNum": "909", "options": ["分权制衡", "人们当家作主", "主权在民", "私有财产不可侵犯"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "旧唯物主义都是“半截子”的唯物主义。", "questionNum": "159", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下述有关历史创造者的命题中，属于唯物史观的有", "questionNum": "724", "options": ["历史活动是群众的事业", "英雄创造历史", "人们总是在既定的条件下创造历史", "人们自己创造自己的历史"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "下列关于具体劳动和抽象劳动的表述，正确的是", "questionNum": "912", "options": ["不同的具体劳动的质不同，抽象劳动没有质的区别", "具体劳动反映人与自然的关系，抽象劳动体现商品生产者之间的关系", "具体劳动不是使用价值的唯一源泉，抽象劳动是价值的唯一源泉", "具体劳动是永恒的范畴，抽象劳动是历史范畴"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "是否承认社会历史的规律性，是唯物史观与唯心史观的根本对立。", "questionNum": "580", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "下列各项属于上层建筑一定要适合经济基础状况的规律基本内容的有", "questionNum": "728", "options": ["上层建筑反作用于经济基础", "经济基础决定上层建筑", "经济基础和上层建筑之间的矛盾运动", "经济基础内部各方面之间的矛盾"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "两极终结的标志是", "questionNum": "1144", "options": ["中国的强大", "东欧剧变", "苏联解体", "第三世界的崛起"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级政党的组织原则是", "questionNum": "1117", "options": ["集体领导", "理论联系实际", "实事求是", "民主集中制"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "马克思主义认为，世界的真正统一性在于它的", "questionNum": "182", "options": ["规律性", "运动性", "物质性", "可知性"], "answer": [2]}, {"questionType": 2, "question": "物质的唯一特性是客观实在性。", "questionNum": "151", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "认识规律、把握规律、遵循和运用规律，是与时俱进的根本要求。", "questionNum": "37", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思说：“暴力是每一个孕育着新社会的旧社会的助产婆”，这说明", "questionNum": "1149", "options": ["暴力革命与和平发展互相排斥", "暴力革命是无产阶级革命的唯一形式", "暴力革命是无产阶级革命的主要的基本形式", "暴力革命与和平发展可以相互取代"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "社会意识的本质特点在于", "questionNum": "677", "options": ["它是独立于社会存在之外的精神实体", "它是社会存在的反映，具有相对独立性", "它具有鲜明的阶级性", "它是全社会人的共同意识"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "认识的客体是主体创造出来的。", "questionNum": "404", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义社会的生产资料将实现社会直接占有。", "questionNum": "1209", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "列宁提出了社会主义革命可能在一国或数国首先取得胜利的论断。", "questionNum": "29", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "资本创造利润、土地产生地租、劳动获得工资。", "questionNum": "770", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资产阶级意识形态的理论基础是", "questionNum": "835", "options": ["私有财产神圣不可侵犯", "抽象的人性论", "在法律面前人人平等", "利己主义抽象的人性论"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "二战后，发达资本主义国家工人工作日有所缩短，这表明", "questionNum": "895", "options": ["相对剩余价值成为主要剥削形式", "劳动生产率明显提高", "必要劳动时间大为缩短", "对工人剥削程度有所减轻"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "下面属于马克思主义理论体系的三个主要组成部分之一的是", "questionNum": "94", "options": ["政治学", "经济学", "科学社会主义", "伦理学"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "空想社会主义“提供了启发工人觉悟的极为宝贵的材料”，但不具备", "questionNum": "1109", "options": ["思想的力量", "借鉴的意义", "科学的和实践的品格", "理论的品格"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "作为中国共产党和社会主义事业指导思想的马克思主义，包括", "questionNum": "104", "options": ["马克思、恩格斯创立的马克思主义基本理论、基本观点、基本方法", "对马克思主义的继承和发展的列宁主义", "毛泽东思想、邓小平理论", "“三个代表”重要思想和科学发展观"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "集中体现着工业和农业之间以及脑力劳动和体力劳动的对立的是", "questionNum": "1301", "options": ["人和人之间的对立", "社会制度对立", "城乡对立", "阶级对立"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "人类社会发展的根本动力是", "questionNum": "635", "options": ["人民群众", "科技革命", "阶级斗争", "社会基本矛盾"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "地理环境越来越成为社会发展的决定力量。", "questionNum": "584", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "作为中国共产党和社会主义事业指导思想的马克思主义，包括", "questionNum": "118", "options": ["邓小平理论", "列宁主义", "毛泽东思想", "“三个代表”重要思想和科学发展观"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "导致第一次世界大战爆发的原因有", "questionNum": "108", "options": ["资本主义世界生产力生产关系矛盾的激化", "资本主义各国之间政治经济发展不平衡", "争夺和瓜分世界殖民地的矛盾激化", "俄国的十月革命"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "苏联模式可以看作是社会主义的唯一模式。", "questionNum": "1084", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "辩证唯物主义认为", "questionNum": "249", "options": ["静止是物质的运动的特殊状态", "只有绝对的运动，没有相对的静止", "动即是静，静即是动", "动者恒动，静者恒静"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "划分阶级的标准是", "questionNum": "643", "options": ["社会标准", "经济标准", "思想标准", "政治标准"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义只有在全世界范围内才能实现。", "questionNum": "1221", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会物质生活条件是指", "questionNum": "681", "options": ["自然界", "人口因素", "地理环境", "地理环境、人口因素和生产方式的总和"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义经典作家揭示的共产主义的基本特征包括", "questionNum": "1308", "options": ["人类从必然王国向自由王国飞跃", "人自由而全面的发展", "人们全身心地投入到劳动中", "物质财富极大丰富，消费资料按需分配"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义社会的改革，是对原有经济体制的根本性变革。", "questionNum": "1239", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义社会的初级阶段的基本特征是", "questionNum": "1260", "options": ["按劳分配", "根据社会的需要，又有计划的分配", "没有阶级对立和阶级差别", "生产资料归全社会所有"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "坚持辩证唯物主义关于世界物质统一性原理，要求", "questionNum": "338", "options": ["同二元论划清界限", "同唯心主义划清界限", "同宗教神学划清界限", "要坚持一切从实际出发，实事求是的原则"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "从理性认识到实践的飞跃是一次更重要的飞跃，这是因为", "questionNum": "554", "options": ["实践是认识的来源", "实践需要理论的指导", "实践是认识的目的", "实践是检验认识真理性的标准"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "社会存在的主要内容有", "questionNum": "703", "options": ["物质资料生产方式", "人口因素", "地理环境", "上层建筑"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 1, "question": "“时间空间是一切事物的贮藏所”，这是", "questionNum": "292", "options": ["机械唯物主义的时空观", "辩证唯物主义的时空观", "唯心主义的时空观", "朴素唯物主义的时空观"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "在货币和资本的关系上，正确的论断是", "questionNum": "838", "options": ["货币本身就是资本", "任何数量的货币都能成为资本", "只有能增值自身价值的货币，才是资本", "凡是用来购买生产资料的货币都是资本"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "随着国家垄断资本主义的形成和发展", "questionNum": "981", "options": ["市场机制不再在资源配置中发挥着基础作用", "市场机制依然在资源配置中发挥着基础作用", "国家与市场共同对资源配置发挥基础性作用", "国家对经济的干预替代了市场机制的作用"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "19世纪40年代马克思恩格斯创建了“共产主义者同盟”。", "questionNum": "19", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "真理是", "questionNum": "478", "options": ["被大多数人普遍认同的意见", "人们对客观事物及其规律的正确认识", "客观事物及其规律", "人们有用的观点或理论"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "划分阶级的依据是", "questionNum": "642", "options": ["人们在一定历史阶段的特定政治态度", "人们在特定经济结构中的特定地位", "人们在特定经济关系中所形成的思想观点", "人们之间的政治法律关系"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "社会意识的相对独立性的表现是", "questionNum": "694", "options": ["社会意识脱离社会存在独立发展", "社会意识决定社会存在", "社会意识的发展具有历史继承性", "社会意识对社会存在具有反作用"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "在共产主义社会，个人消费品的分配方式是“各尽所能，按劳分配”。", "questionNum": "1214", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义必然代替资本主义的主要依据是现代无产阶级的日益壮大。", "questionNum": "1235", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思在中学时代就立志选择“最能为人类而工作的职业” 。", "questionNum": "17", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "矛盾的同一性在事物发展中的作用表现为", "questionNum": "370", "options": ["矛盾双方在互相依存中得到发展", "矛盾双方相互吸取有利于自身发展的因素", "调和矛盾双方的对立，从而制约事物的发展", "规定事物发展的基本趋势"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "商品的价值量由生产商品的社会必要劳动时间决定，它是在", "questionNum": "819", "options": ["不同商品的生产者之间的竞争中实现的", "商品的生产者和消费者之间的竞争中实现的", "商品的生产者和销售者之间的竞争中实现的", "同一种商品的生产者之间的竞争中实现的"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义发展史上的几次飞跃是", "questionNum": "1196", "options": ["19世纪中叶，社会主义从空想发展到科学", "20世纪初，社会主义从理论发展到制度建立的实践", "社会主义从一国实践发展到多国实践", "社会主义从多国实践发展到少国实践"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义在曲折中发展是因为", "questionNum": "1193", "options": ["社会主义作为新生事物，其成长不会一帆风顺", "对社会主义基本矛盾的认识有一个逐渐发展的过程", "社会主义与资本主义相比没有制度优势", "经济全球化对社会主义的发展而言是一把双刃剑"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义中国化的三大理论成果是", "questionNum": "110", "options": ["三民主主义", "毛泽东思想", "邓小平理论", "“三个代表”重要思想"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "在资本主义经济发展过程中，资本集中的直接后果是", "questionNum": "850", "options": ["个别资本规模迅速扩大", "社会总资本急剧增加", "社会就业率明显提高", "绝对剩余价值总量快速增长"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "联系和发展是唯物辩证法的总特征。", "questionNum": "166", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "国家垄断资本主义对经济的干预", "questionNum": "992", "options": ["使资产阶级和工人阶级形成了利益一致", "从根本上解决了垄断资本主义国家的阶级矛盾", "改变了资本主义私有制的性质", "没有改变劳动者受剥削的地位"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "任何真理都是相对的绝对。", "questionNum": "447", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "生产关系本质上就是生产中人和自然的关系。", "questionNum": "585", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "商品经济是", "questionNum": "783", "options": ["为他人而生产的经济形式", "以自给自足为特征的经济形式", "直接以交换为目的的经济形式", "存在于一切社会的经济形式"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "社会主义发展道路多样性的原因在于", "questionNum": "1192", "options": ["生产力发展状况不同", "历史文化传统不同", "社会发展阶段不同", "指导思想不同"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "人的活动是有意识、有目的的，因而人在历史活动中的选择是完全自由的。", "questionNum": "616", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“仁者见仁，智者见智”，是对客观真理的否定。", "questionNum": "433", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "空想社会主义的思想是科学社会主义的直接思想来源，因为三大空想社会主义者的社会历史观基本上是唯物主义的。", "questionNum": "1079", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "认识是主体对客体的摹写。", "questionNum": "408", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "否认思维与存在具有同一性问题的是", "questionNum": "224", "options": ["唯物论", "唯心论", "辩证法", "不可知论"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "人类社会的发展像自然界的发展一样，具有自己客观的规律。", "questionNum": "1216", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "邓小平指出：“改革是中国的第二次革命”，意指", "questionNum": "737", "options": ["改革是对原有经济体制的根本性变化", "改革与第一次革命具有相同的内容", "改革引起社会生活各方面的深刻变化", "改革也是解放生产力"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "“二战”后发达国家国家垄断资本主义的持续发展有力地促进了经济增长，使资本主义经济制度的本质出现了变化。", "questionNum": "936", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "唯物主义把世界的本原归结为物质。", "questionNum": "146", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "在一切社会里，社会财富由", "questionNum": "844", "options": ["价值构成的", "各种各样的使用价值构成的", "货币构成的", "资本构成的"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "认为人在任何意义上都没有自由，一切都是由必然所注定的观点，必然导致", "questionNum": "212", "options": ["宿命论", "唯意志论", "唯物论", "历史唯物主义"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "意识的能动作用主要表现在", "questionNum": "323", "options": ["意识活动具有目的性、计划性", "意识活动具有创造性", "意识对实践的指导作用", "意识是主观自生的"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 2, "question": "经济基础是各种生产关系的总和。", "questionNum": "593", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义的本质是", "questionNum": "1124", "options": ["解放生产力，发展生产力，消灭剥削，消除两极分化，最终达到共同富裕", "人民当家作主，成为社会的主人", "社会主义的公有制和按劳分配", "高度的社会主义精神文明和人的全面解放"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "阶级斗争是阶级社会发展的", "questionNum": "640", "options": ["最终动力", "直接动力", "唯一动力", "根本动力"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "共产主义理想是无法实现的社会理想。", "questionNum": "1207", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "上层建筑的根本性质取决于", "questionNum": "630", "options": ["经济基础", "意识形态", "政治制度", "国家政权"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“必然王国”和“自由王国”是", "questionNum": "1252", "options": ["空间性概念", "时间性概念", "历史性概念", "物质性概念"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "严格意义上的社会革命是指", "questionNum": "683", "options": ["统治阶级内部政权的更替", "思想、文化、技术领域的重大变革", "反动阶级对革命政权的篡夺", "革命阶级推翻反动阶级的统治"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "鲁迅说：“描神画鬼，毫无对证，本可以专靠神思，所谓‘天马行空’地挥写了。然而他们写出来的却是三只眼、长颈子，也就是在正常的人体上增加了眼睛一只，拉长了长颈子二三尺而已。”这段话说明，人们头脑中的鬼神观念是", "questionNum": "346", "options": ["人按照自己的形象进行艺术加工的结果", "人脑对客观物质世界的歪曲的反映", "可以在现实世界找到鬼神的原型", "与现实无关，纯粹出自人脑的主观想象"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "矛盾问题的精髓是", "questionNum": "354", "options": ["同一性与斗争性的关系", "共性与个性的关系", "普遍性与特殊性的关系", "一般与个别的关系"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "正确认识资本主义的历史过渡性需要", "questionNum": "1018", "options": ["否定资本主义生产关系的一切改良", "借鉴资本主义社会中反映人类文明进步的改良", "对资本主义采取全面肯定的态度", "借鉴并发展资本主义的经济制度"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "割裂质变与量变辩证关系，会导致", "questionNum": "310", "options": ["突变论", "循环论", "庸俗进化论", "直线论"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 2, "question": "错误思想是客观存在的反映。", "questionNum": "439", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "共产主义实现人的全面发展，包括", "questionNum": "1310", "options": ["各方面才能和能力的发展", "科学技术的发展", "体力和智力的发展", "社会联系和社会交往的发展"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义政治制度的核心是", "questionNum": "815", "options": ["政党制度", "选举制度", "国家制度", "文官制度"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "垄断资产阶级推行改良政策改变了资产阶级与工人阶级的利益对立。", "questionNum": "956", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "资本循环和周转所研究的问题是一样的。", "questionNum": "774", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "垄断高价高于价值和生产价格意味着", "questionNum": "967", "options": ["垄断价格不受价值制约", "社会商品价格总额与价值总额相等", "社会商品价格总额会大于价值总额", "社会商品价格总额会大于价值总额"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "“物的依赖性关系”是社会主义社会之中的人与人之间的关系。", "questionNum": "1220", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义优越性的根本表现是", "questionNum": "1156", "options": ["不断发展生产，增加社会财富", "扩大改革开放，成为社会的主人", "公有制为主体和共同富裕", "实行按劳分配，改善人民生活"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "空想社会主义与科学社会主义的根本区别在于", "questionNum": "1178", "options": ["依靠的社会力量不同", "历史观不同", "对资本主义制度的态度不同", "实现理想的途径不同"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "美国波音747客机的600万个零部件由美国及另外6个国家1200多家企业提供，这是", "questionNum": "977", "options": ["资本全球化的表现", "商品国际化的表现", "生产全球化的表现", "贸易全球化的表现"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "下列属于19世纪空想社会主义最杰出的代表是", "questionNum": "91", "options": ["昂利·圣西门", "黑格尔", "托马斯·莫尔", "康德"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "生产商品的劳动分具体劳动和抽象劳动，其中具体劳动的作用是", "questionNum": "817", "options": ["创造必要价值", "创造新价值", "创造剩余价值", "创造使用价值"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "英国于1825年爆发了第一次全国性生产过剩危机。", "questionNum": "10", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "生产关系中最具决定意义的是", "questionNum": "669", "options": ["人们在生产中的地位", "产品的分配关系", "产品的交换关系", "生产资料所有制关系"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "主体与客体相互作用的过程包括以下环节", "questionNum": "548", "options": ["确定实践目的和实践方案", "通过一定的实践手段把实践方案变成实际的实践活动", "通过改造主观世界而支配客观世界的运行", "通过反馈和调节，使实践目的、手段和结果按一定方向运行"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "一切历史都是思想史。", "questionNum": "609", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义企业缓和劳资关系的激励制度主要有", "questionNum": "1049", "options": ["终身雇佣", "工会组织", "职工参与决策", "职工持股"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "关于联系的观点，一切唯心主义都否认", "questionNum": "207", "options": ["联系的普遍性", "联系的多样性", "联系的重要性", "联系的客观性"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "生产工具是生产力中最活跃的因素。", "questionNum": "588", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "马克思主义认为，规律是客观的，它揭示了", "questionNum": "312", "options": ["事物本质的联系", "事物稳定的联系", "事物发展的主动性", "事物内在的联系"], "answer": [0, 1, 3]}, {"questionType": 1, "question": "当代资本主义的新变化不包括", "questionNum": "997", "options": ["意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化", "从根本上说是人类社会发展一般规律作用的结果", "并不意味着资本主义生产关系的根本性质发生了变化", "是在资本主义制度基本框架内的变化"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "测度生产力水平的客观尺度是", "questionNum": "645", "options": ["劳动工具的状况", "劳动产品的数量和质量", "劳动者的主体素质", "劳动对象的广度和深度"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "无产阶级革命的根本问题是", "questionNum": "1118", "options": ["武装斗争问题", "思想理论问题", "统一战线问题", "国家政权问题"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "下列哪些国家建立过社会主义", "questionNum": "1173", "options": ["南斯拉夫", "奥地利", "匈牙利", "罗马尼亚"], "answer": [0, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯最重要的理论贡献是劳动价值论 。", "questionNum": "49", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "资本主义的历史地位是", "questionNum": "989", "options": ["不断发展的资本主义", "过渡的资本主义", "腐朽的资本主义", "寄生的资本主义"], "answer": [1]}, {"questionType": 3, "question": "垄断利润形成的关键在于", "questionNum": "1030", "options": ["资本国际化的结果", "垄断组织在经济生活中起决定作用", "限制利润平均化的趋势", "阻碍资本在各部门之间的自由转移"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "评价性认识是", "questionNum": "507", "options": ["以客体本身的状态为内容的", "以获得客体的“真”为目的的", "以客体和主体之间的价值关系为内容的", "以获得主体的“善”为目的的"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "坚持四项基本原则的核心是", "questionNum": "1141", "options": ["坚持马列主义、毛泽东思想", "坚持党的领导", "坚持社会主义道路", "坚持人民民主专政"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "社会主义的根本任务是解放生产力、发展生产力。", "questionNum": "1087", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "“时间空间是人类感性直观形式”这是", "questionNum": "293", "options": ["辩证唯物主义的时空观", "机械唯物主义的时空观", "朴素唯物主义的时空观", "唯心主义的时空观"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "哲学发展的历史表明，各种唯心主义派别之间的差异和矛盾，常常有利于唯物主义的发展，这一事实说明", "questionNum": "271", "options": ["矛盾双方融合促使事物发展", "矛盾一方的发展可以为另一方的发展提供条件", "矛盾一方克服另一方促使事物发展", "矛盾双方中每一方的自身矛盾，可以为另一方的发展所利用"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "过分强调感性认识的作用，否认理性认识的重要性的观点，在哲学上属于", "questionNum": "456", "options": ["唯理论学派", "经验论学派", "唯物主义阵营", "唯心主义阵营"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "唯物辩证法与形而上学对立的焦点在于", "questionNum": "258", "options": ["是否承认事物的普遍联系", "是否承认事物的永恒发展", "是否承认事物发展的源泉和动力在于事物内部的矛盾性", "是否承认事物发展是有客观规律"], "answer": [2]}, {"questionType": 1, "question": "劳动力商品使用价值的重要特点是，随着其使用价值的消费", "questionNum": "799", "options": ["劳动力商品的价值会全部丧失", "劳动力商品的价值会转移到新产品中", "只会创造出新的大于劳动力价值的价值", "会创造新价值，并且创造出大于劳动力价值的价值"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "能动反映论与被动直观反映论的主要区别在于是否承认", "questionNum": "527", "options": ["认识过程的辩证法", "社会实践是认识的基础", "客观事物是认识的对象", "世界的可知性"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 3, "question": "使用价值、交换价值、价值三者之间的关系是", "questionNum": "927", "options": ["交换价值是价值的表现形式", "使用价值是交换价值和价值的物质承担着", "价值是交换价值的基础和内容", "价值寓于使用价值中"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "商品流通和货币流通的联系与区别是", "questionNum": "918", "options": ["货币流通决定商品流通", "货币流通等于商品流通", "商品流通决定货币流通", "商品经过买卖退出流通，货币仍在流通中充当交换媒介"], "answer": [2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "资本社会化的最高形式是", "questionNum": "1017", "options": ["垄断资本主义", "生产社会化", "经营管理社会化", "国家垄断资本主义"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "下列体现事物发展具有规律性的有", "questionNum": "336", "options": ["万物皆流，无物常驻", "芳林新叶催陈叶，流水前波让后波", "天行有常，不为尧存，不为桀亡", "沉舟侧畔千帆过，病树前头万木春"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "某资本家经营的企业通过改进技术、提高劳动生产率，使其生产商品花费的劳动时间比社会必要劳动时间减少20%，由此，形成商品个别价值低于社会价值的部分是", "questionNum": "821", "options": ["超额剩余价值", "绝对剩余价值", "相对剩余价值", "剩余价值"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "由社会主义向共产主义过渡的首要条件是", "questionNum": "1266", "options": ["科学文化事业的极大发展", "人们的共产主义觉悟极大提高", "消灭一切阶级差别、三大差别", "社会生产力的高度发展，社会产品极大丰富"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "把马克思主义作为永恒真理，只能坚持不能发展", "questionNum": "546", "options": ["把马克思主义作为永恒真理", "在实践中坚持真理和发展真理", "坚持一切从实际出发", "正确认识世界和改造世界"], "answer": [1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "思想根本不能实现什么东西，为了实现思想，就必须使用有实践力量的人。", "questionNum": "413", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "马克思恩格斯于19世纪60年代创立和领导了第一国际。", "questionNum": "20", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "价值规律的作用借助市场机制实现，市场机制的核心是", "questionNum": "792", "options": ["供求机制", "竞争机制", "激励机制", "价格机制"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "当代资本主义新变化的原因是", "questionNum": "1043", "options": ["社会主义制度对资本主义产生了一定影响", "科学技术革命和生产力的发展", "改良主义发挥了重要作用", "工人阶级争取自身权力和利益斗争的作用"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 2, "question": "改造客观世界和改造主观世界相辅相成、相互促进、缺一不可。", "questionNum": "442", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "真理是抽象不变的公式。", "questionNum": "425", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "设想没有运动的物质必然导致", "questionNum": "204", "options": ["主观唯心主义", "形而上学唯物主义", "唯物论", "客观唯心主义"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "在资本主义社会中，资本家按照等价交换原则购买工人的劳动力。因此资本家和工人之间是一种自由、平等的交换关系。", "questionNum": "763", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "市场经济是", "questionNum": "852", "options": ["市场对资源配置起基础性作用的一种经济形式", "属于社会基本制度范畴的一种经济形式", "和商品经济相对应的一种经济形式", "有国家干预和调节的一种经济形式"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "劳动力成为商品是", "questionNum": "846", "options": ["简单商品经济的前提", "自然经济转化为商品经济的决定性条件", "一切社会经济制度共有的", "货币转化为资本的决定性条件"], "answer": [3]}, {"questionType": 3, "question": "人民民主专政实质上是无产阶级专政，其原因在于", "questionNum": "1306", "options": ["它们的领导力量是一样的", "它们的阶级基础是一样的", "它们的内容是一样的", "它们的人口是一样的"], "answer": [0, 1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "科学技术是生产力，意指", "questionNum": "720", "options": ["它是直接的生产力", "它是知识形态的生产力", "它是潜在的生产力", "它是物质形态的生产力"], "answer": [1, 2]}, {"questionType": 3, "question": "在马克思主义看来，社会公德是指", "questionNum": "746", "options": ["协调阶级关系的基本原则", "个人道德修养的起点", "协调政党关系的基本原则", "协调政党关系的基本原则"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "生产资料所有制关系是整个生产关系的基础。", "questionNum": "591", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "在资本主义社会中，无产阶级和资产阶级之间斗争的基本形式有", "questionNum": "1176", "options": ["思想斗争", "政治斗争", "文化斗争", "经济斗争"], "answer": [1, 3]}, {"questionType": 2, "question": "国家垄断资本主义的产生是生产高度社会化和资本主义基本矛盾尖锐化的结果。", "questionNum": "952", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "“参与制”是指金融寡头", "questionNum": "965", "options": ["通过购买所属公司全部股票直接掌控企业和银行", "直接参与银行的经营和管理", "直接参与工业企业的生产经营和管理", "通过购买一定数量的股票层层控制众多企业和银行机构"], "answer": [3]}, {"questionType": 1, "question": "垄断资本向世界范围扩展的基本形式，不包括", "questionNum": "993", "options": ["商品资本输出", "国际资本输出", "借贷资本输出", "生产资本输出"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "马克思认为，共产主义社会初级阶段所具有的特征不包括", "questionNum": "1283", "options": ["不需要发展生产力", "个人消费品实行按劳分配", "国家开始消亡", "生产资料归全社会所有"], "answer": [0]}, {"questionType": 3, "question": "西周末年思想家史伯说：“和实生物，同则不继”，其中包含的辩证法思想有", "questionNum": "382", "options": ["对立面的统一是事物发展的动力", "不包含内部差别的事物就不能存在和发展", "事物是由不同要素构成的统一体", "矛盾的同一是包含区别和差异的同一"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 3, "question": "割裂感性认识与理性认识的统一会导致", "questionNum": "526", "options": ["唯理论", "诡辩论", "经验论", "反映论"], "answer": [0, 2]}, {"questionType": 3, "question": "“时势造英雄”和“英雄造时势”", "questionNum": "716", "options": ["是两种根本对立的历史观", "前者是历史唯物主义，后者是历史唯心主义", "两种观点相互渗透", "两种观点相互补充"], "answer": [0, 1]}, {"questionType": 2, "question": "实现共产主义是一个长期的循序渐进的过程。", "questionNum": "1225", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义政治制度的基本特征是", "questionNum": "1162", "options": ["坚持社会主义方向", "无产阶级专政的政权", "无产阶级政党的领导", "马克思主义的指导"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "上层建筑由两部分组成", "questionNum": "631", "options": ["生产关系和政治制度", "政权和政治法律制度", "政治上层建筑和思想上层建筑", "政治法律制度与军队警察等"], "answer": [2]}, {"questionType": 3, "question": "实践活动的客体形式有", "questionNum": "362", "options": ["天然自然客体", "自然界", "自然客体", "社会客体"], "answer": [0, 1, 2, 3]}, {"questionType": 1, "question": "承认世界观和方法论的统一，是", "questionNum": "221", "options": ["马克思主义的观点", "一切哲学的共同主张", "唯心主义的观点", "西方哲学的一贯风格"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "一个完整的认识过程是", "questionNum": "474", "options": ["感觉——知觉——表象", "概念——判断——推理", "感性认识——理性认识——感性认识", "实践——认识——实践"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "在人们的历史活动中，谋事在人，成事在天。", "questionNum": "615", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "错误思想其实也是客观存在的反映。", "questionNum": "148", "options": ["错", "对"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "先进的社会意识之所以对社会存在起促进作用，在于", "questionNum": "674", "options": ["它不完全受具体的社会存在和社会实践的制约", "它符合了社会发展的客观规律", "意识形态诸形式之间的相互协调", "它有相对独立性"], "answer": [1]}, {"questionType": 1, "question": "在工作中防止“过”或“不及”的关键在于", "questionNum": "263", "options": ["抓住事物的主要矛盾", "把握事物的度", "抓住事物主要矛盾的主要方面", "确定事物的量"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "有人认为，发达资本主义国家资本进一步社会化，股份公司普遍建立、股权极大分散，私人资本转化为社会资本，这就意味着资本主义私有制会发生本质变化。", "questionNum": "948", "options": ["对", "错"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "随着科学技术的发展，机器“思维”将完全代替人的思维。", "questionNum": "137", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 2, "question": "休谟、康德是不可知论的代表人物。", "questionNum": "147", "options": ["对", "错"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "国际经济协调的具体形式不包括", "questionNum": "994", "options": ["国际卡特尔", "地区性经济组织和集团", "国际经济组织", "国际经济协议"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "在20世纪50年代，北大荒人烟稀少、一片荒凉。人们不得不靠扩大耕地面积增加粮食产量，经过半个世纪的开垦，北大荒成了全国闻名的“北大仓”。然而由于过度开垦已经造成了许多生态问题。现在，黑龙江垦区全面停止开荒，退耕还“荒”。这说明", "questionNum": "688", "options": ["人与自然的和谐最终以恢复原始生态为归宿", "人们改造自然的一切行为都会遭到“自然界的报复”", "人在自然界面前总是处于被支配的地位", "人们应合理地调节人与自然之间的物质变换"], "answer": [3]}, {"questionType": 2, "question": "现实中，商品的市场价格常常与价值不符，是对价值规律的否定。", "questionNum": "753", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}, {"questionType": 1, "question": "社会主义民主的本质是", "questionNum": "1122", "options": ["比资本主义民主具有不可比拟的优越性", "人民当家作主", "绝大多数人的民主", "法律面前人人平等"], "answer": [1]}, {"questionType": 2, "question": "马克思主义认识论是经验论。", "questionNum": "406", "options": ["错", "对"], "answer": [0]}]